# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# 
# Translators:
# civa <visig@protonmail.ch>, 2017-2018
# civa <visig@protonmail.ch>, 2018
# Hsiu-Ming Chang <cges30901@gmail.com>, 2019
# Pat Yu <patpc.yu@gmail.com>, 2018-2019
# taichunmin <taichunmin@gmail.com>, 2018
# taichunmin <taichunmin@gmail.com>, 2018
# civa <visig@protonmail.ch>, 2018
# Yao-Hao Wang <acdsee400@gmail.com>, 2015-2016
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: KOReader\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2019-10-18 21:47+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2019-10-18 19:44+0000\n"
"Last-Translator: civa <visig@protonmail.ch>\n"
"Language-Team: Chinese (Taiwan) (http://www.transifex.com/houqp/koreader/language/zh_TW/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: zh_TW\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: reader.lua:131
msgid ""
"Cannot open last file.\n"
"This could be because it was deleted or because external storage is still being mounted.\n"
"Do you want to retry?"
msgstr "無法開啟最後開啟的檔案。\n這可能是因為它已被移除或外部存取設備仍處於掛載中的狀態。\n您想要重試嗎？"

#: reader.lua:194
msgid ""
"Documents will be rendered in color on this device.\n"
"If your device is grayscale, you can disable color rendering in the screen sub-menu for reduced memory usage."
msgstr "在這個裝置上，文件將被算繪成彩色的。\n如果您的裝置只有灰階，您可以關閉彩色算繪功能來降低記憶體消耗。"

#: frontend/ui/elements/common_info_menu_table.lua:16
msgid "Version"
msgstr "版本"

#: frontend/ui/elements/common_info_menu_table.lua:25
#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:123
#: plugins/send2ebook.koplugin/main.lua:102
#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:232
#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:241
msgid "Help"
msgstr "幫助"

#: frontend/ui/elements/common_info_menu_table.lua:28
msgid "More plugins"
msgstr "更多插件"

#: frontend/ui/elements/common_info_menu_table.lua:32
msgid "Device"
msgstr "裝置"

#: frontend/ui/elements/common_info_menu_table.lua:35
msgid "Quickstart guide"
msgstr "快速入門指南"

#: frontend/ui/elements/common_info_menu_table.lua:43
#: plugins/perceptionexpander.koplugin/main.lua:184
msgid "About"
msgstr "關於"

#: frontend/ui/elements/common_info_menu_table.lua:47
msgid ""
"KOReader %1\n"
"\n"
"A document viewer for E Ink devices.\n"
"\n"
"Licensed under Affero GPL v3. All dependencies are free software.\n"
"\n"
"http://koreader.rocks/"
msgstr "KOReader %1\n\n為 E Ink 裝置而生的文件瀏覽器。\n\n以 Affero GPL v3 授權釋出，由自由軟體驅動。\n\nhttp://koreader.rocks/"

#: frontend/ui/elements/common_info_menu_table.lua:54
msgid "Report a bug"
msgstr "回報錯誤"

#: frontend/ui/elements/common_info_menu_table.lua:63
msgid ""
"Please report bugs to \n"
"https://github.com/koreader/koreader/issues\n"
"\n"
"Version:\n"
"%1\n"
"\n"
"Detected device:\n"
"%2"
msgstr "請將錯誤回報到\nhttps://github.com/koreader/koreader/issues\n\n版本：\n%1\n\n被偵測到的裝置為：\n%2"

#: frontend/ui/elements/common_info_menu_table.lua:71
msgid "Sleep"
msgstr "休眠"

#: frontend/ui/elements/common_info_menu_table.lua:79
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:62
msgid "Reboot the device"
msgstr "重啟這個裝置"

#: frontend/ui/elements/common_info_menu_table.lua:83
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:1470
msgid "Are you sure you want to reboot the device?"
msgstr "確定要重啟裝置嗎？"

#: frontend/ui/elements/common_info_menu_table.lua:84
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:1471
msgid "Reboot"
msgstr "重新啟動"

#: frontend/ui/elements/common_info_menu_table.lua:94
#: frontend/ui/elements/common_info_menu_table.lua:99
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:63
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:1479
msgid "Power off"
msgstr "關閉電源"

#: frontend/ui/elements/common_info_menu_table.lua:98
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:1478
msgid "Are you sure you want to power off the device?"
msgstr "確定要關閉裝置嗎？"

#: frontend/ui/elements/screen_eink_opt_menu_table.lua:6
msgid "E-ink settings"
msgstr "E-ink 設定"

#: frontend/ui/elements/screen_eink_opt_menu_table.lua:9
msgid "Use smaller panning rate"
msgstr "使用更小的平移比率 (panning rate)"

#: frontend/ui/elements/screen_eink_opt_menu_table.lua:19
#: frontend/ui/elements/avoid_flashing_ui.lua:4
msgid "Avoid mandatory black flashes in UI"
msgstr "避免在 UI 中用黑畫面去除殘影"

#: frontend/ui/elements/mass_storage.lua:15
msgid "Disable confirmation popup"
msgstr "停用確認用的彈出視窗"

#: frontend/ui/elements/mass_storage.lua:28
#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:49
msgid "Start USB storage"
msgstr "開啟USB儲存裝置"

#: frontend/ui/elements/mass_storage.lua:41
msgid "Share storage via USB?\n"
msgstr "透過USB連線分享存檔?\n"

#: frontend/ui/elements/mass_storage.lua:42
msgid "Share"
msgstr "分享"

#: frontend/ui/elements/font_settings.lua:73
msgid "Font settings"
msgstr "字型設定"

#: frontend/ui/elements/font_settings.lua:77
msgid "Enable system fonts"
msgstr "啟用系統字型"

#: frontend/ui/elements/font_settings.lua:84
#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:133
#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:147
#: frontend/ui/elements/screen_android.lua:76
#: frontend/ui/elements/menu_activate.lua:23
#: frontend/ui/elements/menu_activate.lua:39
#: frontend/ui/elements/menu_activate.lua:55
#: frontend/ui/elements/screen_disable_double_tap_table.lua:14
#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:303
#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:319
#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:337
#: frontend/pluginloader.lua:165
msgid "This will take effect on next restart."
msgstr "這將在下次重新啟動後生效。"

#: frontend/ui/elements/font_settings.lua:89
msgid "Open fonts folder"
msgstr "開啟字型資料夾"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:19
msgid "Start %1 reader app"
msgstr "啟動 %1 閱讀器應用程式"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:31
#: frontend/ui/widget/frontlightwidget.lua:542
msgid "Frontlight"
msgstr "前光"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:43
msgid "USB mass storage"
msgstr "USB大量儲存裝置"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:56
msgid "Time and date"
msgstr "日期與時間"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:59
#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:68
#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:69
msgid "Set time"
msgstr "設定時間"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:74
msgid "Current time: %1:%2"
msgstr "當前時間：%1:%2"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:79
msgid "Time couldn't be set"
msgstr "無法設定時間"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:88
#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:99
#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:100
msgid "Set date"
msgstr "設定日期"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:106
msgid "Current date: %1-%2-%3"
msgstr "當前日期：%1-%2-%3"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:111
msgid "Date couldn't be set"
msgstr "無法設定日期"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:125
msgid "Ignore all sleepcover events"
msgstr "忽略所有保護皮套的事件"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:139
msgid "Ignore sleepcover wakeup events"
msgstr "忽略保護皮套的喚醒事件"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:154
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:58
msgid "Night mode"
msgstr "夜間模式"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:164
msgid "Network"
msgstr "網路"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:169
msgid "Screen"
msgstr "螢幕"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:176
msgid "Ignore hold on corners"
msgstr "忽略按住角落"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:203
msgid "Volume key page turning"
msgstr "音量鍵翻頁"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:215
msgid "Fullscreen"
msgstr "全螢幕"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:224
msgid "Keyboard layout"
msgstr "鍵盤配置"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:228
msgid "Taps and gestures"
msgstr "輕觸與手勢"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:233
msgid "Navigation"
msgstr "導航"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:236
#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:337
#: frontend/ui/network/manager.lua:290
msgid "Prompt"
msgstr "提示"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:236
#: frontend/ui/network/manager.lua:290
msgid "prompt"
msgstr "提示"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:237
#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:347
#: frontend/ui/widget/filechooser.lua:429
#: frontend/ui/widget/filechooser.lua:443
msgid "Always"
msgstr "總是"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:237
msgid "always"
msgstr "永遠"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:238
#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:357
#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:184
#: frontend/ui/plugin/switch_plugin.lua:64
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:1187
#: frontend/apps/reader/modules/readerpaging.lua:251
#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:963
#: frontend/apps/reader/modules/readerrolling.lua:377
#: plugins/autofrontlight.koplugin/main.lua:118
#: plugins/autoturn.koplugin/main.lua:129
msgid "Disable"
msgstr "停用"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:238
#: plugins/autofrontlight.koplugin/main.lua:117
msgid "disable"
msgstr "停用"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:243
#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:285
msgid "Back to exit (%1)"
msgstr "按返回退出 (%1)"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:280
msgid "Back in file browser"
msgstr "退回到檔案瀏覽器"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:297
msgid "Go to parent folder"
msgstr "前往上層資料夾"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:309
msgid "Enable back history"
msgstr "啟用回溯歷史紀錄"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:319
msgid "Invert page turn buttons"
msgstr "對調翻頁按鍵"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:331
msgid "Document"
msgstr "文件"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:334
msgid "Save document (write highlights into PDF)"
msgstr "儲存文件（將標注寫入 PDF）"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:369
msgid "End of document action"
msgstr "文件操作結束時"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:372
msgid "Ask with pop-up dialog"
msgstr "透過彈出式對話框詢問"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:382
msgid "Do nothing"
msgstr "什麼都不做"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:391
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:43
#: frontend/apps/reader/modules/readerstatus.lua:34
#: frontend/apps/reader/modules/readerstatus.lua:65
msgid "Book status"
msgstr "書籍閱讀狀態"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:400
#: frontend/apps/reader/modules/readerstatus.lua:75
#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:509
msgid "Delete file"
msgstr "刪除檔案"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:409
#: frontend/apps/reader/modules/readerstatus.lua:82
msgid "Open next file"
msgstr "開啟下一個檔案"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:422
msgid "Return to file browser"
msgstr "回到檔案瀏覽器"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:431
msgid "Book status and return to file browser"
msgstr "書籍閱讀狀態並回到檔案瀏覽器"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:442
msgid "Highlight action"
msgstr "標亮動作"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:445
msgid "Ask with popup dialog"
msgstr "開啟對話視窗提問"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:454
#: frontend/ui/widget/dictquicklookup.lua:70
#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:405
msgid "Highlight"
msgstr "標注"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:463
#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:459
msgid "Translate"
msgstr "翻譯"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:472
#: frontend/ui/widget/dictquicklookup.lua:438
#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:439
msgid "Wikipedia"
msgstr "維基百科"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:487
msgid "Screenshot directory"
msgstr "螢幕截圖資料夾"

#: frontend/ui/elements/refresh_menu_table.lua:28
msgid "Set refresh"
msgstr "設定重新整理"

#: frontend/ui/elements/refresh_menu_table.lua:29
msgid "Set custom refresh rate"
msgstr "設定自訂重新整理頻率"

#: frontend/ui/elements/refresh_menu_table.lua:41
msgid "Full refresh rate"
msgstr "完整重新整理頻率"

#: frontend/ui/elements/refresh_menu_table.lua:45
msgid "Never"
msgstr "從不"

#: frontend/ui/elements/refresh_menu_table.lua:50
msgid "Every page"
msgstr "每頁"

#: frontend/ui/elements/refresh_menu_table.lua:55
msgid "Every 6 pages"
msgstr "每 6 頁"

#: frontend/ui/elements/refresh_menu_table.lua:61
msgid "Custom 1: %1 pages"
msgstr "自訂 1：%1 頁"

#: frontend/ui/elements/refresh_menu_table.lua:71
msgid "Custom 2: %1 pages"
msgstr "自訂 2：%1 頁"

#: frontend/ui/elements/refresh_menu_table.lua:81
msgid "Custom 3: %1 pages"
msgstr "自訂 3：%1 頁"

#: frontend/ui/elements/refresh_menu_table.lua:90
msgid "Every chapter"
msgstr "每個章節"

#: frontend/ui/elements/screen_android.lua:29
msgid "%1 minutes"
msgstr "%1 分鐘"

#: frontend/ui/elements/screen_android.lua:31
msgid "%1 seconds"
msgstr "%1 秒"

#: frontend/ui/elements/screen_android.lua:57
msgid ""
"Allow KOReader to modify system settings?\n"
"\n"
"You will be prompted with a permission management screen. You'll need to give KOReader permission and then restart the program."
msgstr ""

#: frontend/ui/elements/screen_android.lua:58
msgid "Allow"
msgstr "允許"

#: frontend/ui/elements/screen_android.lua:120
#: frontend/ui/widget/frontlightwidget.lua:249
msgid "Use system settings"
msgstr "使用系統設定"

#: frontend/ui/elements/screen_android.lua:168
msgid "Keep screen on"
msgstr "保持螢幕開啟"

#: frontend/ui/elements/screen_android.lua:177
msgid "Allow system settings override"
msgstr "允許覆蓋系統設定"

#: frontend/ui/elements/screen_android.lua:186
msgid "Screen Timeout"
msgstr "螢幕逾時"

#: frontend/ui/elements/menu_activate.lua:8
msgid "Activate menu"
msgstr "啟動選單"

#: frontend/ui/elements/menu_activate.lua:11
msgid "Swipe and tap"
msgstr "滑動與點擊"

#: frontend/ui/elements/menu_activate.lua:28
msgid "Only swipe"
msgstr "僅允許滑動"

#: frontend/ui/elements/menu_activate.lua:44
msgid "Only tap"
msgstr "僅允許點擊"

#: frontend/ui/elements/menu_activate.lua:61
msgid "Auto-show bottom menu"
msgstr "自動顯示底部選單"

#: frontend/ui/elements/screen_color_menu_table.lua:8
msgid "Color rendering"
msgstr "彩色顯示"

#: frontend/ui/elements/flash_ui.lua:4
msgid "Flash buttons and menu items"
msgstr "點擊按鈕與選單的閃爍效果"

#: frontend/ui/elements/screen_disable_double_tap_table.lua:6
msgid "Disable double tap"
msgstr "停用雙擊操作"

#: frontend/ui/elements/screen_dpi_menu_table.lua:16
msgid "DPI set to %1. This will take effect after restarting."
msgstr "解析度設為 %1。將在重啟後生效"

#: frontend/ui/elements/screen_dpi_menu_table.lua:17
msgid "DPI set to auto. This will take effect after restarting."
msgstr "DPI 設為自動。將在重啟後生效"

#: frontend/ui/elements/screen_dpi_menu_table.lua:33
msgid "Set DPI"
msgstr "設定 DPI"

#: frontend/ui/elements/screen_dpi_menu_table.lua:34
msgid "Set custom screen DPI"
msgstr "設定自訂螢幕 DPI"

#: frontend/ui/elements/screen_dpi_menu_table.lua:53
msgid "Screen DPI"
msgstr "螢幕 DPI"

#: frontend/ui/elements/screen_dpi_menu_table.lua:56
msgid "Auto DPI (%1)"
msgstr "自動調整解析度(%1)"

#: frontend/ui/elements/screen_dpi_menu_table.lua:56
msgid "Auto DPI"
msgstr "自動 DPI"

#: frontend/ui/elements/screen_dpi_menu_table.lua:57
msgid ""
"The DPI of your screen is automatically detected so items can be drawn with "
"the right amount of pixels. This will usually display at (roughly) the same "
"size on different devices, while remaining sharp. Increasing the DPI setting"
" will result in larger text and icons, while a lower DPI setting will look "
"smaller on the screen."
msgstr "自動偵測您的螢幕解析度，以便以正確的像素位元數繪出物件。這在不同的裝置上通常會顯示出(大約)同等的尺寸，但仍保有銳利度。增加解析度會放大文字與圖像，低解析度會讓螢幕上的東西看起來較小。"

#: frontend/ui/elements/screen_dpi_menu_table.lua:62
msgid "Small (%1)"
msgstr "小 (%1)"

#: frontend/ui/elements/screen_dpi_menu_table.lua:71
msgid "Medium (%1)"
msgstr "中 (%1)"

#: frontend/ui/elements/screen_dpi_menu_table.lua:80
msgid "Large (%1)"
msgstr "大 (%1)"

#: frontend/ui/elements/screen_dpi_menu_table.lua:89
msgid "Extra large (%1)"
msgstr "特大 (%1)"

#: frontend/ui/elements/screen_dpi_menu_table.lua:98
msgid "Extra-Extra Large (%1)"
msgstr " 超特大 (%1)"

#: frontend/ui/elements/screen_dpi_menu_table.lua:107
msgid "Extra-Extra-Extra Large (%1)"
msgstr "最大 (%1)"

#: frontend/ui/elements/screen_dpi_menu_table.lua:119
msgid "Custom DPI: %1 (hold to set)"
msgstr "自訂解析度: %1(長按要選擇的數值)"

#: frontend/ui/elements/screen_dpi_menu_table.lua:121
msgid "Custom DPI"
msgstr "自訂 DPI"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:19
msgid "Use last book's cover as screensaver"
msgstr "使用最近閱讀的書籍封面作為螢幕保護"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:33
msgid "Use book status as screensaver"
msgstr "使用書籍閱讀狀態作為螢幕保護"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:47
msgid "Use random image from folder as screensaver"
msgstr "使用資料夾中的隨機圖片作為螢幕保護"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:60
msgid "Use document cover as screensaver"
msgstr "將文件封面作為螢幕保護圖片"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:73
msgid "Use image as screensaver"
msgstr "使用圖片作為螢幕保護"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:86
msgid "Use reading progress as screensaver"
msgstr "使用閱讀進度作為螢幕保護"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:100
msgid "Use message as screensaver"
msgstr "使用文字訊息作為螢幕保護"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:113
msgid "Leave screen as it is"
msgstr "讓螢幕內容保持原狀"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:126
#: frontend/ui/otamanager.lua:467
#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:644
#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:108
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:719
#: plugins/perceptionexpander.koplugin/main.lua:177
#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:31
#: plugins/send2ebook.koplugin/main.lua:97
#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:139
msgid "Settings"
msgstr "設定"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:129
msgid "Screensaver folder"
msgstr "螢幕保護圖片資料夾"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:136
msgid "Screensaver image"
msgstr "螢幕保護圖片"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:143
msgid "Document cover"
msgstr "文件封面"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:150
msgid "Screensaver message"
msgstr "螢幕保護的文字訊息"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:157
msgid "White background behind message and images"
msgstr "將圖片與文字訊息的背景設為空白"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:165
msgid "Leave background as-is behind message and images"
msgstr "圖片與文字訊息的背景維持不變"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:173
msgid "Stretch covers and images to fit screen"
msgstr "拉伸封面與圖片來匹配螢幕"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:181
msgid "Delay when exit from screensaver"
msgstr "延後離開螢幕保護"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:197
msgid "1 second"
msgstr "1 秒"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:210
msgid "3 seconds"
msgstr "3 秒"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:223
msgid "5 seconds"
msgstr "5 秒"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:236
msgid "Tap to exit screensaver"
msgstr "用點擊來離開螢幕保護"

#: frontend/ui/elements/flash_keyboard.lua:4
msgid "Flash keyboard"
msgstr "點擊鍵盤的閃爍效果"

#: frontend/ui/elements/screen_toggle_gsensor.lua:5
msgid "Ignore accelerometer rotation events"
msgstr "忽略加速度計自動旋轉事件"

#: frontend/ui/otamanager.lua:49
msgid "Stable"
msgstr "穩定版 (Stable)"

#: frontend/ui/otamanager.lua:50
msgid "Development"
msgstr "開發版 (Development)"

#: frontend/ui/otamanager.lua:55
msgid ""
"KOReader will be updated on next restart.\n"
"Would you like to restart now?"
msgstr "KOReader 將在下次重新啟動時更新。您要現在重新啟動嗎？"

#: frontend/ui/otamanager.lua:56
msgid "Restart"
msgstr "重新啟動"

#: frontend/ui/otamanager.lua:237
msgid "KOReader is up to date."
msgstr "KOReader 已經是最新版了。"

#: frontend/ui/otamanager.lua:242
msgid "Update information not available on %1 channel."
msgstr "在 %1 的頻道上沒有可用的更新資訊。"

#: frontend/ui/otamanager.lua:245
msgid ""
"Do you want to update?\n"
"Installed version: %1\n"
"Available version: %2"
msgstr "您想要更新嗎？\n已安裝版本：%1\n可用版本：%2"

#: frontend/ui/otamanager.lua:248 frontend/ui/otamanager.lua:447
msgid "Update"
msgstr "更新"

#: frontend/ui/otamanager.lua:250
msgid ""
"The currently installed version is newer than the available version.\n"
"Would you still like to continue and downgrade?\n"
"Installed version: %1\n"
"Available version: %2"
msgstr "目前安裝的版本比可用的版本還新。\n您還是要繼續並降級嗎？\n安裝的版本：%1\n可用的版本：%2"

#: frontend/ui/otamanager.lua:253
msgid "Downgrade"
msgstr "降級"

#: frontend/ui/otamanager.lua:265
msgid "The file %1 already exists."
msgstr "檔案 %1 已經存在。"

#: frontend/ui/otamanager.lua:267
msgid "Downloading %1"
msgstr "正在下載 %1"

#: frontend/ui/otamanager.lua:280 frontend/ui/otamanager.lua:300
#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:547
msgid "Downloading may take several minutes…"
msgstr "下載可能會花上幾分鐘的時間……"

#: frontend/ui/otamanager.lua:296
msgid ""
"Failed to update KOReader.\n"
"\n"
"You can:\n"
"Cancel, keeping temporary files.\n"
"Retry the update process with a full download.\n"
"Abort and cleanup all temporary files."
msgstr "KOReader更新失敗\n\n你可以：\n按取消，保留暫存檔\n選擇完整下載重試更新\n放棄並清除所有暫存檔"

#: frontend/ui/otamanager.lua:297
msgid "Retry"
msgstr "重試"

#: frontend/ui/otamanager.lua:320
msgid "Error updating KOReader. Would you like to delete temporary files?"
msgstr "更新 KOReader 中發生錯誤。您想要刪除臨時檔案嗎？"

#: frontend/ui/otamanager.lua:328 frontend/ui/trapper.lua:159
#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:714
msgid "Abort"
msgstr "退出"

#: frontend/ui/otamanager.lua:457
msgid "Check for update"
msgstr "檢查更新"

#: frontend/ui/otamanager.lua:470
msgid "Update server"
msgstr "更新伺服器"

#: frontend/ui/otamanager.lua:474
msgid "Update channel"
msgstr "更新頻道"

#: frontend/ui/widget/bookstatuswidget.lua:142
#: frontend/ui/widget/bookstatuswidget.lua:150
#: frontend/ui/widget/bookstatuswidget.lua:158
#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:125
#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:129
#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:134
#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:141
#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:145
#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:149
#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:154
#: plugins/goodreads.koplugin/goodreadsapi.lua:104
#: plugins/goodreads.koplugin/goodreadsapi.lua:108
#: plugins/goodreads.koplugin/goodreadsapi.lua:133
msgid "N/A"
msgstr "N/A"

#: frontend/ui/widget/bookstatuswidget.lua:164
msgid "Book Status"
msgstr "書籍閱讀狀態"

#: frontend/ui/widget/bookstatuswidget.lua:168
msgid "Update Status"
msgstr "更新狀態"

#: frontend/ui/widget/bookstatuswidget.lua:177
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:152
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:735
msgid "Statistics"
msgstr "統計"

#: frontend/ui/widget/bookstatuswidget.lua:179
#: frontend/ui/widget/bookstatuswidget.lua:606
#: plugins/goodreads.koplugin/goodreadsbook.lua:59
msgid "Review"
msgstr "評論"

#: frontend/ui/widget/bookstatuswidget.lua:338
msgid "%1% Completed"
msgstr "已讀 %1%"

#: frontend/ui/widget/bookstatuswidget.lua:407
msgid "Days"
msgstr "日數"

#: frontend/ui/widget/bookstatuswidget.lua:414
#: plugins/readtimer.koplugin/main.lua:68
#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:299
#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:313
#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:425
#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:439
msgid "Time"
msgstr "時間"

#: frontend/ui/widget/bookstatuswidget.lua:421
msgid "Read pages"
msgstr "閱讀頁數"

#: frontend/ui/widget/bookstatuswidget.lua:479
msgid "A few words about the book"
msgstr "對這本書的想法"

#: frontend/ui/widget/bookstatuswidget.lua:529
#: plugins/coverbrowser.koplugin/listmenu.lua:368
msgid "Finished"
msgstr "已完成"

#: frontend/ui/widget/bookstatuswidget.lua:529
msgid "Reading"
msgstr "正在閱讀"

#: frontend/ui/widget/bookstatuswidget.lua:529
#: plugins/coverbrowser.koplugin/listmenu.lua:368
msgid "On hold"
msgstr "等候中"

#: frontend/ui/widget/bookstatuswidget.lua:616
#: frontend/ui/widget/pathchooser.lua:122
#: frontend/ui/widget/inputdialog.lua:608
#: frontend/ui/widget/filechooser.lua:413
#: frontend/ui/widget/container/inputcontainer.lua:277
#: frontend/ui/widget/numberpickerwidget.lua:143
#: frontend/ui/widget/menu.lua:646 frontend/ui/widget/datewidget.lua:32
#: frontend/ui/widget/confirmbox.lua:47 frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:156
#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:206
#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:689 frontend/ui/widget/timewidget.lua:32
#: frontend/ui/widget/dictquicklookup.lua:857
#: frontend/ui/widget/multiconfirmbox.lua:47
#: frontend/ui/widget/networksetting.lua:280
#: frontend/ui/widget/networksetting.lua:322
#: frontend/ui/widget/spinwidget.lua:38 frontend/ui/screensaver.lua:196
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:328
#: frontend/apps/reader/modules/readergoto.lua:59
#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:45
#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:150
#: frontend/apps/reader/modules/readerstatus.lua:59
#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:566
#: frontend/apps/reader/modules/readerbookmark.lua:272
#: frontend/apps/reader/modules/readerbookmark.lua:480
#: frontend/apps/reader/modules/readersearch.lua:37
#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:613
#: frontend/apps/reader/readerui.lua:571
#: frontend/apps/cloudstorage/webdav.lua:103
#: frontend/apps/cloudstorage/ftp.lua:111
#: frontend/apps/cloudstorage/dropbox.lua:81
#: frontend/apps/filemanager/filemanagersetdefaults.lua:112
#: frontend/apps/filemanager/filemanagershortcuts.lua:80
#: frontend/apps/filemanager/filemanagershortcuts.lua:169
#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:269
#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:453
#: frontend/apps/filemanager/filemanagerfilesearcher.lua:118
#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:184
#: plugins/SSH.koplugin/main.lua:110
#: plugins/calibrecompanion.koplugin/main.lua:173
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:689
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1614
#: plugins/perceptionexpander.koplugin/main.lua:138
#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:255
#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:127
#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:202
#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:260 plugins/evernote.koplugin/main.lua:153
#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:198
#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:335
#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:688
#: plugins/terminal.koplugin/main.lua:29
#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:767
#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:798
#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:865
#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:915
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: frontend/ui/widget/bookstatuswidget.lua:622
msgid "Save review"
msgstr "儲存評論"

#: frontend/ui/widget/pathchooser.lua:33
msgid "Long-press to select directory"
msgstr "長按以選擇資料夾"

#: frontend/ui/widget/pathchooser.lua:35
msgid "Long-press to select file"
msgstr "長按以選擇檔案"

#: frontend/ui/widget/pathchooser.lua:37
msgid "Long-press to select"
msgstr "長按以選擇"

#: frontend/ui/widget/pathchooser.lua:106
msgid ""
"Select this file?\n"
"\n"
"%1\n"
"\n"
"File size: %2 bytes\n"
"Last modified: %3"
msgstr "選擇這個檔案嗎？\n\n%1\n\n檔案大小： %2 位元組\n最後修改： %3"

#: frontend/ui/widget/pathchooser.lua:109
msgid ""
"Select this file?\n"
"\n"
"%1"
msgstr "選擇這個檔案嗎？\n\n%1"

#: frontend/ui/widget/pathchooser.lua:112
msgid ""
"Select this directory?\n"
"\n"
"%1"
msgstr "選擇這個資料夾嗎？\n\n%1"

#: frontend/ui/widget/pathchooser.lua:114
msgid ""
"Select this path?\n"
"\n"
"%1"
msgstr "選擇這個路徑嗎？\n\n%1"

#: frontend/ui/widget/pathchooser.lua:128
msgid "Select"
msgstr "選擇"

#: frontend/ui/widget/inputdialog.lua:384
msgid "Read only"
msgstr "唯讀"

#: frontend/ui/widget/inputdialog.lua:386
msgid "Not editable"
msgstr "不可編輯"

#: frontend/ui/widget/inputdialog.lua:548
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1618
msgid "Reset"
msgstr "重設"

#: frontend/ui/widget/inputdialog.lua:560
msgid "Text reset"
msgstr "重設文字"

#: frontend/ui/widget/inputdialog.lua:566
msgid "Resetting failed."
msgstr "重設失敗了。"

#: frontend/ui/widget/inputdialog.lua:575
#: frontend/ui/widget/inputdialog.lua:618
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:334
#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:156
#: frontend/apps/reader/readerui.lua:641 plugins/SSH.koplugin/main.lua:116
msgid "Save"
msgstr "儲存"

#: frontend/ui/widget/inputdialog.lua:587
#: frontend/ui/widget/inputdialog.lua:627
msgid "Saving failed."
msgstr "儲存失敗了。"

#: frontend/ui/widget/inputdialog.lua:593
#: frontend/ui/widget/inputdialog.lua:634
msgid "Saved"
msgstr "已儲存"

#: frontend/ui/widget/inputdialog.lua:602
#: frontend/ui/widget/textviewer.lua:133
#: frontend/ui/widget/screenshoter.lua:80
#: frontend/ui/widget/imageviewer.lua:195
#: frontend/ui/widget/dictquicklookup.lua:392
#: frontend/ui/widget/dictquicklookup.lua:467
#: frontend/ui/widget/hyphenationlimits.lua:165 frontend/ui/screensaver.lua:79
#: frontend/ui/screensaver.lua:141
#: frontend/apps/reader/modules/readerbookmark.lua:288
#: frontend/apps/reader/modules/readerstyletweak.lua:124
#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:799
#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:831
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:237
#: plugins/keepalive.koplugin/main.lua:18
msgid "Close"
msgstr "關閉"

#: frontend/ui/widget/inputdialog.lua:607
msgid "You have unsaved changes."
msgstr "您有一些未儲存的變動。"

#: frontend/ui/widget/inputdialog.lua:609
msgid "Discard"
msgstr "拋棄"

#: frontend/ui/widget/inputdialog.lua:614
msgid "Changes discarded"
msgstr "放棄變更"

#: frontend/ui/widget/sortwidget.lua:267 frontend/ui/widget/menu.lua:689
#: frontend/ui/widget/keyvaluepage.lua:356
msgid "Enter page number"
msgstr "輸入頁碼"

#: frontend/ui/widget/sortwidget.lua:429
msgid "%1/%2"
msgstr "%1/%2"

#. @translators %1 is the current page. %2 is the total number of pages. In
#. some languages a good translation might need to reverse this order, for
#. instance: "Total %2, page %1".
#: frontend/ui/widget/touchmenu.lua:597
msgid "Page %1 of %2"
msgstr "第 %1 頁，共 %2 頁"

#: frontend/ui/widget/filechooser.lua:214
msgid "1 item"
msgid_plural "%1 items"
msgstr[0] "%1 項"

#: frontend/ui/widget/filechooser.lua:219
msgid "Long-press to select current directory"
msgstr "用長按來選擇當前資料夾"

#: frontend/ui/widget/filechooser.lua:419
#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:639
msgid "Open"
msgstr "開啟"

#: frontend/ui/widget/filechooser.lua:427
msgid "Always open '%2' with %1?"
msgstr "總是用 %1 來開啟「%2」嗎？"

#: frontend/ui/widget/filechooser.lua:441
msgid "Always open %2 files with %1?"
msgstr "總是用 %1 來開啟 %2 檔案嗎？"

#: frontend/ui/widget/filechooser.lua:463
msgid "Open %1 with:"
msgstr "開啟 %1 使用："

#: frontend/ui/widget/container/inputcontainer.lua:283
#: frontend/ui/widget/numberpickerwidget.lua:149
#: frontend/ui/widget/datewidget.lua:31 frontend/ui/widget/confirmbox.lua:46
#: frontend/ui/widget/timewidget.lua:31 frontend/ui/widget/spinwidget.lua:37
#: frontend/apps/reader/modules/readermenu.lua:242
#: frontend/apps/reader/readerui.lua:579
#: frontend/apps/filemanager/filemanagersetdefaults.lua:188
#: frontend/apps/filemanager/filemanagersetdefaults.lua:231
#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:428
#: plugins/calibrecompanion.koplugin/main.lua:179
#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:159
#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:773
msgid "OK"
msgstr "確定"

#: frontend/ui/widget/numberpickerwidget.lua:137
msgid "Enter number"
msgstr "輸入數字"

#: frontend/ui/widget/numberpickerwidget.lua:160
msgid "This value should be %1 or more."
msgstr "值應該為 %1 或更多。"

#: frontend/ui/widget/numberpickerwidget.lua:165
msgid "This value should be %1 or less."
msgstr "值應該為 %1 或較少。"

#: frontend/ui/widget/numberpickerwidget.lua:170
msgid "Invalid value. Please enter a valid value."
msgstr "無效的值。請輸入有效的值。"

#: frontend/ui/widget/menu.lua:652
msgid "Go to page"
msgstr "前往頁面"

#: frontend/ui/widget/menu.lua:666
msgid "Enter page number or letter"
msgstr "輸入頁碼數或字母"

#: frontend/ui/widget/menu.lua:672
msgid "Go to letter"
msgstr "前往字母"

#: frontend/ui/widget/menu.lua:901 frontend/ui/widget/keyvaluepage.lua:501
#: plugins/goodreads.koplugin/doublekeyvaluepage.lua:398
#: plugins/coverbrowser.koplugin/listmenu.lua:373
msgid "page %1 of %2"
msgstr "第 %1 頁，共 %2 頁"

#: frontend/ui/widget/menu.lua:914
msgid "No choices available"
msgstr "沒有可用選項"

#: frontend/ui/widget/configdialog.lua:1122
#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:213
#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:696
#: frontend/ui/widget/hyphenationlimits.lua:171
#: frontend/apps/cloudstorage/webdav.lua:61
#: frontend/apps/cloudstorage/ftp.lua:69
#: frontend/apps/cloudstorage/dropbox.lua:59
#: frontend/apps/filemanager/filemanagershortcuts.lua:175
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:696
#: plugins/perceptionexpander.koplugin/main.lua:145
#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:140
#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:878
#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:922
msgid "Apply"
msgstr "套用"

#: frontend/ui/widget/configdialog.lua:1123
#: frontend/ui/widget/configdialog.lua:1127
#: frontend/ui/widget/configdialog.lua:1205
#: frontend/ui/widget/configdialog.lua:1243
msgid "Set default"
msgstr "設定預設值"

#: frontend/ui/widget/configdialog.lua:1126
#: frontend/ui/widget/configdialog.lua:1201
#: frontend/ui/widget/configdialog.lua:1239
msgid "Set default %1 to %2?"
msgstr "要將 %1 的預設值設為 %2 嗎？"

#: frontend/ui/widget/configdialog.lua:1147
msgid "Set value"
msgstr "設定值"

#: frontend/ui/widget/configdialog.lua:1187
#: frontend/ui/widget/configdialog.lua:1225
msgid ""
"\n"
"\n"
"  left:  %1\n"
"  right: %2\n"
msgstr ""

#: frontend/ui/widget/naturallightwidget.lua:149
msgid "Natural light configuration"
msgstr "自然光設定"

#: frontend/ui/widget/naturallightwidget.lua:230
msgid "Amplification"
msgstr "放大"

#: frontend/ui/widget/naturallightwidget.lua:237
msgid "Offset"
msgstr "偏移"

#: frontend/ui/widget/naturallightwidget.lua:244
msgid "White"
msgstr "白"

#: frontend/ui/widget/naturallightwidget.lua:251
msgid "Red"
msgstr "紅"

#: frontend/ui/widget/naturallightwidget.lua:258
msgid "Green"
msgstr "綠色"

#: frontend/ui/widget/naturallightwidget.lua:265
msgid "Exponent"
msgstr "指數"

#: frontend/ui/widget/inputtext.lua:199
msgid "Text may be binary content, and is not editable"
msgstr "文字可能為二進位檔案，且不能編輯。"

#: frontend/ui/widget/inputtext.lua:265
msgid "Show password"
msgstr "顯示密碼"

#: frontend/ui/widget/confirmbox.lua:44
#: frontend/ui/widget/multiconfirmbox.lua:43
msgid "no text"
msgstr "無文字"

#: frontend/ui/widget/screenshoter.lua:45
msgid ""
"Saved screenshot to %1.\n"
"Would you like to set it as screensaver?"
msgstr "已將截圖儲存於 %1 。\n想要將其設為螢幕保護嗎？"

#: frontend/ui/widget/screenshoter.lua:46
#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:165
#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:240
#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:305
#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:341
msgid "Yes"
msgstr "是"

#: frontend/ui/widget/screenshoter.lua:51
#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:166
#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:241
#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:306
#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:342
msgid "No"
msgstr "否"

#: frontend/ui/widget/screenshoter.lua:63
msgid "Choose screenshot directory"
msgstr "選擇螢幕截圖資料夾"

#: frontend/ui/widget/screenshoter.lua:70
msgid ""
"Screenshot directory set to:\n"
"%1"
msgstr "螢幕截圖資料夾已設定為：\n%1"

#: frontend/ui/widget/screenshoter.lua:88
msgid ""
"Current screenshot directory:\n"
"%1"
msgstr "目前的螢幕截圖資料夾：\n%1"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:39
msgid "Local calibre catalog"
msgstr "本地 calibre 編目"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:133
msgid "Add OPDS catalog"
msgstr "加入 OPDS 編目"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:137
msgid "Catalog name"
msgstr "編目名稱"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:141
#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:674
msgid "Catalog URL"
msgstr "編目 URL"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:145
#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:195
#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:678
msgid "Username (optional)"
msgstr "使用者名稱（可選）"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:149
#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:199
#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:682
msgid "Password (optional)"
msgstr "密碼（可選）"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:163
#: frontend/apps/cloudstorage/webdav.lua:58
#: frontend/apps/cloudstorage/ftp.lua:66
#: frontend/apps/cloudstorage/dropbox.lua:56
#: frontend/apps/filemanager/filemanagershortcuts.lua:86
msgid "Add"
msgstr "加入"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:182
msgid "Edit local calibre host and port"
msgstr "編輯本地 calibre 主機與連接埠"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:187
msgid "calibre host"
msgstr "calibre 伺服器"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:191
msgid "calibre port"
msgstr "calibre 連接埠"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:264
msgid "Add new OPDS catalog"
msgstr "加入新的 OPDS 編目"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:303
msgid ""
"The catalog has been permanently moved. Please update catalog URL to '%1'."
msgstr "這個編目已被永久移動。請將編目 URL 更新為「%1」。"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:307
msgid ""
"Authentication required for catalog. Please add a username and password."
msgstr "編目需要認證。請加入使用者名稱和密碼。"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:311
msgid "Failed to authenticate. Please check your username and password."
msgstr "無法認證。請檢查您的使用者名稱和密碼。"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:315
msgid "Catalog not found."
msgstr "找不到編目。"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:319
msgid "Cannot get catalog. Server response code %1."
msgstr "無法取得編目。伺服器回應代碼為 %1。"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:355
msgid "Cannot get catalog info from %1"
msgstr "無法從 %1 取得編目資訊"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:528
msgid ""
"Invalid protocol:\n"
"%1"
msgstr "無效的協定:\n%1"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:540
#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:905
msgid "Could not save file to:\n"
msgstr "無法將檔案儲存至：\n"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:554
#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:730
msgid "The file %1 already exists. Do you want to overwrite it?"
msgstr "檔案 %1 已經存在。您想要複寫它嗎？"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:555
#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:845
#: frontend/apps/filemanager/filemanagerconverter.lua:89
#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:737
msgid "Overwrite"
msgstr "複寫"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:567
msgid ""
"Download directory:\n"
"%1\n"
"\n"
"Download file type:"
msgstr "下載資料夾：\n%1\n\n下載檔案類型："

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:604
#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:190
msgid "Select another directory"
msgstr "選擇另一個資料夾"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:666
msgid "Edit OPDS catalog"
msgstr "編輯 OPDS 編目"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:670
msgid "Catalog Name"
msgstr "編目名稱"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:730
#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:335
#: frontend/apps/cloudstorage/cloudstorage.lua:273
#: frontend/apps/filemanager/filemanagershortcuts.lua:136
#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:261
msgid "Edit"
msgstr "編輯"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:742
#: frontend/apps/reader/modules/readerstatus.lua:166
#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:327
#: frontend/apps/reader/readerui.lua:469
#: frontend/apps/cloudstorage/cloudstorage.lua:282
#: frontend/apps/filemanager/filemanagerhistory.lua:78
#: frontend/apps/filemanager/filemanagerhistory.lua:84
#: frontend/apps/filemanager/filemanagershortcuts.lua:144
#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:245
#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:249
msgid "Delete"
msgstr "刪除"

#: frontend/ui/widget/imageviewer.lua:52
msgid "Viewing image"
msgstr "正在瀏覽圖片"

#: frontend/ui/widget/imageviewer.lua:177
msgid "Original size"
msgstr "原始大小"

#: frontend/ui/widget/imageviewer.lua:177
msgid "Scale"
msgstr "縮放"

#: frontend/ui/widget/imageviewer.lua:188
msgid "No rotation"
msgstr "不旋轉"

#: frontend/ui/widget/imageviewer.lua:188
msgid "Rotate"
msgstr "旋轉"

#: frontend/ui/widget/dictquicklookup.lua:71
msgid "Unhighlight"
msgstr "移除標注"

#: frontend/ui/widget/dictquicklookup.lua:324
msgid "Save as EPUB"
msgstr "儲存為 EPUB"

#: frontend/ui/widget/dictquicklookup.lua:348
msgid "No directory to save article to could be found."
msgstr "沒有找到可夠用來存放文章的資料夾。"

#: frontend/ui/widget/dictquicklookup.lua:354
msgid "Save as %1?"
msgstr "儲存為 %1？"

#: frontend/ui/widget/dictquicklookup.lua:361
msgid ""
"Article saved to:\n"
"%1\n"
"\n"
"Would you like to read the downloaded article now?"
msgstr "文章被儲存到：\n%1\n\n您現在就想要閱讀下載的文章嗎？"

#: frontend/ui/widget/dictquicklookup.lua:382
msgid "Saving Wikipedia article failed or canceled."
msgstr "維基百科文章儲存失敗，或被取消了。"

#. @translators Full Wikipedia article.
#: frontend/ui/widget/dictquicklookup.lua:436
msgctxt "Button"
msgid "Wikipedia full"
msgstr "維基百科完整頁面"

#: frontend/ui/widget/dictquicklookup.lua:452
#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:481
msgid "Follow Link"
msgstr "前往連結"

#: frontend/ui/widget/dictquicklookup.lua:467
#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:470
msgid "Search"
msgstr "搜尋"

#: frontend/ui/widget/dictquicklookup.lua:673
msgid "(query : %1)"
msgstr "（查詢： %1）"

#: frontend/ui/widget/dictquicklookup.lua:850
msgid "Input lookup word"
msgstr "輸入要查詢的單詞"

#: frontend/ui/widget/dictquicklookup.lua:863
msgid "Lookup"
msgstr "查詢"

#: frontend/ui/widget/multiconfirmbox.lua:45
msgid "Choice 1"
msgstr "選項 1"

#: frontend/ui/widget/multiconfirmbox.lua:46
msgid "Choice 2"
msgstr "選項 2"

#: frontend/ui/widget/networksetting.lua:65
msgid "Obtaining IP address…"
msgstr "正在獲取 IP 位址……"

#: frontend/ui/widget/networksetting.lua:152
msgid "disconnect"
msgstr "中斷連線"

#: frontend/ui/widget/networksetting.lua:170
msgid "edit"
msgstr "編輯"

#: frontend/ui/widget/networksetting.lua:221
msgid "Connected."
msgstr "已連線。"

#: frontend/ui/widget/networksetting.lua:235
msgid "Disconnecting…"
msgstr "正在中斷連線……"

#: frontend/ui/widget/networksetting.lua:255
msgid "Password cannot be empty."
msgstr "密碼不可為空。"

#: frontend/ui/widget/networksetting.lua:286
msgid "Forget"
msgstr "遺忘"

#: frontend/ui/widget/networksetting.lua:297
#: frontend/ui/widget/networksetting.lua:328
#: plugins/calibrecompanion.koplugin/main.lua:106
msgid "Connect"
msgstr "連線"

#: frontend/ui/widget/networksetting.lua:345
msgid "Networks without WPA/WPA2 encryption are not supported."
msgstr "不支援沒有 WPA / WPA2 加密協定的網路。"

#: frontend/ui/widget/networksetting.lua:472
#: frontend/ui/network/manager.lua:391
msgid "Connected to network %1"
msgstr "已經連線到網路 %1"

#: frontend/ui/widget/spinwidget.lua:44
msgid "Use default"
msgstr "使用預設值"

#: frontend/ui/widget/hyphenationlimits.lua:27
msgid "Hyphenation limits"
msgstr "斷字限制"

#: frontend/ui/widget/hyphenationlimits.lua:101
#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:720
msgid "Left"
msgstr "左"

#: frontend/ui/widget/hyphenationlimits.lua:112
#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:730
msgid "Right"
msgstr "右"

#: frontend/ui/widget/hyphenationlimits.lua:147
msgid ""
"\n"
"Set minimum length before hyphenation occurs.\n"
"These settings will apply to all books with any hyphenation dictionary.\n"
"'Use language defaults' resets them."
msgstr "\n設定斷字發生前的最小長度。\n這個設定將會用在全部書籍的全部斷字字典中。\n「使用語言預設值」可以重設它。"

#: frontend/ui/widget/hyphenationlimits.lua:181
msgid "Use language defaults"
msgstr "使用語言預設值"

#: frontend/ui/widget/toggleswitch.lua:240 frontend/ui/data/creoptions.lua:312
#: frontend/ui/data/creoptions.lua:322 frontend/ui/data/koptoptions.lua:157
msgid "Font Size"
msgstr "字體大小"

#: frontend/ui/widget/frontlightwidget.lua:166
msgid "Brightness"
msgstr "亮度"

#: frontend/ui/widget/frontlightwidget.lua:197
#: frontend/ui/widget/frontlightwidget.lua:387
msgid "Min"
msgstr "最小"

#: frontend/ui/widget/frontlightwidget.lua:206
#: frontend/ui/widget/frontlightwidget.lua:396
msgid "Max"
msgstr "最大"

#: frontend/ui/widget/frontlightwidget.lua:215
msgid "Toggle"
msgstr "切換"

#: frontend/ui/widget/frontlightwidget.lua:280
msgid "Configure"
msgstr "設定"

#: frontend/ui/widget/frontlightwidget.lua:356
msgid "Warmth"
msgstr "暖度"

#: frontend/ui/widget/frontlightwidget.lua:420
#: frontend/apps/reader/modules/readertypeset.lua:209
msgid "Auto"
msgstr "自動"

#: frontend/ui/widget/frontlightwidget.lua:435
msgid "Max. at:"
msgstr "最大。在："

#: frontend/ui/widget/openwithdialog.lua:39
msgid "Always use this engine for this file"
msgstr "總是用這個引擎來處理此檔案"

#: frontend/ui/widget/openwithdialog.lua:65
msgid "Always use this engine for file type"
msgstr "總是用這個引擎來處理此檔案類型"

#: frontend/ui/screensaver.lua:27
msgid "Sleeping"
msgstr "休眠中"

#: frontend/ui/screensaver.lua:61
msgid "Choose screensaver directory"
msgstr "選擇螢幕保護的資料夾"

#: frontend/ui/screensaver.lua:69
msgid ""
"Screensaver directory set to:\n"
"%1"
msgstr "螢幕保護資料夾被設定為：\n%1"

#: frontend/ui/screensaver.lua:90
msgid ""
"Current screensaver image directory:\n"
"%1"
msgstr "目前的螢幕保護圖片資料夾：\n%1"

#: frontend/ui/screensaver.lua:97
msgid "Choose document cover"
msgstr "選擇文件封面"

#: frontend/ui/screensaver.lua:97
msgid "Choose screensaver image"
msgstr "選擇螢幕保護圖片"

#: frontend/ui/screensaver.lua:123
msgid ""
"Screensaver document cover set to:\n"
"%1"
msgstr "螢幕保護文件封面被設定為：\n%1"

#: frontend/ui/screensaver.lua:129
msgid ""
"Screensaver image set to:\n"
"%1"
msgstr "螢幕保護圖片設定為：\n%1"

#: frontend/ui/screensaver.lua:152
msgid ""
"Current screensaver document cover:\n"
"%1"
msgstr "目前的螢幕保護文件封面：\n%1"

#: frontend/ui/screensaver.lua:153
msgid ""
"Current screensaver image:\n"
"%1"
msgstr "目前的螢幕保護圖片：\n%1"

#: frontend/ui/screensaver.lua:191
msgid ""
"Enter the message to be displayed by the screensaver. The following escape sequences can be used:\n"
"  %p percentage read\n"
"  %c current page number\n"
"  %t total number of pages\n"
"  %T title"
msgstr "輸入螢幕保護要顯示的訊息。可以使用下列跳脫序列：\n  %p 已閱讀百分比\n  %c 目前頁數\n  %t 總頁數\n  %T 標題"

#: frontend/ui/screensaver.lua:202
msgid "Set message"
msgstr "設定文字訊息"

#. @translators Many of the names for languages can be conveniently found pre-
#. translated in the relevant language of this Wikipedia article:
#. https://en.wikipedia.org/wiki/List_of_ISO_639-1_codes
#: frontend/ui/translator.lua:28
msgid "Afrikaans"
msgstr "南非語"

#: frontend/ui/translator.lua:29
msgid "Albanian"
msgstr "阿爾巴尼亞語"

#: frontend/ui/translator.lua:30
msgid "Amharic"
msgstr "阿姆哈拉語"

#: frontend/ui/translator.lua:31
msgid "Arabic"
msgstr "阿拉伯語"

#: frontend/ui/translator.lua:32
msgid "Armenian"
msgstr " 亞美尼亞語"

#: frontend/ui/translator.lua:33
msgid "Azerbaijani"
msgstr "亞塞拜然語"

#: frontend/ui/translator.lua:34
msgid "Basque"
msgstr "巴斯克語"

#: frontend/ui/translator.lua:35
msgid "Belarusian"
msgstr "白俄羅斯語"

#: frontend/ui/translator.lua:36
msgid "Bengali"
msgstr "孟加拉語"

#: frontend/ui/translator.lua:37
msgid "Bosnian"
msgstr "波士尼亞語"

#: frontend/ui/translator.lua:38
msgid "Bulgarian"
msgstr "保加利亞語"

#: frontend/ui/translator.lua:39
msgid "Catalan"
msgstr "加泰隆語"

#: frontend/ui/translator.lua:40
msgid "Cebuano"
msgstr "宿霧語"

#: frontend/ui/translator.lua:41
msgid "Chinese (Simplified)"
msgstr "中文 (簡體)"

#: frontend/ui/translator.lua:42
msgid "Chinese (Traditional)"
msgstr "中文 (繁體)"

#: frontend/ui/translator.lua:43
msgid "Corsican"
msgstr "科西嘉語"

#: frontend/ui/translator.lua:44
msgid "Croatian"
msgstr "克羅埃西亞語"

#: frontend/ui/translator.lua:45
msgid "Czech"
msgstr "捷克語"

#: frontend/ui/translator.lua:46
msgid "Danish"
msgstr "丹麥語"

#: frontend/ui/translator.lua:47
msgid "Dutch"
msgstr "荷蘭語"

#: frontend/ui/translator.lua:48
msgid "English"
msgstr "英語"

#: frontend/ui/translator.lua:49
msgid "Esperanto"
msgstr "世界語"

#: frontend/ui/translator.lua:50
msgid "Estonian"
msgstr "愛沙尼亞語"

#: frontend/ui/translator.lua:51
msgid "Finnish"
msgstr "芬蘭語"

#: frontend/ui/translator.lua:52
msgid "French"
msgstr "法語"

#: frontend/ui/translator.lua:53
msgid "Frisian"
msgstr "菲士蘭語"

#: frontend/ui/translator.lua:54
msgid "Galician"
msgstr "加利西亞語"

#: frontend/ui/translator.lua:55
msgid "Georgian"
msgstr "喬治亞語"

#: frontend/ui/translator.lua:56
msgid "German"
msgstr "德語"

#: frontend/ui/translator.lua:57
msgid "Greek"
msgstr "希臘語"

#. @translators Many of the names for languages can be conveniently found pre-
#. translated in the relevant language of this Wikipedia article:
#. https://en.wikipedia.org/wiki/List_of_ISO_639-1_codes
#: frontend/ui/translator.lua:59
msgid "Gujarati"
msgstr "古吉拉特語"

#: frontend/ui/translator.lua:60
msgid "Haitian Creole"
msgstr "海地克里奧爾語"

#: frontend/ui/translator.lua:61
msgid "Hausa"
msgstr "豪薩語"

#: frontend/ui/translator.lua:62
msgid "Hawaiian"
msgstr "夏威夷語"

#: frontend/ui/translator.lua:63
msgid "Hebrew"
msgstr "希伯來語"

#: frontend/ui/translator.lua:64
msgid "Hindi"
msgstr "印度語"

#: frontend/ui/translator.lua:65
msgid "Hmong"
msgstr "苗語"

#: frontend/ui/translator.lua:66
msgid "Hungarian"
msgstr "匈牙利語"

#: frontend/ui/translator.lua:67
msgid "Icelandic"
msgstr "冰島語 "

#: frontend/ui/translator.lua:68
msgid "Igbo"
msgstr "伊博語"

#: frontend/ui/translator.lua:69
msgid "Indonesian"
msgstr " 印度尼西亞語"

#: frontend/ui/translator.lua:70
msgid "Irish"
msgstr "愛爾蘭語"

#: frontend/ui/translator.lua:71
msgid "Italian"
msgstr "義大利語"

#: frontend/ui/translator.lua:72
msgid "Japanese"
msgstr "日語"

#: frontend/ui/translator.lua:73
msgid "Javanese"
msgstr "爪哇語"

#. @translators Many of the names for languages can be conveniently found pre-
#. translated in the relevant language of this Wikipedia article:
#. https://en.wikipedia.org/wiki/List_of_ISO_639-1_codes
#: frontend/ui/translator.lua:75
msgid "Kannada"
msgstr "坎納達語"

#: frontend/ui/translator.lua:76
msgid "Kazakh"
msgstr "哈薩克語"

#: frontend/ui/translator.lua:77
msgid "Khmer"
msgstr "高棉語"

#: frontend/ui/translator.lua:78
msgid "Korean"
msgstr "韓語"

#: frontend/ui/translator.lua:79
msgid "Kurdish"
msgstr "庫德語"

#: frontend/ui/translator.lua:80
msgid "Kyrgyz"
msgstr "吉爾吉斯語"

#: frontend/ui/translator.lua:81
msgid "Lao"
msgstr "寮語"

#: frontend/ui/translator.lua:82
msgid "Latin"
msgstr "拉丁語"

#: frontend/ui/translator.lua:83
msgid "Latvian"
msgstr "拉脫維亞語"

#: frontend/ui/translator.lua:84
msgid "Lithuanian"
msgstr "立陶宛語"

#: frontend/ui/translator.lua:85
msgid "Luxembourgish"
msgstr "盧森堡語"

#: frontend/ui/translator.lua:86
msgid "Macedonian"
msgstr "馬其頓語"

#: frontend/ui/translator.lua:87
msgid "Malagasy"
msgstr "馬達加斯加語"

#: frontend/ui/translator.lua:88
msgid "Malay"
msgstr "馬來語"

#: frontend/ui/translator.lua:89
msgid "Malayalam"
msgstr "馬拉雅拉姆語"

#: frontend/ui/translator.lua:90
msgid "Maltese"
msgstr "馬爾他語"

#: frontend/ui/translator.lua:91
msgid "Maori"
msgstr "毛利語"

#: frontend/ui/translator.lua:92
msgid "Marathi"
msgstr "馬拉提語"

#: frontend/ui/translator.lua:93
msgid "Mongolian"
msgstr "蒙古語"

#: frontend/ui/translator.lua:94
msgid "Myanmar (Burmese)"
msgstr "緬甸語 (緬族語)"

#: frontend/ui/translator.lua:95
msgid "Nepali"
msgstr "尼泊爾語"

#: frontend/ui/translator.lua:96
msgid "Norwegian"
msgstr "挪威語"

#: frontend/ui/translator.lua:97
msgid "Nyanja (Chichewa)"
msgstr "尼揚賈語 (齊切瓦語)"

#: frontend/ui/translator.lua:98
msgid "Pashto"
msgstr "普什圖語"

#: frontend/ui/translator.lua:99
msgid "Persian"
msgstr "波斯語"

#: frontend/ui/translator.lua:100
msgid "Polish"
msgstr "波蘭語"

#: frontend/ui/translator.lua:101
msgid "Portuguese"
msgstr "葡萄牙語"

#: frontend/ui/translator.lua:102
msgid "Punjabi"
msgstr "旁遮普語"

#: frontend/ui/translator.lua:103
msgid "Romanian"
msgstr "羅馬尼亞語"

#: frontend/ui/translator.lua:104
msgid "Russian"
msgstr "俄羅斯語"

#: frontend/ui/translator.lua:105
msgid "Samoan"
msgstr "薩摩亞語"

#: frontend/ui/translator.lua:106
msgid "Scots Gaelic"
msgstr "蘇格蘭蓋爾語"

#: frontend/ui/translator.lua:107
msgid "Serbian"
msgstr "塞爾維亞語"

#: frontend/ui/translator.lua:108
msgid "Sesotho"
msgstr "塞索托語"

#: frontend/ui/translator.lua:109
msgid "Shona"
msgstr "修納語"

#: frontend/ui/translator.lua:110
msgid "Sindhi"
msgstr "辛德語"

#: frontend/ui/translator.lua:111
msgid "Sinhala (Sinhalese)"
msgstr "僧伽羅語 (僧伽羅族語)"

#: frontend/ui/translator.lua:112
msgid "Slovak"
msgstr "斯洛伐克語"

#: frontend/ui/translator.lua:113
msgid "Slovenian"
msgstr "斯洛維尼亞語"

#: frontend/ui/translator.lua:114
msgid "Somali"
msgstr "索馬利亞語"

#: frontend/ui/translator.lua:115
msgid "Spanish"
msgstr "西班牙語"

#: frontend/ui/translator.lua:116
msgid "Sundanese"
msgstr "巽他語"

#: frontend/ui/translator.lua:117
msgid "Swahili"
msgstr "斯瓦希里語"

#: frontend/ui/translator.lua:118
msgid "Swedish"
msgstr "瑞典語"

#: frontend/ui/translator.lua:119
msgid "Tagalog (Filipino)"
msgstr "他加祿語 (菲律賓語)"

#: frontend/ui/translator.lua:120
msgid "Tajik"
msgstr "塔吉克語"

#: frontend/ui/translator.lua:121
msgid "Tamil"
msgstr "坦米爾語"

#: frontend/ui/translator.lua:122
msgid "Telugu"
msgstr "泰盧固語"

#: frontend/ui/translator.lua:123
msgid "Thai"
msgstr "泰語"

#: frontend/ui/translator.lua:124
msgid "Turkish"
msgstr "土耳其語"

#: frontend/ui/translator.lua:125
msgid "Ukrainian"
msgstr "烏克蘭語"

#: frontend/ui/translator.lua:126
msgid "Urdu"
msgstr "烏爾都語"

#: frontend/ui/translator.lua:127
msgid "Uzbek"
msgstr "烏茲別克語"

#: frontend/ui/translator.lua:128
msgid "Vietnamese"
msgstr "越南語"

#: frontend/ui/translator.lua:129
msgid "Welsh"
msgstr "威爾斯語"

#. @translators Many of the names for languages can be conveniently found pre-
#. translated in the relevant language of this Wikipedia article:
#. https://en.wikipedia.org/wiki/List_of_ISO_639-1_codes
#: frontend/ui/translator.lua:131
msgid "Xhosa"
msgstr "科薩語"

#: frontend/ui/translator.lua:132
msgid "Yiddish"
msgstr "意第緒語"

#: frontend/ui/translator.lua:133
msgid "Yoruba"
msgstr "約魯巴語"

#: frontend/ui/translator.lua:134
msgid "Zulu"
msgstr "祖魯語"

#: frontend/ui/translator.lua:218
msgid "Translation settings"
msgstr "翻譯設定"

#: frontend/ui/translator.lua:221
msgid "Auto-detect source language"
msgstr "自動偵測原文語言"

#: frontend/ui/translator.lua:232
msgid "Translate from: %1"
msgstr "翻譯自: %1"

#: frontend/ui/translator.lua:244
msgid "Translate to: %1"
msgstr "翻譯為: %1"

#: frontend/ui/translator.lua:442
msgid "Querying translation service…"
msgstr "翻譯服務查詢中..."

#: frontend/ui/translator.lua:445
msgid "Translation interrupted."
msgstr "翻譯已中斷"

#: frontend/ui/translator.lua:451
msgid "Translation failed."
msgstr "翻譯失敗"

#: frontend/ui/translator.lua:498
msgid "Translation from %1"
msgstr "翻譯自 %1"

#: frontend/ui/network/wpa_supplicant.lua:12
msgid "Failed to initialize network control client: %1."
msgstr "初始化網路管理客戶端失敗了：%1。"

#: frontend/ui/network/wpa_supplicant.lua:74
msgid "An error occurred while selecting network."
msgstr "選擇網路時發生錯誤。"

#: frontend/ui/network/wpa_supplicant.lua:83
msgid "An error occurred while setting password."
msgstr "設定密碼時發生錯誤。"

#: frontend/ui/network/wpa_supplicant.lua:91
msgid "Authenticating…"
msgstr "認證中……"

#: frontend/ui/network/wpa_supplicant.lua:111
msgid "Failed to authenticate"
msgstr "認證失敗了"

#: frontend/ui/network/wpa_supplicant.lua:125
msgid "Timed out"
msgstr "已超時"

#: frontend/ui/network/manager.lua:71
msgid "Do you want to turn on Wi-Fi?"
msgstr "您想要開啟 Wi-Fi 連線嗎？"

#: frontend/ui/network/manager.lua:72
msgid "Turn on"
msgstr "開啟"

#: frontend/ui/network/manager.lua:83
msgid "Do you want to turn off Wi-Fi?"
msgstr "您想要關閉 Wi-Fi 連線嗎？"

#: frontend/ui/network/manager.lua:84
msgid "Turn off"
msgstr "關閉"

#: frontend/ui/network/manager.lua:97
msgid ""
"Enabling Wi-Fi. Waiting for Internet connection…\n"
"Timeout %1 seconds."
msgstr "正在啟用 Wi-Fi。請等待網路連接……\n超時時間為 %1 秒。"

#: frontend/ui/network/manager.lua:106
msgid "Error connecting to the network"
msgstr "連接網路的過程中出錯了"

#: frontend/ui/network/manager.lua:168
msgid "Wi-Fi connection"
msgstr "Wi-Fi 連線"

#: frontend/ui/network/manager.lua:228
msgid "HTTP proxy %1"
msgstr "HTTP 代理伺服器 %1"

#: frontend/ui/network/manager.lua:239
msgid ""
"Tip:\n"
"Long press on this menu entry to configure HTTP proxy."
msgstr "提示：\n長按此選項可設定 HTTP 代理。"

#: frontend/ui/network/manager.lua:244
msgid "Enter proxy address"
msgstr "輸入代理伺服器位址"

#: frontend/ui/network/manager.lua:258
msgid "Automatically restore Wi-Fi connection after resume"
msgstr "喚醒後自動讓 Wi-Fi 恢復連線"

#: frontend/ui/network/manager.lua:267
msgid "Network info"
msgstr "網路訊息"

#: frontend/ui/network/manager.lua:278 plugins/SSH.koplugin/main.lua:71
msgid "Could not retrieve network info."
msgstr "無法取得網路訊息。"

#: frontend/ui/network/manager.lua:289
msgid "turn on"
msgstr "開啟"

#: frontend/ui/network/manager.lua:289
msgid "Turn on (experimental)"
msgstr "開啟（實驗性）"

#: frontend/ui/network/manager.lua:306
msgid "Action when Wi-Fi is off: %1"
msgstr "當 Wi-Fi 關閉時的行動：%1"

#: frontend/ui/network/manager.lua:319
msgid "Dismiss Wi-Fi scan popup after connection"
msgstr "在連線後關閉 Wi-Fi 掃描彈窗"

#: frontend/ui/network/manager.lua:342 frontend/ui/network/manager.lua:369
msgid "Scanning for networks…"
msgstr "正在掃描網路…"

#: frontend/ui/quickstart.lua:20
msgid ""
"\n"
"# KOReader Quickstart Guide\n"
"\n"
"Welcome to KOReader.\n"
"\n"
"You can activate the menu by swiping down from the top of the screen. Clicking outside the menu or swiping up on the menu will discard it.\n"
"\n"
"Turning pages can be done either by swiping left and right or by single taps on the left or right side of the screen.\n"
"\n"
"### Contents\n"
"\n"
"* [Menu](#menu)\n"
"  * [Main menu](#main-menu)\n"
"  * [Settings](#settings)\n"
"* [File browser](#file-browser)\n"
"\n"
"\n"
"## Menu <a id=\"menu\"></a>\n"
"\n"
"### Main <a id=\"main-menu\"></a>\n"
"\n"
"![Menu](../resources/icons/menu-icon.png) You can always view this quickstart guide again through *Help* → *Quickstart guide* in the top right menu.\n"
"\n"
"### Settings <a id=\"settings\"></a>\n"
"\n"
"![Settings](../resources/icons/appbar.settings.png) You can change the language and other settings through the gear icon.\n"
"\n"
"\n"
"## File browser <a id=\"file-browser\"></a>\n"
"\n"
"The file browser will only show document or ebook files that KOReader can read.\n"
"\n"
"In the file browser, you can tap on any file to open it. Long press on any file to bring up a menu with more options. The location path display above the list of files and folders shows you which folder you're viewing. The `../` entry, at the top of the listed folders, lets you go *up* one level. For instance, if you are at `/mnt/onboard` now, tapping the `../` will bring you to `/mnt/`.\n"
"\n"
"Once you have found the folder you have your books listed in, you can long press the selection that opens that folder and you should see a message box popup with the option to **Set as HOME directory**.\n"
"\n"
"\n"
"-------------\n"
"Generated by KOReader %1.\n"
msgstr "\n# KOReader 快速啟用指南\n\n歡迎使用 KOReader。\n\n您可以透過從螢幕頂部向下滑動，來啟動選單。在啟動選單的狀況下，點擊選單外部或反向滑動，將可以關閉它。\n\n您可以透過左右滑動來前後翻頁，單擊螢幕左右兩側也有相同效果。\n\n### 內容\n\n* [選單](#menu)\n  * [主選單](#main-menu)\n  * [設定設定](#settings)\n* [檔案瀏覽器](#file-browser)\n\n\n## 選單 <a id=\"menu\"></a>\n\n### 主選單 <a id=\"main-menu\"></a>\n\n![Menu](../resources/icons/menu-icon.png) 您日後仍可透過右上方選單中的「幫助」 → 「快取啟用指南」瀏覽本文件。\n\n### 設定 <a id=\"settings\"></a>\n\n![Settings](../resources/icons/appbar.settings.png) 您可以改變透過齒輪圖示修改包括語言在內的各種設定。\n\n\n## 檔案瀏覽器 <a id=\"file-browser\"></a>\n\n檔案瀏覽器中只會顯示 KOReader 能處理的電子書與文件。\n\n在檔案瀏覽器中，您可以單擊任何檔名來打開檔案。在任意檔案上長按則可以開啟具有更多功能的選單。當前路徑位置會顯示在畫面的頂端。每個資料夾之中，最上方的 `../` 項目將能讓您 *回到上一層* 資料夾。舉例來說，如果您當前位在 `/mnt/onboard/`，一旦點擊 `../` ，您將會回到 `/mnt/` 資料夾中。\n\n一旦您找到您用來存放書籍的資料夾，您可以在此資料夾上長按，此時應該能看到一個彈窗，上面寫著 **設為家資料夾**。\n\n\n-------------\n由 KOReader %1 生成。\n"

#: frontend/ui/quickstart.lua:97
msgid "KOReader Quickstart Guide"
msgstr "KOReader 快速入門指南"

#: frontend/ui/plugin/switch_plugin.lua:64
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:1182
#: frontend/apps/reader/modules/readerdevicestatus.lua:61
#: frontend/apps/reader/modules/readerpaging.lua:250
#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:964
#: frontend/apps/reader/modules/readerrolling.lua:376
#: plugins/autofrontlight.koplugin/main.lua:118
#: plugins/perceptionexpander.koplugin/main.lua:167
msgid "Enable"
msgstr "啟用"

#: frontend/ui/plugin/switch_plugin.lua:79
msgid "Do you want to disable it?"
msgstr "您想要停用它嗎？"

#: frontend/ui/plugin/switch_plugin.lua:81
msgid "Do you want to enable it?"
msgstr "您想要啟用這個嗎？"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:429
msgid "Loading high-res image… (tap to cancel)"
msgstr "讀取高解析度圖片……（點擊取消）"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:691
msgid "Retrieving Wikipedia article…"
msgstr "正在取回維基百科文章……"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:830
msgid ""
"This article contains %1 images.\n"
"Would you like to download and include them in the generated EPUB file?"
msgstr "這篇文章包含 %1 張圖片。\n您想要下載這些圖片，並將它們包含在建立的 EPUB 檔案中嗎？"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:830
msgid "Don't include"
msgstr "不包含"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:830
msgid "Include"
msgstr "包含"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:832
msgid ""
"Would you like to use slightly higher quality images? This will result in a "
"bigger file size."
msgstr "想要使用更高一點解析度的圖片嗎？這將會帶來更大的檔案大小。"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:832
msgid "Standard quality"
msgstr "標準品質"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:832
msgid "Higher quality"
msgstr "更高品質"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:835
msgid "This article does not contain any images."
msgstr "這篇文章中不包含任何圖片。"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:848
msgid "Building EPUB…"
msgstr "建立 EPUB……"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:1296
msgid "Saved on %1"
msgstr "已儲存於 %1"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:1297
msgid "online version"
msgstr "線上版本"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:1298
msgid "See %1 for up-to-date content"
msgstr "更即時的訊息請參考 %1"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:1333
msgid "Retrieving image %1 / %2 …"
msgstr "正在取回圖片 %1 / %2 ……"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:1358
#: plugins/newsdownloader.koplugin/epubdownloadbackend.lua:478
msgid "Downloading image %1 failed. Continue anyway?"
msgstr "下載圖片 %1 失敗了。仍要繼續嗎？"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:1358
#: plugins/newsdownloader.koplugin/epubdownloadbackend.lua:478
msgid "Stop"
msgstr "停止"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:1358 frontend/ui/trapper.lua:158
#: plugins/newsdownloader.koplugin/epubdownloadbackend.lua:478
#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:688
msgid "Continue"
msgstr "繼續"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:1369
#: plugins/newsdownloader.koplugin/epubdownloadbackend.lua:489
msgid ""
"Download did not complete.\n"
"Do you want to create an EPUB with the already downloaded images?"
msgstr "下載未完成。\n您想要用已經下載的圖片建立 EPUB 嗎？"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:1369
#: plugins/newsdownloader.koplugin/epubdownloadbackend.lua:489
msgid "Don't create"
msgstr "不創建"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:1369
#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:459
#: plugins/newsdownloader.koplugin/epubdownloadbackend.lua:489
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:241
msgid "Create"
msgstr "建立"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:1374
#: plugins/newsdownloader.koplugin/epubdownloadbackend.lua:494
msgid "Canceled. Cleaning up…"
msgstr "已取消。清理中……"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:1376
msgid "Packing EPUB…"
msgstr "正在打包 EPUB ……"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:17
msgctxt "Style tweaks category"
msgid "Pages"
msgstr "頁面"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:20
msgid "Ignore publisher page margins"
msgstr "忽略發布者的頁邊距設定"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:21
msgid ""
"Force page margins to be 0, and may allow KOReader's margin settings to work"
" on books where they would not."
msgstr "強制將頁邊距設為 0。這可能會讓 KOReader 的邊距設定在某些特定場合變得奇怪。"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:25
msgid "Ignore margin and padding"
msgstr "忽略邊距和邊框間距"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:28
msgid "Ignore horizontal margins"
msgstr "忽略水平邊距"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:34
msgid "Ignore vertical margins"
msgstr "忽略垂直邊距"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:40
msgid "Ignore horizontal padding"
msgstr "忽略水平邊框間距"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:46
msgid "Ignore vertical padding"
msgstr "忽略垂直邊框間距"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:54
msgid "Avoid blank page on chapter start"
msgstr "避免在章節開始處出現空白頁"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:61
msgid "Avoid blank page on chapter end"
msgstr "避免在章節結尾處出現空白頁"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:67
msgid "Avoid publisher page breaks"
msgstr "停用發布者的分頁標記"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:68
msgid ""
"Disable all publisher page breaks, keeping only KOReader's epub.css ones.\n"
"When combined with the two previous tweaks, all page-breaks are disabled."
msgstr "停用所有發布者的分頁標記 (page-break)，只採用 KOReader epub.css 中的設定。當與前兩項修改合併使用時，所有的分頁標記均會失效。"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:80
msgid "New page on headings"
msgstr "在標題處換頁"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:83
msgid "New page on <H1>"
msgstr "在 <H1> 處換頁"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:88
msgid "New page on <H2>"
msgstr "在 <H2> 處換頁"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:96
msgid "New page on <H3>"
msgstr "在 <H3> 處換頁"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:104
msgid "New page on <H4>"
msgstr "在 <H4> 處換頁"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:112
msgid "New page on <H5>"
msgstr "在 <H5> 處換頁"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:120
msgid "New page on <H6>"
msgstr "在 <H6> 處換頁"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:129
msgid "Text"
msgstr "文字"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:131
msgid "Text alignment"
msgstr "文字對齊"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:134
msgid "Left align most text"
msgstr "把大多數文字靠左對齊"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:135
msgid "Enforce left alignment of text in common text elements."
msgstr "在常見的文字元件中強制靠左對齊"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:141
msgid "Left align all elements"
msgstr "把所有元件靠左對齊"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:142
msgid "Enforce left alignment of text in all elements."
msgstr "在所有元件中強制靠左對齊"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:149
msgid "Justify most text"
msgstr "把大部分文字左右對齊"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:150
msgid ""
"Text justification is the default, but it may be overridden by publisher "
"styles. This will re-enable it for most common text elements."
msgstr "文字預設會左右對齊，但是這個預設值可能會被作者指定的格式覆蓋。這選項能夠讓大部分常見文字左右對齊。"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:155
msgid "Justify all elements"
msgstr "把所有元件左右對齊"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:156
msgid ""
"Text justification is the default, but it may be overridden by publisher "
"styles. This will re-enable it for all elements, which may lose centering in"
" some of them."
msgstr "文字預設會左右對齊，但是這個預設值可能會被作者指定的格式覆蓋。這選項能夠強制所有元素左右對齊，但是可能會導致部分文字失去置中對齊。"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:162
msgid "Center headings"
msgstr "標題置中"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:168
msgid "Text direction"
msgstr "文字方向"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:170
msgid "About text direction"
msgstr "關於文字方向"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:171
msgid ""
"\n"
"Languages like Arabic or Hebrew use right-to-left writing systems (Right-To-Left or RTL). This doesn't only affect text layout, but also list item bullets and numbers, which have to be put on the right side of the page, as well as tables, where the cells are laid out from right to left.\n"
"\n"
"Usually, the publisher will have set the appropriate tags to enable RTL rendering. But if these are missing, or if you're reading plain text documents, you may want to manually enable RTL with these tweaks.\n"
"Note that in the absence of such specifications, KOReader will try to detect the language of each paragraph to set the appropriate rendering per paragraph.\n"
"\n"
"You may also want to enable, in the top menu → Gear → Navigation →, Invert page turn taps and swipes."
msgstr ""

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:182
msgid "Document direction RTL"
msgstr "文件方向從右到左"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:188
msgid "Right align most text"
msgstr "把大多數文字靠右對齊"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:189
msgid "Enforce right alignment of text in common text elements."
msgstr "在常見的文字元件中強制靠右對齊"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:196
msgid "Right align all elements"
msgstr "把所有元件靠右對齊"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:197
msgid "Enforce right alignment of text in all elements."
msgstr "在所有元件中強制靠右對齊"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:204
msgid "Document direction LTR"
msgstr "文件方向從左到右"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:209
msgid "Widows and orphans"
msgstr "遺留字串與孤立字串"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:211
msgid "About widow and orphan lines"
msgstr "關於遺留字串與孤立字串"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:212
msgid ""
"\n"
"Widows and orphans are lines at the beginning or end of a paragraph, which are left dangling at the top or bottom of a page, separated from the rest of the paragraph.\n"
"The first line of a paragraph alone at the bottom of a page is called an orphan line.\n"
"The last line of a paragraph alone at the top of a page is called a widow line.\n"
"\n"
"Some people (and publishers) don't like widows and orphans, and can avoid them with CSS rules.\n"
"To avoid widows and orphans, some lines have to be pushed to the next page to accompany what would otherwise be widows and orphans. This may leave some blank space at the bottom of the previous page, which might be more disturbing to others.\n"
"\n"
"The default is to allow widows and orphans.\n"
"These tweaks allow you to change this behavior, and to override publisher rules."
msgstr ""

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:232
msgid "Avoid widows and orphans"
msgstr "避免出現遺留字串與孤立字串"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:233
msgid ""
"Avoid widow and orphan lines, allowing for some possible blank space at the "
"bottom of pages."
msgstr "避免出現遺留字串與孤立字串，允許頁面下方有些許留白的空間"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:245
msgid "Avoid widows but allow orphans"
msgstr "避免出現遺留字串但是允許孤立字串存在"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:246
msgid ""
"\n"
"Avoid widow lines, but allow orphan lines, allowing for some possible blank space at the bottom of pages.\n"
"Allowing orphans avoids ambiguous blank space at the bottom of a page, which could otherwise be confused with real spacing between paragraphs."
msgstr ""

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:261
msgid "Ignore publisher orphan and widow rules"
msgstr "忽略發布者的孤立字串與遺留字串規則設定"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:262
msgid "Disable orphan and widow rules specified in embedded styles."
msgstr "停用內嵌樣式表中的孤立字串與遺留字串規則設定"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:273
msgid "Smaller sub- and superscript"
msgstr "更小的上下標"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:274
msgid "Prevent sub- and superscript from affecting line-height."
msgstr "防止上下標文字影響行高。"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:286
msgid "Allow hyphenation on all text"
msgstr "允許在所有文字上進行斷字"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:287
msgid ""
"Allow hyphenation to happen on all text (except headings), in case the "
"publisher has disabled it."
msgstr "允許斷字運作在所有文字上（除了標題），以防發布者停用它。"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:295
msgid "Ignore publisher line heights"
msgstr "忽略發布者的行高"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:296
msgid ""
"Disable line-height specified in embedded styles, and may allow KOReader's "
"line spacing settings to work on books where they would not."
msgstr "停用內嵌樣式表中的行高設定，這可能會讓 KOReader 的行高設定某些特定場合變得奇怪。"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:301
msgid "Ignore publisher font families"
msgstr "忽略發布者的字型家族"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:302
msgid "Disable font-family specified in embedded styles."
msgstr "停用內嵌樣式表中的字型家族 (font-family) 設定。"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:308
msgid "Ignore publisher font sizes"
msgstr "忽略發布者的字體大小"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:309
msgid "Disable font-size specified in embedded styles."
msgstr "停用內嵌樣式表中的字體大小 (font-size) 設定。"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:314
msgid "Paragraphs"
msgstr "段落"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:317
msgid "Generic web browser paragraph style"
msgstr "一般網頁瀏覽器的段落格式"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:318
msgid ""
"\n"
"Display paragraphs as browsers do, in full-block style without indentation or justification, discarding KOReader's book paragraph style.\n"
"This might be needed with some documents that expect this style as the default, and only use CSS when it needs to diverge from this default."
msgstr ""

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:334
msgid "No indentation on first paragraph line"
msgstr "不要在段落的第一行縮排"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:335
msgid "Do not indent the first line of paragraphs."
msgstr "不要在段落的第一行縮排。"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:340
msgid "Indentation on first paragraph line"
msgstr "在段落的第一行縮排"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:341
msgid ""
"Indentation on the first line of a paragraph is the default, but it may be "
"overridden by publisher styles. This will force KOReader's defaults on "
"common elements."
msgstr "預設狀況下段落的第一行會進行縮排，但此行為可能被發佈者提供的樣式表所修改。本選項將強制在常見的元素上套用 KOReader 的預設值。"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:350
msgid "Spacing between paragraphs"
msgstr "段落間留空"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:351
msgid "Add a line of whitespace between paragraphs."
msgstr "在段落之間加入一行空白。"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:356
msgid "Spacing between paragraphs (half)"
msgstr "段落間留空（一半）"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:357
msgid "Add half a line of whitespace between paragraphs."
msgstr "在段落之間加入半行空白。"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:362
msgid "No spacing between paragraphs"
msgstr "段落間不留空"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:363
msgid ""
"No whitespace between paragraphs is the default, but it may be overridden by"
" publisher styles. This will re-enable it for paragraphs and list items."
msgstr "預設狀況下段落之間不會留空。但此一設定可能會被發佈者提供的樣式表修改。本選項將在段落與清單列表中重新啟用此一特徵。"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:368
msgid "Tables"
msgstr "表格"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:371
msgid "Full-width tables"
msgstr "全螢幕寬度表格"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:372
msgid ""
"Make table expand to the full width of the page. (Tables with small content "
"now use only the width needed to display that content. This restores the "
"previous behavior.)"
msgstr "表格伸展成全螢幕寬度。（表格內容較少者，僅佔用其所需寬度。此設定將回復之前的操作。）"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:377
msgid "Ignore publisher table and cell widths"
msgstr "忽略發布者預設表格與儲存格之寬度設定"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:378
msgid ""
"Ignore table and cells widths specified by the publisher, and let the engine"
" decide the most appropriate widths."
msgstr "忽略發布者指定之表格與儲存格寬度，由引擎自行決定最適合的寬度"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:383
msgid "Center small tables"
msgstr "小表格置中"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:384
msgid "Horizontally center tables that do not use the full page width."
msgstr "水平置中不佔用全螢幕寬度的表格"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:390
msgid "Ignore publisher vertical alignment in tables"
msgstr "忽略發布者表格內容垂直置中的設定"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:397
msgid "Alternate background color of table rows"
msgstr "替換表格行中的背景顏色"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:405
msgid "Show borders on all tables"
msgstr "在所有表格中顯示邊線"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:412
#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:115
msgid "Links"
msgstr "連結"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:415
msgid "Links always black"
msgstr "連結總為黑色"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:420
msgid "Links always blue"
msgstr "連結總為藍色"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:426
msgid "Links always bold"
msgstr "連結總為粗體"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:431
msgid "Links never bold"
msgstr "連結不為粗體"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:436
msgid "Images"
msgstr "圖片"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:439
msgid "Full-width images"
msgstr "全螢幕寬度圖片"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:440
msgid ""
"Useful for books containing only images, when they are smaller than your "
"screen. May stretch images in some cases."
msgstr "適用於只有圖片且這些圖片小於您螢幕的書籍。在某些狀況下可能導致圖片長寬比發生變化。"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:454
msgid "Vertically center-align images relative to text"
msgstr "圖片垂直置中對齊文字"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:459
msgid "Miscellaneous"
msgstr "雜項"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:461
msgid "Alternative TOC hints"
msgstr "替代性書籍目錄提示"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:463
msgid "About alternative TOC"
msgstr "關於替代性書籍目錄"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:464
msgid ""
"\n"
"An alternative table of contents can be built with a long-press on the \"Table of contents\" menu item.\n"
"\n"
"The TOC will be built from document headings <H1> to <H6>. Some of these can be ignored with the tweaks available here.\n"
"If the document contains no headings, or all are ignored, the alternative TOC will be built from document fragments and will point to the start of each individual HTML file in the EPUB.\n"
"\n"
"Hints can be set to other non-heading elements in a user style tweak, so they can be used as TOC items. Since this would be quite book-specific, please see the final tweak for some examples.\n"
"\n"
"After applying these tweaks, the alternative TOC needs to be rebuilt by long-pressing \"Table of contents\" twice: once to restore the original TOC, and once to build the alternative TOC again."
msgstr ""

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:477
msgid "Ignore all <H1> to <H6>"
msgstr "<H1> 到 <H6>全部忽略"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:482
msgid "Ignore <H1>"
msgstr "忽略 <H1>"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:487
msgid "Ignore <H2>"
msgstr "忽略 <H2>"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:492
msgid "Ignore <H3>"
msgstr "忽略 <H3>"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:497
msgid "Ignore <H4>"
msgstr "忽略 <H4>"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:502
msgid "Ignore <H5>"
msgstr "忽略 <H5>"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:507
msgid "Ignore <H6>"
msgstr "忽略 <H6>"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:513
msgid "Example of book specific TOC hints"
msgstr "因書而異的書目提示範例"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:514
msgid ""
"\n"
"If headings or document fragments do not result in a usable TOC, you can inspect the HTML and look for elements that contain chapter titles. Then you can set hints to their class names.\n"
"This is just an example, that will need to be adapted into a user style tweak."
msgstr ""

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:526
msgid "In-page footnotes"
msgstr "頁面內腳註"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:529
msgid "In-page EPUB footnotes"
msgstr "頁面內 EPUB 腳註"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:530 frontend/ui/data/css_tweaks.lua:549
msgid ""
"\n"
"Show EPUB footnote text at the bottom of pages that contain links to them.\n"
"This only works with footnotes that have specific attributes set by the publisher."
msgstr ""

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:548
msgid "In-page EPUB footnotes (smaller)"
msgstr "頁面內 EPUB 腳註（較小）"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:569
msgid "In-page Wikipedia footnotes"
msgstr "頁面內維基百科腳註"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:570 frontend/ui/data/css_tweaks.lua:584
msgid "Show footnotes at the bottom of pages in Wikipedia EPUBs."
msgstr "在維基百科轉存為EPUB頁面的下方顯示註解"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:583
msgid "In-page Wikipedia footnotes (smaller)"
msgstr "頁面內維基百科腳註（較小）"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:602
msgid "In-page classic classname footnotes"
msgstr "頁面內傳統類別名稱腳註"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:603
msgid ""
"\n"
"Show footnotes with classic class names at the bottom of pages.\n"
"This tweak can be duplicated as a user style tweak when books contain footnotes wrapped with other class names."
msgstr ""

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:616
msgid "In-page classic classname footnotes (smaller)"
msgstr "頁面內傳統類別名稱腳註（較小）"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:617
msgid ""
"\n"
"Show footnotes with classic classname at the bottom of pages.\n"
"This tweak can be duplicated as a user style tweak when books contain footnotes wrapped with other class names."
msgstr ""

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:632
msgid "Toggle alternative EPUB content"
msgstr "切換到其它EPUB內容"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:633
msgid ""
"\n"
"The EPUB3 format allows a\n"
"<epub:switch> <epub:case> <epub:default>\n"
"construct to provide alternative content to engines that support optional features.\n"
"KOReader currently falls back to hiding all <epub:case> content and shows the <epub:default> content (usually an image).\n"
"This tweak toggles this behavior, and may show the <epub:case> content as plain text."
msgstr "\nEPUB3格式可建構\n<epub:switch> <epub:case> <epub:default>\n以便為支援非必選功能的引擎提供其他內容\nKOReader目前回復到隱藏所有<epub:case>的˙內容，而顯示<epub:default>的內容(通常是一禎圖片).\n這個輕微變動可做行為的切換，並讓<epub:case>的內容顯示為純文字"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:646
msgid "Pure black and white"
msgstr "純黑白"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:647
msgid "Enforce black text and borders, and remove backgrounds."
msgstr "強制使用黑色文字和邊線，並移除背景。"

#: frontend/ui/data/creoptions.lua:55
msgid ""
"In landscape mode, you can choose to display one or two pages of the book on the screen.\n"
"Note that this may not be ensured under some conditions: in scroll mode, when a very big font size is used, or on devices with a very low aspect ratio."
msgstr "在橫向模式，您可以選擇在螢幕上顯示書籍的一或兩頁。\n注意，在某些狀況下可能無法使用：在捲動模式，當使用非常大的字型大小，或在寬高比非常低的裝置上。"

#: frontend/ui/data/creoptions.lua:107
msgid ""
"Keep top and bottom margins synchronized.\n"
"- 'off' allows different top and bottom margins.\n"
"- 'on' keeps top and bottom margins locked, ensuring text is vertically centered in the page.\n"
"\n"
"In the top menu → Settings → Status bar, you can choose whether the bottom margin applies from the bottom of the screen, or from above the status bar."
msgstr "讓上和下邊距保持同步。\n- 「關閉」 允許不同的上和下邊距。\n- 「開啟」 鎖定上和下邊距，確保文字在頁面中垂直置中。\n\n在頂部選單 → 設定 → 狀態列中，您可以選擇是從螢幕底部還是從狀態列上方套用下邊距。"

#: frontend/ui/data/creoptions.lua:178
msgid ""
"In the top menu → Settings → Status bar, you can choose whether the bottom "
"margin applies from the bottom of the screen, or from above the status bar."
msgstr "在頂部選單 → 設定 → 狀態列中，您可以選擇是從螢幕底部還是從狀態列上方套用下邊距。"

#: frontend/ui/data/creoptions.lua:195
msgid ""
"- 'scroll' mode allows you to scroll the text like you would in a web browser (the 'Page Overlap' setting is only available in this mode).\n"
"- 'page' mode splits the text into pages, at the most acceptable places (page numbers and the number of pages may change when you change fonts, margins, styles, etc.)."
msgstr "- 「捲動」模式允許您像網頁瀏覽器一樣捲動文字（「頁面重疊」選項只有在這個模式下有效）。\n- 「頁」模式將文字於適當的位置切分為多頁（具體頁碼與頁數可能會因為字型、邊距、樣式表等原因而改變）。"

#: frontend/ui/data/creoptions.lua:208
msgid ""
"\n"
"- 'legacy' uses original CR3 block rendering code.\n"
"- 'flat' ensures flat rendering with collapsing margins and accurate page breaks.\n"
"- 'book' additionally allows floats, but limits style support to avoid blank spaces and overflows.\n"
"- 'web' renders as web browsers do, allowing negative margins and possible page overflow."
msgstr ""

#: frontend/ui/data/creoptions.lua:227
msgid ""
"Sets the DPI used to scale absolute CSS units and images:\n"
"- off: ignore absolute units (old engine behavior).\n"
"- 96¹’¹: at 96 DPI, 1 CSS pixel = 1 screen pixel and images are rendered at their original dimensions.\n"
"- other values scale CSS absolute units and images by a factor (300 DPI = x3, 48 DPI = x0.5)\n"
"Using your device's actual DPI will ensure 1 cm in CSS actually translates to 1 cm on screen.\n"
"Note that your selected font size is not affected by this setting."
msgstr "設定所使用的 DPI 來縮放 CSS 絕對單位與圖片：\n- 關閉：忽略絕對單位（舊引擎行為）\n- 96¹’¹：在 96 DPI 時，1 CSS 像素點 = 1 螢幕像素點，此時圖片會被算繪成它原始的長寬大小。\n- 其他數值將依其縮放因子縮放 CSS 絕對單位與圖片大小 (300 DPI = x3, 48 DPI = x0.5)\n使用您裝置真實的 DPI 將能確保 CSS 中的 1 公分能夠實際對應到螢幕上的一公分。\n注意，您選擇的字型大小不會受到本項設定的影響。"

#: frontend/ui/data/creoptions.lua:377
msgid ""
"Font hinting is the process by which fonts are adjusted for maximum readability on the screen's pixel grid.\n"
"\n"
"- off: no hinting.\n"
"- native: use the font internal hinting instructions.\n"
"- auto: use FreeType's hinting algorithm, ignoring font instructions."
msgstr "Font Hinting 是一種將特定的字體，於特定的螢幕像素網格中，盡可能最佳化其可讀性的處理程序。\n\n- 關閉：無 Font Hinting。\n- 原生：遵循字體內部的微調指示。\n- 自動：使用 FreeType 的字體微調演算法，忽略字體內建的微調指示。"

#: frontend/ui/data/creoptions.lua:392
msgid ""
"Font kerning is the process of adjusting the spacing between individual letter forms, to achieve a visually pleasing result.\n"
"\n"
"- off: no kerning.\n"
"- fast: use FreeType's kerning implementation (no ligatures).\n"
"- good: use HarfBuzz's light kerning implementation (faster than full but no ligatures and limited support for non-western scripts)\n"
"- best: use HarfBuzz's full kerning implementation (slower, but may support ligatures with some fonts).\n"
"\n"
"(Font Hinting may need to be adjusted for the best result with either kerning implementation.)"
msgstr "Font Kerning 是一種小心微調每個獨立字母間的空白，使視覺上達致最舒適結果的處理方式。\n\n- 關閉：關閉 Font Kerning。\n- 快速：使用 FreeType 的 Kerning 實作（無合字）。\n- 好：使用 HarfBuzz 的 Light Kerning 實作（比完整快，但無合字，而且對於非西方書寫的支援受限）\n- 最佳：使用 HarfBuzz 的 Full Kerning 實作（較慢，但在某些字型中可能支援合字）。\n\n（為了達到最佳顯示效果，Font Hinting 可能需要隨著 Kerning 一併調整。）"

#: frontend/ui/data/creoptions.lua:421
msgid ""
"Tells the rendering engine how much each 'space' character in the text can "
"be reduced from its regular width to make words fit on a line (100% means no"
" reduction)."
msgstr "告訴算繪引擎，文字中每個「空白」的寬度可以從正常寬度被壓縮到多窄，好讓所有文字排入同一行（100% 表示無壓縮）。"

#: frontend/ui/data/creoptions.lua:438
msgid ""
"- 'full' displays a status bar at the top of the screen (this status bar can't be customized).\n"
"- 'mini' displays a status bar at the bottom of the screen, which can be toggled by tapping. The items displayed can be customized via the main menu."
msgstr "- 「完整」將在螢幕頂部顯示狀態列（這個狀態列不能進行客製化）\n- 「迷你」將在螢幕底部顯示狀態列，這可透過點擊開關。其顯示項目可以透過主選單來設定。"

#: frontend/ui/data/creoptions.lua:451
msgid ""
"Enable or disable publisher stylesheets embedded in the book.\n"
"(Note that less radical changes can be achieved via Style Tweaks in the main menu.)"
msgstr "啟用或停用發布者於書中嵌入的樣式表。\n（注意，主選單內的樣式表調整項目中，有一些比較不那麼激進的選項。）"

#: frontend/ui/data/creoptions.lua:467
msgid ""
"Enable or disable the use of the fonts embedded in the book.\n"
"(Disabling the fonts specified in the publisher stylesheets can also be achieved via Style Tweaks in the main menu.)"
msgstr "啟用或停用內嵌字型。\n（也可以透過主選單內的樣式表調整功能，停用發布者樣式表中指定的字型）"

#: frontend/ui/data/creoptions.lua:480
msgid ""
"- 'fast' uses a fast but inaccurate scaling algorithm when scaling images.\n"
"- 'best' switches to a more costly but vastly more pleasing and accurate algorithm."
msgstr "- 「快速」 使用一種快速但不精確的演算法來縮放圖片。\n- 「最佳」 使用一種較慢但更準確的演算法。"

#: frontend/ui/data/creoptions.lua:494
msgid ""
"Disable the automagic inversion of images when nightmode is enabled. Useful "
"if your book contains mainly inlined mathematical content or scene break "
"art."
msgstr "啟用夜間模式時停用圖片的自動反轉。如果您的書籍包含很多內嵌數學公式或場景突變的圖片，這會很有用。"

#: frontend/ui/data/strings.lua:5
msgid "Orientation"
msgstr "螢幕方向"

#: frontend/ui/data/strings.lua:6
msgid "Dual Pages"
msgstr "雙頁"

#: frontend/ui/data/strings.lua:7
msgid "Page Crop"
msgstr "頁面裁切"

#: frontend/ui/data/strings.lua:8
msgid "Full Screen"
msgstr "全螢幕"

#: frontend/ui/data/strings.lua:9
msgid "Zoom (dpi)"
msgstr "縮放 (dpi)"

#: frontend/ui/data/strings.lua:10
msgid "Margin"
msgstr "邊距"

#: frontend/ui/data/strings.lua:11
msgid "L/R Margins"
msgstr "左/右邊距"

#: frontend/ui/data/strings.lua:12
msgid "Top Margin"
msgstr "上邊距"

#: frontend/ui/data/strings.lua:13
msgid "Bottom Margin"
msgstr "下邊距"

#: frontend/ui/data/strings.lua:14
msgid "Sync T/B Margins"
msgstr "同步上/下邊距"

#: frontend/ui/data/strings.lua:15
msgid "Line Spacing"
msgstr "行間距"

#: frontend/ui/data/strings.lua:16
msgid "Columns"
msgstr "欄數"

#. @translators Text alignment. Options given as icons: left, right, center,
#. justify.
#: frontend/ui/data/strings.lua:18
#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:704
msgid "Alignment"
msgstr "對齊"

#: frontend/ui/data/strings.lua:19
msgid "Fine Tuning"
msgstr "微調"

#: frontend/ui/data/strings.lua:20
msgid "Contrast"
msgstr "對比"

#. @translators Reflow text.
#: frontend/ui/data/strings.lua:22
msgid "Reflow"
msgstr "頁面重排"

#: frontend/ui/data/strings.lua:23
msgid "Dewatermark"
msgstr "去除符水印"

#: frontend/ui/data/strings.lua:24
msgid "Document Language"
msgstr "文件的語言"

#: frontend/ui/data/strings.lua:25
msgid "Vertical Text"
msgstr "直排文字"

#: frontend/ui/data/strings.lua:26
msgid "Word Gap"
msgstr "文字間距"

#. @translators The maximum size of a dust or ink speckle to be ignored
#. instead of being considered a character.
#: frontend/ui/data/strings.lua:28
msgid "Reflow Speckle Ignore Size"
msgstr "頁面重排時要忽略的斑點大小"

#: frontend/ui/data/strings.lua:29
msgid "Render Quality"
msgstr "算繪品質"

#: frontend/ui/data/strings.lua:30
msgid "Auto Straighten"
msgstr "自動拉直"

#: frontend/ui/data/strings.lua:31
msgid "Indentation"
msgstr "縮排"

#: frontend/ui/data/strings.lua:32
msgid "Font Weight"
msgstr "字體粗細"

#: frontend/ui/data/strings.lua:33
msgid "Gamma"
msgstr "伽碼值"

#: frontend/ui/data/strings.lua:34
msgid "Font Hinting"
msgstr "Font Hinting"

#: frontend/ui/data/strings.lua:35
msgid "Font Kerning"
msgstr "Font Kerning"

#: frontend/ui/data/strings.lua:36
msgid "View Mode"
msgstr "閱讀模式"

#: frontend/ui/data/strings.lua:37
msgid "Embedded Style"
msgstr "嵌入的樣式表"

#: frontend/ui/data/strings.lua:38
msgid "Embedded Fonts"
msgstr "嵌入的字型"

#: frontend/ui/data/strings.lua:39
msgid "Render Mode"
msgstr "繪製模式"

#: frontend/ui/data/strings.lua:40
msgid "Writing Direction"
msgstr "文字方向"

#: frontend/ui/data/strings.lua:41
msgid "Progress Bar"
msgstr "進度列"

#. @translators If OCR is unclear, please see
#. https://en.wikipedia.org/wiki/Optical_character_recognition
#: frontend/ui/data/strings.lua:43
msgid "Forced OCR"
msgstr "強制開啟 OCR"

#: frontend/ui/data/strings.lua:44
msgid "Dithering"
msgstr "色深散佈法"

#: frontend/ui/data/strings.lua:45
msgid "Inverse Order"
msgstr "反向排序"

#: frontend/ui/data/strings.lua:46
msgid "Image Scaling"
msgstr "圖片縮放"

#: frontend/ui/data/strings.lua:47
msgid "Invert Images"
msgstr "反轉圖片"

#: frontend/ui/data/strings.lua:49
msgid "on"
msgstr "開啟"

#: frontend/ui/data/strings.lua:50
msgid "off"
msgstr "關閉"

#: frontend/ui/data/strings.lua:51
msgid "auto"
msgstr "自動"

#: frontend/ui/data/strings.lua:52
msgid "manual"
msgstr "手動"

#: frontend/ui/data/strings.lua:53
msgid "semi-auto"
msgstr "半自動"

#: frontend/ui/data/strings.lua:54
#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:334
msgid "none"
msgstr "無"

#: frontend/ui/data/strings.lua:55
msgid "small"
msgstr "小"

#: frontend/ui/data/strings.lua:56
msgid "medium"
msgstr "中等"

#: frontend/ui/data/strings.lua:57
msgid "large"
msgstr "大"

#: frontend/ui/data/strings.lua:58
msgid "decrease"
msgstr "減少"

#: frontend/ui/data/strings.lua:59
msgid "increase"
msgstr "增加"

#: frontend/ui/data/strings.lua:60
msgid "lightest"
msgstr "最淺"

#: frontend/ui/data/strings.lua:61
msgid "lighter"
msgstr "更淺"

#: frontend/ui/data/strings.lua:62
msgid "default"
msgstr "預設"

#: frontend/ui/data/strings.lua:63
msgid "darker"
msgstr "更深"

#: frontend/ui/data/strings.lua:64
msgid "native"
msgstr "原生"

#: frontend/ui/data/strings.lua:65
msgid "fast"
msgstr "快速"

#: frontend/ui/data/strings.lua:66
msgid "good"
msgstr "好"

#: frontend/ui/data/strings.lua:67
msgid "best"
msgstr "最佳"

#: frontend/ui/data/strings.lua:68
msgid "enhanced"
msgstr "增強"

#: frontend/ui/data/strings.lua:69
msgid "low"
msgstr "低"

#: frontend/ui/data/strings.lua:70
msgid "high"
msgstr "高"

#: frontend/ui/data/strings.lua:71
msgid "0 deg"
msgstr "0 度"

#: frontend/ui/data/strings.lua:72
msgid "5 deg"
msgstr "5 度"

#: frontend/ui/data/strings.lua:73
msgid "10 deg"
msgstr "10 度"

#: frontend/ui/data/strings.lua:74
msgid "portrait"
msgstr "縱向"

#: frontend/ui/data/strings.lua:75
msgid "landscape"
msgstr "橫向"

#: frontend/ui/data/strings.lua:76
msgid "regular"
msgstr "標準"

#: frontend/ui/data/strings.lua:77
msgid "bold"
msgstr "粗體"

#: frontend/ui/data/strings.lua:78
msgid "continuous"
msgstr "連續"

#: frontend/ui/data/strings.lua:79
msgid "page"
msgstr "頁"

#. @translators LTR is left to right, which is the regular European writing
#. direction.
#: frontend/ui/data/strings.lua:81
msgid "LTR"
msgstr "左到右"

#. @translators RTL is right to left, which is the regular writing direction
#. in languages like Hebrew, Arabic, Persian and Urdu.
#: frontend/ui/data/strings.lua:83
msgid "RTL"
msgstr "右到左"

#. @translators TBRTL is top-to-bottom-right-to-left, which is a traditional
#. Chinese/Japanese writing direction.
#: frontend/ui/data/strings.lua:85
msgid "TBRTL"
msgstr "上下右到左"

#. @translators TBLTR is top-to-bottom-left-to-right, which is a traditional
#. Chinese/Japanese writing direction.
#: frontend/ui/data/strings.lua:87
msgid "TBLTR"
msgstr "上下左到右"

#: frontend/ui/data/strings.lua:88
msgid "full"
msgstr "完整"

#: frontend/ui/data/strings.lua:89
msgid "mini"
msgstr "迷你"

#: frontend/ui/data/strings.lua:90
msgid "left"
msgstr "左"

#: frontend/ui/data/strings.lua:91
msgid "center"
msgstr "中"

#: frontend/ui/data/strings.lua:92
msgid "right"
msgstr "右"

#: frontend/ui/data/strings.lua:93
msgid "justify"
msgstr "左右對齊"

#: frontend/ui/data/strings.lua:94
msgid "legacy"
msgstr "傳統"

#: frontend/ui/data/strings.lua:95
msgid "flat"
msgstr "平坦"

#: frontend/ui/data/strings.lua:96
msgid "book"
msgstr "書籍"

#: frontend/ui/data/strings.lua:97
msgid "web"
msgstr "網頁"

#: frontend/ui/data/optionsutil.lua:33 frontend/ui/data/optionsutil.lua:58
#: frontend/ui/data/optionsutil.lua:70
msgid "not set"
msgstr "沒有設定"

#: frontend/ui/data/optionsutil.lua:92
msgid ""
"%1:\n"
"%2\n"
"Current value: %3 (%6%5)\n"
"Default value: %4 (%7%5)"
msgstr "%1:\n%2\n當前值： %3 (%6%5)\n預設值： %4 (%7%5)"

#: frontend/ui/data/optionsutil.lua:95
msgid ""
"%1\n"
"%2\n"
"Current value: %3 (%6%5)\n"
"Default value: %4"
msgstr "%1\n%2\n當前值： %3 (%6%5)\n預設值： %4"

#: frontend/ui/data/optionsutil.lua:98
msgid ""
"%1\n"
"%2\n"
"Current value: %3%5\n"
"Default value: %4%5"
msgstr "%1\n%2\n當前值： %3%5\n預設值： %4%5"

#: frontend/ui/data/optionsutil.lua:109
msgid ""
"\n"
"Current margins:\n"
"  left:  %1\n"
"  right: %2\n"
"Default margins: not set"
msgstr ""

#: frontend/ui/data/optionsutil.lua:118
msgid ""
"\n"
"Current margins:\n"
"  left:  %1\n"
"  right: %2\n"
"Default margins:\n"
"  left:  %3\n"
"  right: %4"
msgstr ""

#: frontend/ui/data/koptoptions.lua:210
msgid ""
"Remove watermarks from the rendered document.\n"
"This can also be used to remove some gray background or to convert a grayscale or color document to black & white and get more contrast for easier reading."
msgstr "從算繪的文件中移除水印。\n這也可以用來移除某些灰色背景，或轉換某些帶有灰階或色彩的文件為黑白文件，藉由更強的對比獲取閱讀的舒適性。"

#: frontend/ui/data/koptoptions.lua:222
msgid "(Used by the OCR engine.)"
msgstr "（由 OCR 引擎使用。）"

#: frontend/ui/data/dictionaries.lua:10
msgid "Public Domain"
msgstr "公版書"

#: frontend/ui/data/dictionaries.lua:58
msgid "Public Domain (copyright expired, published 1935)"
msgstr "公版書 (版權已過期，1935年出版)"

#: frontend/ui/data/dictionaries.lua:66
msgid "Public Domain (copyright expired, published 1880)"
msgstr "公版書 (版權已過期，1880年出版)"

#: frontend/ui/data/dictionaries.lua:74
msgid "Public Domain (copyright expired, published 1913)"
msgstr "公版書 (版權已過期，1913年出版)"

#: frontend/ui/data/dictionaries.lua:82
msgid "Public Domain (copyright expired, published 1910)"
msgstr "公版書 (版權已過期，1910年出版)"

#: frontend/ui/data/dictionaries.lua:90
msgid "CC-BY-SA 2.5"
msgstr "採用CC-BY-SA 2.5授權協議"

#: frontend/ui/data/dictionaries.lua:98 frontend/ui/data/dictionaries.lua:106
#: frontend/ui/data/dictionaries.lua:114 frontend/ui/data/dictionaries.lua:122
msgid "GNU/FDL"
msgstr "採用GNU/FDL自由文件授權"

#: frontend/ui/trapper.lua:153
msgid "Paused"
msgstr "已暫停"

#: frontend/ui/menusorter.lua:14
msgid "NEW: "
msgstr "新："

#: frontend/ui/language.lua:57
msgid "Please restart KOReader for the new language setting to take effect."
msgstr "為了讓語言設定正式生效，請重新啟動 KOReader。"

#: frontend/ui/language.lua:78
msgid "Language"
msgstr "語言"

#: frontend/ui/uimanager.lua:58
msgid "Powered off"
msgstr "電源已關閉"

#: frontend/ui/uimanager.lua:71
msgid "Rebooting..."
msgstr "正在重新啟動……"

#: frontend/util.lua:112 frontend/util.lua:126 frontend/util.lua:132
msgid "%1m"
msgstr "%1m"

#: frontend/util.lua:118
#, lua-format
msgid "%1s"
msgstr "%1s"

#. @translators This is the 'm' for minute and the 's' for second, like in
#. 1m30s. This is a duration.
#: frontend/util.lua:138 frontend/util.lua:164
msgid "%1m%2s"
msgstr "%1m%2s"

#. @translators This is the 'h' for hour, like in 1h30. This is a duration.
#: frontend/util.lua:157
msgid "%1h%2"
msgstr "%1h%2"

#. @translators This is the 'h' for hour and the 'm' for minute, like in
#. 1h30m. This is a duration.
#: frontend/util.lua:172
msgid "%1h%2m"
msgstr "%1h%2m"

#. @translators This is the 'h' for hour, the 'm' for minute and the 's' for
#. second, like in 1h30m30s. This is a duration.
#: frontend/util.lua:175
msgid "%1h%2m%3s"
msgstr "%1h%2m%3s"

#: frontend/util.lua:180
msgid "%1h%2'"
msgstr "%1h%2'"

#: frontend/util.lua:182
msgid "%1h%2'%3''"
msgstr "%1h%2'%3''"

#: frontend/util.lua:928
msgid ""
"Couldn't extract archive:\n"
"\n"
"%1\n"
"\n"
"Unrecognized filename extension."
msgstr "無法解壓縮檔案:\n\n%1\n\n無法辨識檔案格式"

#: frontend/util.lua:931
msgid ""
"Extracting archive failed:\n"
"\n"
"%1"
msgstr "解壓縮封存失敗：\n\n%1"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:21
msgid "Nothing"
msgstr "沒有"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:22
msgid "Pass through"
msgstr "傳遞"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:24
msgid "Back 10 pages"
msgstr "退回 10 頁"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:25
msgid "Previous page"
msgstr "上一頁"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:26
msgid "Forward 10 pages"
msgstr "前進 10 頁"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:27
msgid "Next page"
msgstr "下一頁"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:28
msgid "Previous chapter"
msgstr "上一章"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:29
msgid "Next chapter"
msgstr "下一章"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:30
#: frontend/apps/reader/modules/readergoto.lua:9
msgid "Go to"
msgstr "前往"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:31
#: frontend/apps/reader/skimtowidget.lua:64
msgid "Skim"
msgstr "快覽"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:32
msgid "Back"
msgstr "返回"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:33
msgid "Back to previous location"
msgstr "返回到前一個位置"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:34
msgid "Go to latest bookmark"
msgstr "前往最後標記的標籤"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:35
msgid "Follow nearest link"
msgstr "追蹤最臨近的鏈結"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:36
msgid "Follow nearest internal link"
msgstr "追蹤最臨近的內部連結"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:37
msgid "Clear location history"
msgstr "清除定位記錄"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:39
#: frontend/apps/reader/modules/readertoc.lua:22
msgid "Table of contents"
msgstr "書籍目錄"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:40
#: frontend/apps/reader/modules/readerbookmark.lua:19
#: frontend/apps/reader/modules/readerbookmark.lua:217
msgid "Bookmarks"
msgstr "書籤"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:41
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:742
msgid "Reading progress"
msgstr "閱讀進度"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:42
msgid "Book statistics"
msgstr "書籍統計資料"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:44
#: frontend/apps/filemanager/filemanagerhistory.lua:98
#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:18
#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:190
#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:313
msgid "Book information"
msgstr "書籍資訊"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:45
msgid "Book description"
msgstr "書籍內容介紹"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:46
msgid "Book cover"
msgstr "書籍封面"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:48
#: frontend/apps/filemanager/filemanagerhistory.lua:13
msgid "History"
msgstr "閱讀歷史"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:49
#: frontend/apps/reader/modules/readermenu.lua:227
msgid "Open previous document"
msgstr "打開先前閱讀的文件"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:50
#: frontend/apps/reader/modules/readerstatus.lua:92
msgid "File browser"
msgstr "檔案瀏覽器"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:52
#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:176
#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:737
msgid "Dictionary lookup"
msgstr "字典查詢"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:53
#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:67
#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:415
msgid "Wikipedia lookup"
msgstr "查詢維基百科"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:54
#: frontend/apps/reader/modules/readersearch.lua:23
msgid "Fulltext search"
msgstr "全文搜尋"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:55
msgid "File search"
msgstr "檔案搜尋"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:57
msgid "Full screen refresh"
msgstr "全螢幕重新整理"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:59
#: frontend/device/sdl/device.lua:265
msgid "Suspend"
msgstr "休眠"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:60
msgid "Exit KOReader"
msgstr "退出KOReader"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:61
#: frontend/apps/reader/modules/readermenu.lua:212
#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:452
msgid "Restart KOReader"
msgstr "重新啟動 KOReader"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:64
msgid "Show menu"
msgstr "顯示選單"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:65
msgid "Show bottom menu"
msgstr "顯示頁底選單"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:66
msgid "Show frontlight dialog"
msgstr "顯示前光對話視窗"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:67
msgid "Toggle frontlight"
msgstr "切換前光"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:68
msgid "Increase frontlight brightness"
msgstr "增加前光亮度"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:69
msgid "Decrease frontlight brightness"
msgstr "降低前光亮度"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:70
msgid "Increase frontlight warmth"
msgstr "增加前光暖度"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:71
msgid "Decrease frontlight warmth"
msgstr "降低前光暖度"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:72
msgid "Toggle hold corners"
msgstr "切換按住角落"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:73
msgid "Toggle accelerometer"
msgstr "切換加速度計自動旋轉功能"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:74
msgid "Toggle rotation"
msgstr "切換頁面旋轉"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:76
msgid "Enable wifi"
msgstr "啟用無線網路"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:77
msgid "Disable wifi"
msgstr "停用無線網路"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:78
msgid "Toggle wifi"
msgstr "切換無線網路"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:80
msgid "Toggle bookmark"
msgstr "切換書籤"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:81
msgid "Toggle page flipping"
msgstr "切換頁面翻轉"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:82
msgid "Toggle reflow"
msgstr "切換頁面重排"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:83
msgid "Toggle page turn direction"
msgstr "切換翻頁方向"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:85
#: frontend/apps/reader/modules/readerzooming.lua:382
msgid "Zoom to fit content width"
msgstr "適應內容寬度縮放"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:86
#: frontend/apps/reader/modules/readerzooming.lua:383
msgid "Zoom to fit content height"
msgstr "適應內容高度縮放"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:87
#: frontend/apps/reader/modules/readerzooming.lua:384
msgid "Zoom to fit page width"
msgstr "適應頁面寬度縮放"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:88
#: frontend/apps/reader/modules/readerzooming.lua:385
msgid "Zoom to fit page height"
msgstr "適應頁面高度縮放"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:89
#: frontend/apps/reader/modules/readerzooming.lua:386
msgid "Zoom to fit column"
msgstr "適應欄縮放"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:90
#: frontend/apps/reader/modules/readerzooming.lua:387
msgid "Zoom to fit content"
msgstr "適應內容縮放"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:91
#: frontend/apps/reader/modules/readerzooming.lua:388
msgid "Zoom to fit page"
msgstr "適應頁面縮放"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:93
msgid "Increase font size"
msgstr "增加字型大小"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:94
msgid "Decrease font size"
msgstr "縮小字型大小"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:96
msgid "Folder up"
msgstr "上一層資料夾"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:97
msgid "Show plus menu"
msgstr "顯示更多選單項目"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:98
#: frontend/apps/filemanager/filemanagershortcuts.lua:218
#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:516
msgid "Folder shortcuts"
msgstr "快捷資料夾"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:99
msgid "Cycle highlight action"
msgstr "循環反白動作"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:100
msgid "Cycle highlight style"
msgstr "循環反白樣式"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:101
msgid "Wallabag retrieval"
msgstr "Wallabag資料提取"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:154
msgid ""
"\n"
"Multiswipes allow you to perform complex gestures built up out of multiple swipe directions, never losing touch with the screen.\n"
"\n"
"These advanced gestures consist of either straight swipes or diagonal swipes. To ensure accuracy, they can't be mixed."
msgstr ""

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:245
msgid "Multiswipe"
msgstr "轉向滑動"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:256
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:573
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:816
msgid "Available"
msgstr "可用"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:257
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:574
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:817
msgid "%1   (%2)"
msgstr "%1   (%2)"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:260
msgid "Tap corner"
msgstr "點擊角落"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:263
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:286
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:582
msgid "Top left"
msgstr "左上"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:268
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:291
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:586
msgid "Top right"
msgstr "右上"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:272
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:295
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:590
msgid "Bottom left"
msgstr "左下"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:276
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:299
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:594
msgid "Bottom right"
msgstr "右下"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:283
msgid "Hold corner"
msgstr "按住角落"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:305
msgid "Gesture manager"
msgstr "手勢管理員"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:308
msgid "Enable multiswipes"
msgstr "啟用轉向滑動手勢"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:317
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:323
msgid "Multiswipe recorder"
msgstr "轉向滑動記錄器"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:324
msgid "Make a multiswipe gesture"
msgstr "執行一個轉向滑動手勢"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:344
msgid "Recorded multiswipe already exists."
msgstr "轉向滑動紀錄檔已存在"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:382
msgid ""
"The number of possible multiswipe gestures is theoretically infinite. With "
"the multiswipe recorder you can easily record your own."
msgstr "轉向滑動手勢可轉的方向理論上是無限的。您能用轉向滑動記錄器，輕易地錄下您自己的手勢。"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:389
msgid "Short diagonal swipe"
msgstr "短斜線滑動"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:393
msgid "One-finger swipe"
msgstr "用一根手指滑動"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:396
msgid "Left edge down"
msgstr "左邊緣往下"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:400
msgid "Left edge up"
msgstr "左邊緣往上"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:404
msgid "Right edge down"
msgstr "右邊緣往下"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:408
msgid "Right edge up"
msgstr "右邊緣往上"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:412
msgid "Top edge right"
msgstr "上邊緣往右"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:416
msgid "Top edge left"
msgstr "上邊緣往左"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:420
msgid "Bottom edge right"
msgstr "下邊緣往右"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:424
msgid "Bottom edge left"
msgstr "下邊緣往左"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:432
msgid "Gesture intervals"
msgstr "手勢間隔"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:435
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:451
msgid "Double tap interval"
msgstr "雙擊間隔"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:440
msgid ""
"\n"
"Set double tap interval in milliseconds.\n"
"The interval value can range from 100 (0.1 seconds) to 2000 (2 seconds).\n"
"Default value: %1"
msgstr ""

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:450
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:504
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:531
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:558
msgid "Set interval"
msgstr "設定間隔"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:462
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:478
msgid "Two finger tap duration"
msgstr "兩根手指點擊間隔"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:467
msgid ""
"\n"
"Set two finger tap duration in milliseconds.\n"
"The duration value can range from 100 (0.1 seconds) to 2000 (2 seconds).\n"
"Default value: %1"
msgstr ""

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:477
msgid "Set duration"
msgstr "設定持續時間"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:489
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:505
msgid "Hold interval"
msgstr "按住間隔"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:494
msgid ""
"\n"
"Set hold interval in milliseconds.\n"
"The interval value can range from 100 (0.1 seconds) to 2000 (2 seconds).\n"
"Default value: %1"
msgstr ""

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:516
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:532
msgid "Pan delay interval"
msgstr "平移延遲間隔"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:521
msgid ""
"\n"
"Set pan delay interval in milliseconds.\n"
"The interval value can range from 100 (0.1 seconds) to 2000 (2 seconds).\n"
"Default value: %1"
msgstr ""

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:543
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:559
msgid "Swipe interval"
msgstr "滑動間隔"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:548
msgid ""
"\n"
"Set swipe interval in milliseconds.\n"
"The interval value can range from 100 (0.1 seconds) to 2000 (2 seconds).\n"
"Default value: %1"
msgstr ""

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:579
msgid "Two-finger tap corner"
msgstr "用兩根手指點擊角落"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:601
msgid "Two-finger swipe"
msgstr "用兩根手指滑動"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:638
msgid "Spread and pinch"
msgstr "擴張和捏合"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:641
msgid "Spread"
msgstr "擴張"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:645
msgid "Pinch"
msgstr "捏合"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:743
msgid "%1 (default)"
msgstr "%1 (預設)"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:823
msgid "Remove custom multiswipe %1?"
msgstr "移除預設的轉向滑動 %1?"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:824
#: frontend/apps/reader/modules/readerbookmark.lua:276
msgid "Remove"
msgstr "移除"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:1181
msgid "You have just performed a multiswipe gesture for the first time."
msgstr "您剛剛第一次做出了轉向滑動手勢。"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:1320
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:1335
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:1368
msgid "Frontlight controlled by system settings."
msgstr "前光由系統設定控制。"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:1408
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:1437
msgid "Enabling wifi…"
msgstr "啟用無線網路中..."

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:1419
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:1429
msgid "Wifi disabled."
msgstr "無線網路已停用"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:1449
msgid "Already connected to network %1."
msgstr "已經連線到網路 %1"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:1451
msgid "Already connected."
msgstr "已連線"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:1546
msgid "Frontlight is on."
msgstr "前光開啟。"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:1548
msgid "Frontlight is off."
msgstr "前光關閉。"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:1560
msgid "Accelerometer rotation events will now be ignored."
msgstr "加速度計自動旋轉事件從現在起被忽略"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:1562
msgid "Accelerometer rotation events will now be honored."
msgstr "加速度計自動旋轉事件從現在開始啟動"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:1581
msgid "RTL page turning."
msgstr "右到左翻頁。"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:1581
msgid "LTR page turning."
msgstr "左到右翻頁。"

#: frontend/apps/reader/modules/readertoc.lua:23
msgid "Table of contents *"
msgstr "書籍目錄 *"

#: frontend/apps/reader/modules/readertoc.lua:320
msgid "Table of Contents"
msgstr "書籍目錄"

#: frontend/apps/reader/modules/readertoc.lua:470
msgid ""
"The table of content for this book is currently an alternative one built from the document headings.\n"
"Do you want to get back the original table of content? (The book will be reloaded.)"
msgstr "當前的書籍目錄是由文件標題生成的替代品。\n您想要恢復到原本的書籍目錄嗎？（這本書將會被重載。）"

#: frontend/apps/reader/modules/readertoc.lua:484
msgid ""
"Do you want to use an alternative table of content built from the document "
"headings?"
msgstr "您想要使用由標題生成的替代性書籍目錄嗎？"

#: frontend/apps/reader/modules/readergoto.lua:10
msgid "Skim document"
msgstr "快覽文件"

#: frontend/apps/reader/modules/readergoto.lua:36
msgid "Go to Page"
msgstr "前往頁面"

#: frontend/apps/reader/modules/readergoto.lua:39
msgid "Page"
msgstr "頁面"

#: frontend/apps/reader/modules/readergoto.lua:44
msgid "Go to Location"
msgstr "前往特定位置"

#: frontend/apps/reader/modules/readergoto.lua:47
msgid "Location"
msgstr "定位"

#: frontend/apps/reader/modules/readergoto.lua:66
msgid "Skim mode"
msgstr "快覽模式"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:39
msgid "Enter words to look up on Wikipedia"
msgstr "輸入要在維基百科上查詢的單詞"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:51
msgid "Search Wikipedia"
msgstr "搜尋維基百科"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:71
#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:105
msgid "Wikipedia history"
msgstr "維基百科歷史記錄"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:111
msgid "Wikipedia settings"
msgstr "維基百科的設定"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:114
msgid "Set Wikipedia languages"
msgstr "設定維基百科語言"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:124
msgid "%1 does not look like a valid Wikipedia language."
msgstr "%1 看起來不像是個有效的維基百科語言。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:142
msgid "Wikipedia languages"
msgstr "維基百科的語言"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:146
msgid ""
"Enter one or more Wikipedia language codes (the 2 or 3 letters before .wikipedia.org), in the order you wish to see them available, separated by a space. For example:\n"
"    en fr zh\n"
"\n"
"Full list at https://en.wikipedia.org/wiki/List_of_Wikipedias"
msgstr "請依照您希望瀏覽的順序，輸入一或多個維基百科語言碼（也就是 .wikipedia.org 前面那兩到三個字母），並透過空白分隔。例如：\n    en fr zh\n\n完整清單詳見 https://en.wikipedia.org/wiki/List_of_Wikipedias"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:168
msgid "Set Wikipedia 'Save as EPUB' directory"
msgstr "設定將維基百科「儲存為 EPUB」的資料夾"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:178
msgid ""
"Current Wikipedia 'Save as EPUB' directory:\n"
"\n"
"%1\n"
msgstr "當前維基百科的「保存為 EPUB」資料夾為：\n\n%1\n"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:182
msgid "Keep this directory"
msgstr "保留這個資料夾"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:223
#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:260
msgid ""
"Wikipedia 'Save as EPUB' directory set to:\n"
"%1"
msgstr "維基百科的「保存為 EPUB」資料夾被設定為：\n%1"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:245
msgid ""
"\n"
"Wikipedia articles can be saved as an EPUB for more comfortable reading.\n"
"\n"
"You can select an existing directory, or use a default directory named \"Wikipedia\" in your reader's home directory.\n"
"\n"
"Where do you want them saved?"
msgstr "\n維基百科文章能以 EPUB 格式儲存，並提供更加舒適的閱讀特性。\n\n您可以選擇一個現存的資料夾，或使用您家目錄中名為 \"Wikipedia\" 的預設資料夾。\n\n您想要將檔案存放在哪裡？"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:253
msgid "Use ~/Wikipedia/"
msgstr "使用 ~/Wikipedia/"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:263
msgid "Select directory"
msgstr "選擇資料夾"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:276
msgid "Save Wikipedia EPUB in current book directory"
msgstr "儲存維基百科 EPUB 到當前的書籍資料夾"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:286
msgid "Enable Wikipedia history"
msgstr "啟用維基百科歷史記錄"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:296
msgid "Clean Wikipedia history"
msgstr "清除維基百科歷史記錄"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:300
msgid "Clean Wikipedia history?"
msgstr "要清除維基百科歷史記錄嗎？"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:301
#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:272
msgid "Clean"
msgstr "清理"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:311
msgid "Show image in search results"
msgstr "在搜尋結果中顯示圖片"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:320
msgid "Show more images in full article"
msgstr "在全文中顯示更多圖片"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:434
msgid ""
"Retrieving Wikipedia %2 article:\n"
"%1"
msgstr "正在取回維基百科 %2 文章：\n%1"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:435
msgid "Failed to retrieve Wikipedia article."
msgstr "取回維基百科文章失敗了。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:436
msgid "Wikipedia article not found."
msgstr "未發現維基百科文章。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:438
msgid ""
"Searching Wikipedia %2 for:\n"
"%1"
msgstr "正在搜尋維基百科 %2：\n%1"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:439
msgid "Failed searching Wikipedia."
msgstr "搜尋維基百科失敗了。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:440
msgid "No Wikipedia articles matching search term."
msgstr "沒有任何維基百科文章匹配搜尋關鍵字。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:483
msgid "(full article : %1 kB, = %2 x this intro length)"
msgstr "（全文：%1 kB， = %2 x 此簡介長度）"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:486
#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:509
msgid "Wikipedia %1"
msgstr "維基百科 %1"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:500
msgid "Wikipedia request canceled."
msgstr "維基百科的查詢請求已被取消了。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerstatus.lua:101
msgid ""
"You've reached the end of the document.\n"
"What would you like to do?"
msgstr "已經抵達文件的結尾。\n您想要怎麼做？"

#: frontend/apps/reader/modules/readerstatus.lua:112
msgid "Searching next file…"
msgstr "正在搜尋下一個檔案……"

#: frontend/apps/reader/modules/readerstatus.lua:120
msgid ""
"Could not open next file. Sort by last read date does not support this "
"feature."
msgstr "無法開啟下一個檔案。依最近閱讀日期排序時無法使用此功能。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerstatus.lua:153
msgid "This is the last file in the current folder. No next file to open."
msgstr "這是當前資料夾中的最後一個檔案。沒有下個檔案可打開。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerstatus.lua:165
msgid ""
"%1Are you sure that you want to delete this file?\n"
"%2\n"
"If you delete a file, it is permanently lost."
msgstr "%1你確定要刪除這個檔案嗎？\n%2\n如果您刪除一個檔案，它將永久遺失。"

#: frontend/apps/reader/modules/readermenu.lua:156
msgid "Exclude this book's cover from screensaver"
msgstr "不以當前書籍封面作為螢幕保護"

#: frontend/apps/reader/modules/readermenu.lua:183
#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:194
msgid "Screensaver"
msgstr "螢幕保護"

#: frontend/apps/reader/modules/readermenu.lua:190
#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:214
msgid "Plugin management"
msgstr "插件管理"

#: frontend/apps/reader/modules/readermenu.lua:200
#: frontend/apps/reader/modules/readermenu.lua:206
#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:412
#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:440
#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:446
msgid "Exit"
msgstr "離開"

#: frontend/apps/reader/modules/readermenu.lua:230
msgid "Previous: %1"
msgstr "先前文件： %1"

#: frontend/apps/reader/modules/readermenu.lua:241
msgid "Would you like to open the previous document: %1?"
msgstr "您想開啟先前閱讀的文件嗎？： %1"

#: frontend/apps/reader/modules/readermenu.lua:324
msgid "Document menu"
msgstr "文件的選單"

#: frontend/apps/reader/modules/readertypeset.lua:13
msgid "Style"
msgstr "樣式表"

#: frontend/apps/reader/modules/readertypeset.lua:208
msgid "Clear all external styles"
msgstr "清除所有外部樣式表"

#: frontend/apps/reader/modules/readertypeset.lua:219
msgid "HTML / EPUB (epub.css)"
msgstr "HTML / EPUB (epub.css)"

#: frontend/apps/reader/modules/readertypeset.lua:223
msgid "HTML5 (html5.css)"
msgstr "HTML5 (html5.css)"

#: frontend/apps/reader/modules/readertypeset.lua:227
msgid "FictionBook (fb2.css)"
msgstr "FictionBook (fb2.css)"

#: frontend/apps/reader/modules/readertypeset.lua:252
msgid "Obsolete"
msgstr "過時"

#: frontend/apps/reader/modules/readertypeset.lua:254
msgid "Obsolete (%1)"
msgstr "過時 (%1)"

#. @translators See https://en.wikipedia.org/wiki/Hanging_punctuation
#: frontend/apps/reader/modules/readertypeset.lua:420
msgid "Hanging punctuation"
msgstr "溢出標點符號"

#: frontend/apps/reader/modules/readertypeset.lua:431
msgid "On"
msgstr "開啟"

#: frontend/apps/reader/modules/readertypeset.lua:431
msgid "Off"
msgstr "關閉"

#: frontend/apps/reader/modules/readertypeset.lua:434
msgid "Set default hanging punctuation to %1?"
msgstr "要將預設的溢出標點符號選項設為 %1 嗎？"

#: frontend/apps/reader/modules/readertypeset.lua:445
msgid "Set default style to %1?"
msgstr "要將預設樣式表設為 %1 嗎？"

#: frontend/apps/reader/modules/readertypeset.lua:517
msgid ""
"\n"
"Margins set to:\n"
"\n"
"  horizontal: %1 (%2px)\n"
"  top: %3 (%4px)\n"
"  bottom: %5 (%6px)\n"
"\n"
"Tap to dismiss."
msgstr ""

#: frontend/apps/reader/modules/readerzooming.lua:24
msgid "Zoom to fit page works best with page view."
msgstr "適應頁面縮放適合用於頁面檢視。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerzooming.lua:25
msgid "Zoom to fit page height works best with page view."
msgstr "適應頁面高度縮放適合用於頁面檢視。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerzooming.lua:26
msgid "Zoom to fit content height works best with page view."
msgstr "適應內容高度縮放適合用於頁面檢視。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerzooming.lua:27
msgid "Zoom to fit content works best with page view."
msgstr "適應內容縮放適合用於頁面檢視。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerzooming.lua:346
msgid ""
"\n"
"%1\n"
"\n"
"In combination with continuous view (scroll mode), this can cause unexpected vertical shifts when turning pages."
msgstr ""

#: frontend/apps/reader/modules/readerzooming.lua:377
msgid "Switch zoom mode"
msgstr "切換縮放模式"

#: frontend/apps/reader/modules/readerzooming.lua:397
msgid "Set default zoom mode to %1?"
msgstr "要將預設的縮放模式設為 %1 嗎？"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:118
msgid "Tap to follow links"
msgstr "點擊以前往連結"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:124
msgid "Tap on links to follow them."
msgstr "點擊連結以開啟"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:127
msgid "Ignore external links on tap"
msgstr "點擊時忽略外部連結"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:134
msgid ""
"\n"
"Ignore taps on external links. Useful with Wikipedia EPUBs to make page turning easier.\n"
"You can still follow them from the dictionary window or the selection menu after holding on them."
msgstr ""

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:140
msgid "Swipe to go back"
msgstr "滑動後返回跳轉前的位置"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:146
msgid ""
"Swipe to the right to go back to the previous location after you have "
"followed a link. When the location stack is empty, swiping to the right "
"takes you to the previous page."
msgstr "向右滑動回到上一次的位置。當位置不存在時，向右滑動將前往上一頁。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:149
msgid "Swipe to follow nearest link"
msgstr "滑動後前往最靠近手勢的連結"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:155
msgid ""
"Swipe to the left to follow the link nearest to where you started the swipe."
" This is useful when a small font is used and tapping on small links is "
"tedious."
msgstr "向左滑動來開啟距離滑動起始點最近的連結。當文字很小導致連結很難點的時候，這功能會非常有幫助。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:158
msgid "Ignore external links on swipe"
msgstr "滑動時忽略外部連結"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:165
msgid ""
"\n"
"Ignore external links near swipe. Useful with Wikipedia EPUBs to follow only footnotes with swipe.\n"
"You can still follow external links from the dictionary window or the selection menu after holding on them."
msgstr ""

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:171
msgid "Swipe to jump to latest bookmark"
msgstr "滑動後前往最新的書籤"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:177
msgid ""
"\n"
"Swipe to the left to go the most recently bookmarked page.\n"
"This can be useful to quickly swipe back and forth between what you are reading and some reference page (for example notes, a map or a characters list).\n"
"If any of the other Swipe to follow link options is enabled, this will work only when the current page contains no link."
msgstr ""

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:192
msgid "Allow larger tap area around links"
msgstr "允許連結周圍有更大的碰觸區"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:199
msgid ""
"Extends the tap area around internal links. Useful with a small font where "
"tapping on small footnote links may be tedious."
msgstr "擴張內部連結周圍的觸碰區域。當點擊使用小字型的腳註時，或可以免去一些冗長無趣的嘗試。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:202
msgid "Show footnotes in popup"
msgstr "將腳註顯示在彈窗中"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:211
msgid ""
"\n"
"Show internal link target content in a footnote popup when it looks like it might be a footnote, instead of following the link.\n"
"\n"
"Note that depending on the book quality, footnote detection may not always work correctly.\n"
"The footnote content may be empty, truncated, or include other footnotes.\n"
"\n"
"From the footnote popup, you can jump to the footnote location in the book by swiping to the left."
msgstr "\n當內部連結看起來像是腳註時，將其顯示在腳註彈窗中，而非前往該連結位置。\n\n注意，腳註偵測功能不見得能總是正確運作，這取決於書籍品質如何。\n腳註的內容可能為空，或是被截斷，或包含其他腳註。\n\n在腳註彈窗中，您可以透過向左滑動，直接轉往腳註於書籍中所在的位置。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:220
msgid "Show more links as footnotes"
msgstr "將更多連結視為腳註"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:230
msgid "Loosen footnote detection rules to show more links as footnotes."
msgstr "放寬腳註偵測規則以將更多連結視為腳註。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:233
#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:248
msgid "Set footnote popup font size"
msgstr "設定註解在彈出視窗裡的字型大小"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:247
#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:97
msgid "Set font size"
msgstr "設定字體大小"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:249
msgid ""
"\n"
"The footnote popup font adjusts to the font size you've set for the document.\n"
"You can specify here how much smaller or larger it should be relative to the document font size.\n"
"A negative value will make it smaller, while a positive one will make it larger.\n"
"The recommended value is -2."
msgstr ""

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:259
msgid ""
"\n"
"The footnote popup font adjusts to the font size you've set for the document.\n"
"This allows you to specify how much smaller or larger it should be relative to the document font size."
msgstr ""

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:266
msgid "Go back to previous location"
msgstr "返回跳轉前的位置"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:271
msgid "Clear location history?"
msgstr "要清除位置歷史記錄嗎？"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:272
msgid "Clear"
msgstr "清除"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:437
msgid "Location history cleared."
msgstr "已清除定位記錄"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:536
msgid ""
"Would you like to read this local document?\n"
"\n"
"%1\n"
msgstr "您想要閱讀本地文件嗎？\n\n%1\n"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:545
msgid ""
"Link to unsupported local file:\n"
"%1"
msgstr "連向未被支援的本地檔案：\n%1"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:553
msgid ""
"Invalid or external link:\n"
"%1"
msgstr "不合法或是外部的連結：%1"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:585
msgid "Add to Wallabag"
msgstr "加到 Wallabag"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:594
msgid "Open in browser"
msgstr "在瀏覽器中開啟"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:633
msgid ""
"Would you like to read this Wikipedia %1 article?\n"
"\n"
"%2\n"
msgstr "想要閱讀維基百科 %1 文章嗎？\n\n%2\n"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:635
msgid "Read online"
msgstr "線上閱讀"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:644
msgid ""
"This article has previously been saved as EPUB. You may wish to read the "
"saved EPUB instead."
msgstr "這篇文章過去已被存為 EPUB 格式。您或許會想閱讀先前儲存的 EPUB 版本。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:646
msgid "Read EPUB"
msgstr "閱讀 EPUB"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:660
msgid ""
"External link:\n"
"\n"
"%1"
msgstr "外部連結：\n\n%1"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:685
#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:706
msgid "Location history is empty."
msgstr "沒有定位記錄"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdevicestatus.lua:25
msgid ""
"The battery is getting low.\n"
"%1% remaining."
msgstr "電池電力不足。\n剩餘 %1% 。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdevicestatus.lua:32
msgid "Dismiss"
msgstr "關閉"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdevicestatus.lua:58
msgid "Low battery alarm"
msgstr "低電力警告"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdevicestatus.lua:76
#: frontend/apps/reader/modules/readerdevicestatus.lua:88
msgid "Low battery threshold"
msgstr "低電力門檻"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdevicestatus.lua:87
msgid "Set threshold"
msgstr "設定門檻"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhyphenation.lua:14
msgid "Hyphenation"
msgstr "斷字"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhyphenation.lua:26
msgid "language defaults"
msgstr "語言預設值"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhyphenation.lua:32
msgid "Left/right minimal sizes: %1"
msgstr "左 / 右側最小大小：%1"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhyphenation.lua:61
msgid "Trust soft hyphens"
msgstr "信任軟體斷字"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhyphenation.lua:106
msgid "Changed hyphenation to %1."
msgstr "已變更斷字模式為 %1。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhyphenation.lua:123
msgid ""
"Would you like %1 to be used as the default (★) or fallback (�) hyphenation language?\n"
"\n"
"Default will always take precedence while fallback will only be used if the language of the book can't be automatically determined."
msgstr "您想要將預設 (★) 或後備 (�) 的斷字模式設定為 %1 嗎？\n\n預設模式會被優先使用，只有當無法自動判斷書籍語言時，才會使用後備模式。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhyphenation.lua:124
#: frontend/apps/reader/modules/readerfont.lua:293
msgid "Default"
msgstr "預設"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhyphenation.lua:130
msgctxt "Hyphenation"
msgid "Fallback"
msgstr "後備"

#: frontend/apps/reader/modules/readerbookmark.lua:20
msgid "Bookmark browsing mode"
msgstr "書籤瀏覽模式"

#: frontend/apps/reader/modules/readerbookmark.lua:45
msgid "Remove bookmark for current page"
msgstr "刪除當前頁面的書籤"

#: frontend/apps/reader/modules/readerbookmark.lua:45
msgid "Bookmark current page"
msgstr "在當前頁面加入書籤"

#: frontend/apps/reader/modules/readerbookmark.lua:212
#: frontend/apps/reader/modules/readerbookmark.lua:440
#: frontend/apps/reader/modules/readerbookmark.lua:461
msgid "Page %1 %2 @ %3"
msgstr "第 %1 頁 %2 @ %3"

#: frontend/apps/reader/modules/readerbookmark.lua:254
msgid "Bookmark details"
msgstr "書籤詳情"

#: frontend/apps/reader/modules/readerbookmark.lua:261
msgid "Rename this bookmark"
msgstr "重新命名這個書籤"

#: frontend/apps/reader/modules/readerbookmark.lua:268
msgid "Remove this bookmark"
msgstr "移除此書籤"

#: frontend/apps/reader/modules/readerbookmark.lua:271
msgid "Do you want remove this bookmark?"
msgstr "您想要移除此書籤嗎？"

#: frontend/apps/reader/modules/readerbookmark.lua:471
msgid "Rename bookmark"
msgstr "重新命名書籤"

#: frontend/apps/reader/modules/readerbookmark.lua:487
#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:261
#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:276
msgid "Rename"
msgstr "重新命名"

#: frontend/apps/reader/modules/readerstyletweak.lua:108
msgid "This tweak is applied on all books."
msgstr "這個調整已被套用到全部書籍中。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerstyletweak.lua:130
msgid "Don't use on all books"
msgstr "套用到全部書籍"

#: frontend/apps/reader/modules/readerstyletweak.lua:130
msgid "Use on all books"
msgstr "套用到全部書籍"

#: frontend/apps/reader/modules/readerstyletweak.lua:335
msgid "Enable style tweaks (hold for info)"
msgstr "啟用樣式表調整（長按以閱讀資訊）"

#: frontend/apps/reader/modules/readerstyletweak.lua:343
msgid ""
"\n"
"Style tweaks allow changing small parts of book styles (including the publisher/embedded styles) to make visual adjustments or disable unwanted publisher layout choices.\n"
"\n"
"Some tweaks may be useful with some books, while resulting in undesirable effects with others.\n"
"\n"
"You can enable individual tweaks on this book with a tap, or view more details about a tweak and enable it on all books with hold."
msgstr "\n樣式表調整讓您能夠修改書中樣式表（包括發布者的內嵌樣式）的一小部份，以進行視覺調整，或停用一些出版者內建但您並不想要的顯示特性。\n\n一些調整可能特別適合某些書籍，但會對其他書籍造成負面影響。\n\n藉由點擊，您可以對這本書單獨啟動多個調整；也可藉由長按，瀏覽更多關於這些調整的細節。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerstyletweak.lua:453
msgid "This section is empty"
msgstr "這個部份是空的"

#: frontend/apps/reader/modules/readerstyletweak.lua:468
msgid "User style tweaks"
msgstr "使用者樣式表調整"

#: frontend/apps/reader/modules/readerstyletweak.lua:500
msgid "User style tweak at %1"
msgstr "使用者樣式表調整於 %1"

#: frontend/apps/reader/modules/readerstyletweak.lua:507
msgid "No CSS tweak found in this directory"
msgstr "此資料夾中找不到任何 CSS 調整"

#: frontend/apps/reader/modules/readerstyletweak.lua:511
msgid "Add your own tweaks in koreader/styletweaks/"
msgstr "請在 koreader/styletweaks/ 中加入您自己的調整"

#: frontend/apps/reader/modules/readerstyletweak.lua:524
msgid "Style tweaks (%1)"
msgstr "樣式表調整 (%1)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerstyletweak.lua:526
msgid "Style tweaks"
msgstr "樣式表調整"

#: frontend/apps/reader/modules/readerpaging.lua:215
#: frontend/apps/reader/modules/readerpaging.lua:233
#: frontend/apps/reader/modules/readerrolling.lua:393
#: frontend/apps/reader/modules/readerrolling.lua:438
msgid "Page overlap"
msgstr "頁面重疊"

#: frontend/apps/reader/modules/readerpaging.lua:241
#: frontend/apps/reader/modules/readerrolling.lua:367
msgid "Invert page turn taps and swipes"
msgstr "對調翻頁點擊和滑動"

#: frontend/apps/reader/modules/readerpaging.lua:248
#: frontend/apps/reader/modules/readerrolling.lua:374
msgid "Enable right to left reading by default?"
msgstr "預設啟用從右讀到左嗎？"

#: frontend/apps/reader/modules/readerpaging.lua:249
#: frontend/apps/reader/modules/readerrolling.lua:375
msgid "Disable right to left reading by default?"
msgstr "預設停用從右讀到左嗎？"

#: frontend/apps/reader/modules/readersearch.lua:32
msgid "Enter text to search for"
msgstr "輸入要尋找的文字"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:64
msgid ""
"Searching dictionary for:\n"
"%1"
msgstr "正在搜尋字典：\n%1"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:182
#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:205
msgid "Dictionary lookup history"
msgstr "字典查詢歷史"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:211
msgid "Dictionary settings"
msgstr "字典設定"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:220
msgid "Installed dictionaries (%1)"
msgstr "已經安裝的字典 (%1)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:228
msgid "Info on dictionary order"
msgstr "字典排序訊息"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:232
msgid ""
"\n"
"If you'd like to change the order in which dictionaries are queried (and their results displayed), you can:\n"
"- move all dictionary directories out of %1.\n"
"- move them back there, one by one, in the order you want them to be used."
msgstr "\n如果您想要變更字典被查詢的順序（以及結果的顯示順序），您可以：\n- 將所有字典資料夾移出 %1。\n- 您希望的排序順序，將其逐一移回原位，一個接一個。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:240
#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:831
msgid "Download dictionaries"
msgstr "下載字典"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:244
msgid "Enable fuzzy search"
msgstr "啟用模糊搜尋"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:257
msgid "Enable dictionary lookup history"
msgstr "啟用字典搜尋歷史記錄"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:267
msgid "Clean dictionary lookup history"
msgstr "清除字典搜尋歷史"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:271
msgid "Clean dictionary lookup history?"
msgstr "要清除字典搜尋歷史嗎？"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:282
msgid "Large window"
msgstr "放大視窗"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:291
msgid "Justify text"
msgstr "左右對齊"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:324
msgid "Use external dictionary"
msgstr "使用外部字典"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:342
msgid "Dictionary: %1"
msgstr "字典：%1"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:607
msgid "Enter a word to look up"
msgstr "輸入要查詢的單詞"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:619
msgid "Search dictionary"
msgstr "搜尋字典"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:654
msgid ""
"No dictionaries installed. Please search for \"Dictionary support\" in the "
"KOReader Wiki to get more information about installing new dictionaries."
msgstr "未安裝字典。想要安裝新字典，請在 KOReader 維基中搜尋 「Dictionary support」相關訊息。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:723
msgid "Dictionary lookup canceled."
msgstr "已取消字典查詢。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:723
msgid "No definition found."
msgstr "沒有找到解釋"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:808
msgid "Tap dictionary name to download"
msgstr "點選字典名稱以進行下載"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:826
msgid "License"
msgstr "授權"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:827
msgid "Entries"
msgstr "登錄項"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:844
msgid "File already exists. Overwrite?"
msgstr "檔案已經存在。要覆寫嗎？"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:880
msgid "Dictionary filesize is %1 (%2 bytes). Continue with download?"
msgstr "字典檔容量是 %1 (%2 bytes). 要繼續下載嗎？"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:881
msgid "Download"
msgstr "下載"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:891
msgid "Downloading…"
msgstr "下載中..."

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:917
msgid "Dictionary downloaded:\n"
msgstr "已下載的字典:\n"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:922
msgid "Dictionary failed to download:\n"
msgstr "字典下載失敗:\n"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:932
msgid "%1 is now the default dictionary for this document."
msgstr "%1 已成為這份文件的預設字典"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:958
msgid "Disable fuzzy search by default?"
msgstr "要預設停用模糊搜尋嗎？"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:959
msgid "Enable fuzzy search by default?"
msgstr "預設啟用模糊搜尋嗎？"

#: frontend/apps/reader/modules/readerview.lua:742
msgid ""
"\n"
"Continuous view (scroll mode) works best with zoom to page width or zoom to content width.\n"
"\n"
"In combination with zoom to fit page, page height, content height or content, continuous view can cause unexpected shifts when turning pages."
msgstr ""

#. @translators Selects which layers of the DjVu image should be rendered.
#. Valid  rendering  modes are color, black, mask, foreground, and background.
#. See http://djvu.sourceforge.net/ and https://en.wikipedia.org/wiki/DjVu for
#. more information about the format.
#: frontend/apps/reader/modules/readerview.lua:860
msgid "DjVu render mode"
msgstr "DjVu 算繪模式"

#: frontend/apps/reader/modules/readerview.lua:862
msgid "COLOUR (works for both colour and b&w pages)"
msgstr "COLOUR（適用於彩色與黑白頁面）"

#: frontend/apps/reader/modules/readerview.lua:863
msgid "BLACK & WHITE (for b&w pages only, much faster)"
msgstr "黑 & 白（只顯示黑白頁面，速度更快）"

#: frontend/apps/reader/modules/readerview.lua:864
msgid "COLOUR ONLY (slightly faster than COLOUR)"
msgstr "COLOUR ONLY（比 COLOUR 模式稍快）"

#: frontend/apps/reader/modules/readerview.lua:865
msgid "MASK ONLY (for b&w pages only)"
msgstr "MASK ONLY（僅適用於黑白頁面）"

#: frontend/apps/reader/modules/readerview.lua:866
msgid "COLOUR BACKGROUND (show only background)"
msgstr "COLOUR BACKGROUND（只顯示背景）"

#: frontend/apps/reader/modules/readerview.lua:867
msgid "COLOUR FOREGROUND (show only foreground)"
msgstr "COLOUR FOREGROUND（只顯示前景）"

#: frontend/apps/reader/modules/readerview.lua:873
msgid "Arrow"
msgstr "箭頭"

#: frontend/apps/reader/modules/readerview.lua:874
msgid "Gray out"
msgstr "灰化"

#: frontend/apps/reader/modules/readerview.lua:892
msgid "Set default overlap style to %1?"
msgstr "要將頁面重疊顯示風格的預設值設為 %1 嗎？"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfont.lua:20
msgid "Font"
msgstr "字體"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfont.lua:87
msgid "Generate fonts test HTML document"
msgstr "生成 HTML 字體測試文件"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfont.lua:90
msgid ""
"Would you like to generate an HTML document showing some sample text "
"rendered with each available font?"
msgstr "您想要生成 HTML 字體測試文件，用簡單的文字來展示各種可用字型嗎？"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfont.lua:205
msgid "Font size set to %1."
msgstr "字型大小已設定為 %1。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfont.lua:215
msgid "Line spacing set to %1%."
msgstr "設定行間距為 %1%。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfont.lua:256
msgid "Font gamma set to %1."
msgstr "設定字體伽碼值為 %1。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfont.lua:279
msgid "Redrawing with font %1."
msgstr "用字體 %1 重繪。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfont.lua:292
msgid ""
"Would you like %1 to be used as the default font (★), or the fallback font (�)?\n"
"\n"
"Characters not found in the active font are shown in the fallback font instead."
msgstr "您想要將預設 (★) 或後備 (�) 字體設成 %1 嗎？\n\n如果在當前字體中找不到某個字元，就會用後備字型來顯示它。 "

#: frontend/apps/reader/modules/readerfont.lua:298
msgctxt "Font"
msgid "Fallback"
msgstr "後備"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfont.lua:331
msgid "Increasing font size…"
msgstr "增加字體大小……"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfont.lua:337
msgid "Decreasing font size…"
msgstr "縮小字體大小……"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfont.lua:382
msgid "Available fonts test document"
msgstr "可用字體測試文件"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfont.lua:382
msgid "AVAILABLE FONTS"
msgstr "可用字體"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfont.lua:400
msgid ""
"Document created as:\n"
"%1\n"
"\n"
"Would you like to read it now?"
msgstr "文件被創建為：\n%1\n\n您想要立刻閱讀它嗎？"

#: frontend/apps/reader/modules/readerrolling.lua:244
msgid ""
"\n"
"Note that this change in styles may render your bookmarks or highlights no more valid.\n"
"If some of them do not show anymore, you can just revert the change you just made to have them shown again.\n"
"\n"
msgstr "\n注意這個樣式的變更可能使您的書籤或標注不再有效。\n如果其中一些不再顯示，您只要還原剛剛的變更，就能讓它們再次顯示。\n\n"

#: frontend/apps/reader/modules/readerrolling.lua:247
msgid ""
"Styles have changed in such a way that fully reloading the document may be needed for a correct rendering.\n"
"%1Do you want to reload the document?"
msgstr "樣式已變更，但可能要重新載入文件後才能被正確顯示。\n%1您想要重新載入這份文件嗎？"

#: frontend/apps/reader/modules/readerrolling.lua:388
msgid ""
"\n"
"When page overlap is enabled, some lines from the previous page will be displayed on the next page.\n"
"You can set how many lines are shown."
msgstr ""

#: frontend/apps/reader/modules/readerrolling.lua:406
msgid "Number of lines: %1"
msgstr "行數: %1"

#: frontend/apps/reader/modules/readerrolling.lua:419
msgid "Set"
msgstr "設定"

#: frontend/apps/reader/modules/readerrolling.lua:420
msgid "Set overlapped lines"
msgstr "設定重疊的行"

#: frontend/apps/reader/modules/readerrolling.lua:440
msgid ""
"When page overlap is enabled, some lines from the previous pages are shown "
"on the next page."
msgstr "當頁面重疊啟用時，上一頁的某些行會顯示在下一頁上。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:81
#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:171
msgid "%1 Off"
msgstr "%1 關閉"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:169
msgid "%1 On"
msgstr "%1 開啟"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:527
msgid "Show all at once"
msgstr "顯示全部"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:528
msgid "Reclaim bar height from bottom margin"
msgstr "從下邊距回收列高"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:529
msgid "Current page (%1)"
msgstr "目前頁數 (%1)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:531
msgid "Current time (%1)"
msgstr "目前時間 (%1)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:531
msgid "Current time"
msgstr "當前時間"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:532
msgid "Pages left in chapter (%1)"
msgstr "章節剩餘頁數 (%1)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:533
msgid "Battery status (%1)"
msgstr "電池狀態 (%1)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:535
msgid "Progress percentage (%1)"
msgstr "進度百分比 (%1)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:536
msgid "Book time to read (%1)"
msgstr "書籍剩餘閱讀時數 (%1)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:537
msgid "Chapter time to read (%1)"
msgstr "章節剩餘閱讀時數 (%1)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:538
msgid "Frontlight level (%1)"
msgstr "前光等級 (%1)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:539
msgid "KOReader memory usage (%1)"
msgstr "KOReader 記憶體使用 (%1)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:540
msgid "Wi-Fi status (%1)"
msgstr "Wi-Fi 狀態 (%1)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:548
msgid "Status bar"
msgstr "狀態列"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:560
msgid "Toggle mode"
msgstr "切換模式"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:647
msgid "Sort items"
msgstr "排序項目"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:656
msgid "Sort footer items"
msgstr "排序頁尾項目"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:675
msgid "Auto refresh time"
msgstr "自動重新整理時間"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:693
msgid "Show footer separator"
msgstr "顯示頁尾分隔符號"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:710
msgid "Center"
msgstr "置中"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:742
msgid "Prefix"
msgstr "前綴"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:750
msgid "Icons (%1)"
msgstr "圖示 (%1)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:767
msgid "Letters (%1)"
msgstr "字母 (%1)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:781
msgid "Item separator"
msgstr "項目分隔符號"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:784
msgid "Vertical line (|)"
msgstr "垂直線 (|)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:795
msgid "Bullet (•)"
msgstr "項目符號 (•)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:806
msgid "No separator"
msgstr "沒有分隔符號"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:819
msgid "Progress percentage format"
msgstr "進度百分比格式"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:823
msgid "No decimal point (%1)"
msgstr "沒有小數點 (%1)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:836
msgid "1 digit after decimal point (%1)"
msgstr "小數點後 1 位 (%1)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:849
msgid "2 digits after decimal point (%1)"
msgstr "小數點後 2 位 (%1)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:863
msgid "Time format"
msgstr "時間格式"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:871
msgid "24-hour (%1)"
msgstr "24 小時 (%1)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:888
msgid "12-hour (%1)"
msgstr "12 小時 (%1)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:902
msgid "Duration format"
msgstr "持續時間格式"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:911
msgid "Modern (%1)"
msgstr "現代 (%1)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:929
msgid "Classic (%1)"
msgstr "傳統 (%1)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:945
msgid "Progress bar"
msgstr "進度列"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:949
msgid "Show progress bar"
msgstr "顯示進度列"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:967
msgid "alongside items"
msgstr "在項目旁邊"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:969
msgid "above items"
msgstr "在項目上面"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:971
msgid "below items"
msgstr "在項目下面"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:973
msgid "Position: %1"
msgstr "位置：%1"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:980
msgid "Above items"
msgstr "在項目上面"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:990
msgid "Below items"
msgstr "在項目下面"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:1000
msgid "Alongside items"
msgstr "在項目旁邊"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:1018
msgid "Style: thin"
msgstr "樣式：薄"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:1020
msgid "Style: thick"
msgstr "樣式：厚"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:1028
msgid "Thick"
msgstr "厚"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:1041
msgid "Thin"
msgstr "薄"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:1053
#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:173
msgid "Set size"
msgstr "設定大小"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:1076
msgid "Progress bar size"
msgstr "進度列大小"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:1092
msgid "Show chapter markers"
msgstr "顯示章節標記"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:1110
msgid "static margins (10)"
msgstr "靜態邊距 (10)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:1112
msgid "no margins (0)"
msgstr "沒有邊距 (0)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:1115
msgid "same as book margins (%1)"
msgstr "與書籍邊距相同 (%1)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:1117
msgid "Margins: %1"
msgstr "邊距：%1"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:1125
msgid "No margins (0)"
msgstr "沒有邊距 (0)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:1137
msgid "Static margins (10)"
msgstr "靜態邊距 (10)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:1153
msgid "Same as book margins"
msgstr "與書籍邊距相同"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:1155
msgid "Same as book margins (%1)"
msgstr "與書籍邊距相同 (%1)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:82
msgid "Highlighting"
msgstr "標注"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:89
msgid "Lighten"
msgstr "加亮"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:90
msgid "Underline"
msgstr "下劃線"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:91
msgid "Invert"
msgstr "反轉"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:111
msgid "Allow highlighting"
msgstr "允許反白標記"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:342
msgid "…"
msgstr "…"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:413
msgid "Add Note"
msgstr "加入筆記"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:423
msgctxt "Text"
msgid "Copy"
msgstr "複製"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:430
msgid "View HTML"
msgstr "檢視 HTML"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:450
msgid "Dictionary"
msgstr "字典"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:680
msgid ""
"\n"
"No OCR results or no language data.\n"
"\n"
"KOReader has a build-in OCR engine for recognizing words in scanned PDF and DjVu documents. In order to use OCR in scanned pages, you need to install tesseract trained data for your document language.\n"
"\n"
"You can download language data files for version 3.04 from https://github.com/tesseract-ocr/tesseract/wiki/Data-Files\n"
"\n"
"Copy the language data files for Tesseract 3.04 (e.g., eng.traineddata for English and spa.traineddata for Spanish) into koreader/data/tessdata"
msgstr "\n沒有光學文字識別 (OCR) 結果或沒有語言資料。\n\nKOReader 具有內建的光學文字識別引擎來識別透過掃描產生的 PDF 和 DjVu 檔案。當在這些頁面上使用光學文字識別功能時，您需要針對您文件的語言安裝對應的 tesseract 的受訓資料。\n\n您可以從這裡下載版本 3.04 的語言資料包：https://github.com/tesseract-ocr/tesseract/wiki/Data-Files\n\n複製 Tesseract 3.04 的語言資料檔案到  （例如，eng.traineddata 對應英文而 spa.traineddata 對應西班牙文）koreader/data/tessdata"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:775
msgid "View %1"
msgstr "檢視 %1"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:781
msgid "Failed getting CSS content"
msgstr "獲取 CSS 內容失敗"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:786
msgid "Prettify"
msgstr "美化"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:816
msgid "Switch to debug view"
msgstr "切換到除錯檢視"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:818
msgid "Switch to extended debug view"
msgstr "切換到擴展除錯檢視"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:821
msgid "Switch to standard view"
msgstr "切換到標準檢視"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:837
msgid "Selection HTML"
msgstr "選取區 HTML"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:846
msgid "Failed getting HTML for selection"
msgstr "獲取選取區的 HTML 內容失敗"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:917
msgid "Default highlight action changed to 'highlight'."
msgstr "預設的反白動作改為 '反白'"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:924
msgid "Default highlight action changed to '%1'."
msgstr "預設的反白動作改為 '%1'."

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:940
msgid "Default highlight style changed to '%1'."
msgstr "預設的反白樣式改為「%1」。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:1185
msgid "Disable highlight by default."
msgstr "預設停用標注。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:1187
msgid "Enable highlight by default."
msgstr "預設啟用標注。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfrontlight.lua:80
msgid "Warmth is handled automatically."
msgstr "暖度受自動調控。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfrontlight.lua:142
msgid "Frontlight enabled."
msgstr "前光已啟用。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfrontlight.lua:144
#: frontend/apps/reader/modules/readerfrontlight.lua:158
msgid "Frontlight disabled."
msgstr "前光已停用。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfrontlight.lua:160
msgid "Frontlight intensity set to %1."
msgstr "前光亮度已設為 %1。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfrontlight.lua:173
msgid "Warmth set to %1."
msgstr "暖度被設為 %1。"

#: frontend/apps/reader/readerui.lua:445
msgid "File '%1' does not exist."
msgstr "檔案 「%1」 不存在"

#: frontend/apps/reader/readerui.lua:452
msgid "File '%1' is not supported."
msgstr "不支援檔案「%1」。"

#: frontend/apps/reader/readerui.lua:467
msgid ""
"The document '%1' with bookmarks or highlights was previously opened with a "
"different engine. To prevent issues, bookmarks need to be deleted before "
"continuing."
msgstr "這個文件「%1」在之前用不同的引擎開啟時，存有書籤或標注。為了避免問題，在繼續之前，書籤必須先被刪除。"

#: frontend/apps/reader/readerui.lua:485
#: frontend/device/android/device.lua:140
msgid "Opening file '%1'."
msgstr "正在開啟 「%1」 檔案。"

#: frontend/apps/reader/readerui.lua:500 frontend/apps/reader/readerui.lua:517
msgid "No reader engine for this file or invalid file."
msgstr "沒有能支援這個檔案的閱讀引擎，又或這是個損壞的檔案。"

#: frontend/apps/reader/readerui.lua:566
msgid "Password is incorrect, try again?"
msgstr "密碼不正確，再試一次？"

#: frontend/apps/reader/readerui.lua:567
msgid "Input document password"
msgstr "請輸入文件密碼"

#: frontend/apps/reader/readerui.lua:640
msgid "Do you want to save this document?"
msgstr "您想要儲存這份文件嗎？"

#: frontend/apps/reader/readerui.lua:642
msgid "Don't save"
msgstr "不儲存"

#: frontend/apps/reader/readerui.lua:695
msgid ""
"Failed recognizing or parsing this file: unsupported or invalid document.\n"
"KOReader will exit now."
msgstr "指定檔案的辨識或解析失敗了：這是個不被支援或有問題的文件。\nKOReader 將立刻離開。"

#: frontend/apps/opdscatalog/opdscatalog.lua:14
msgid "OPDS Catalog"
msgstr "OPDS 編目"

#: frontend/apps/opdscatalog/opdscatalog.lua:28
#: frontend/apps/cloudstorage/webdav.lua:26
#: frontend/apps/cloudstorage/ftp.lua:35
#: frontend/apps/cloudstorage/dropbox.lua:26
msgid ""
"File saved to:\n"
"%1\n"
"Would you like to read the downloaded book now?"
msgstr "檔案被存到以下位置：\n%1\n您想要立刻閱讀被下載的書籍嗎？"

#: frontend/apps/opdscatalog/opdscatalog.lua:30
msgid "Read now"
msgstr "現在閱讀"

#: frontend/apps/opdscatalog/opdscatalog.lua:31
msgid "Read later"
msgstr "稍後閱讀"

#: frontend/apps/cloudstorage/webdav.lua:22
#: frontend/apps/cloudstorage/ftp.lua:31
#: frontend/apps/cloudstorage/dropbox.lua:22
msgid ""
"File saved to:\n"
"%1"
msgstr "檔案已儲存至：\n%1"

#: frontend/apps/cloudstorage/webdav.lua:36
#: frontend/apps/cloudstorage/ftp.lua:45
#: frontend/apps/cloudstorage/dropbox.lua:36
msgid ""
"Could not save file to:\n"
"%1"
msgstr "無法將檔案儲存到：\n%1"

#: frontend/apps/cloudstorage/webdav.lua:43
msgid ""
"Server address must be of the form http(s)://domain.name/path\n"
"This can point to a sub-directory of the WebDAV server.\n"
"The start folder is appended to the server path."
msgstr "伺服器地址必須遵照以下這般形式： http(s)://domain.name/path\n這可以指定到 WebDAV 的某個子資料夾。\n起始資料夾被接到伺服器路徑的後方。"

#: frontend/apps/cloudstorage/webdav.lua:47
msgid "Server display name"
msgstr "伺服器顯示名稱"

#: frontend/apps/cloudstorage/webdav.lua:49
msgid "WebDAV address eg https://example.com/dav"
msgstr "WebDAV 地址，例如 https://example.com/dav"

#: frontend/apps/cloudstorage/webdav.lua:51
#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:853
msgid "Username"
msgstr "使用者名稱"

#: frontend/apps/cloudstorage/webdav.lua:53
#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:859
msgid "Password"
msgstr "密碼"

#: frontend/apps/cloudstorage/webdav.lua:55
msgid "Start folder"
msgstr "起始資料夾"

#: frontend/apps/cloudstorage/webdav.lua:60
msgid "Edit WebDAV account"
msgstr "編輯 WebDAV 帳號"

#: frontend/apps/cloudstorage/webdav.lua:68
msgid "Add WebDAV account"
msgstr "加入 WebDAV 帳號"

#: frontend/apps/cloudstorage/webdav.lua:110
#: frontend/apps/cloudstorage/ftp.lua:118
#: frontend/apps/cloudstorage/dropbox.lua:88
#: frontend/apps/cloudstorage/cloudstorage.lua:265
#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:134
#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:256
#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:872
msgid "Info"
msgstr "訊息"

#: frontend/apps/cloudstorage/webdav.lua:131
#: frontend/apps/cloudstorage/ftp.lua:139
#: frontend/apps/cloudstorage/dropbox.lua:109
msgid "Please fill in all fields."
msgstr "請填滿所有欄位。"

#: frontend/apps/cloudstorage/webdav.lua:148
#: frontend/apps/cloudstorage/ftp.lua:155
msgid ""
"Type: %1\n"
"Name: %2\n"
"Address: %3"
msgstr "類型：%1\n名稱：%2\n位址：%3"

#: frontend/apps/cloudstorage/ftp.lua:55
msgid "Your FTP name"
msgstr "您的 FTP 名稱"

#: frontend/apps/cloudstorage/ftp.lua:57
msgid "FTP address eg ftp://example.com"
msgstr "FTP 地址，如 ftp://example.com"

#: frontend/apps/cloudstorage/ftp.lua:59
msgid "FTP username"
msgstr "FTP 使用者名稱"

#: frontend/apps/cloudstorage/ftp.lua:61
msgid "FTP password"
msgstr "FTP 密碼"

#: frontend/apps/cloudstorage/ftp.lua:63
msgid "FTP folder"
msgstr "FTP 資料夾"

#: frontend/apps/cloudstorage/ftp.lua:68
msgid "Edit FTP account"
msgstr "編輯 FTP 帳號"

#: frontend/apps/cloudstorage/ftp.lua:76
msgid "Add FTP account"
msgstr "加入 FTP 帳號"

#: frontend/apps/cloudstorage/dropbox.lua:51
msgid "Your Dropbox name"
msgstr "您的 Dropbox 名稱"

#: frontend/apps/cloudstorage/dropbox.lua:53
msgid ""
"Dropbox token\n"
"\n"
"\n"
"\n"
msgstr "Dropbox token\n\n\n\n"

#: frontend/apps/cloudstorage/dropbox.lua:58
msgid "Edit Dropbox account"
msgstr "編輯 Dropbox 帳號"

#: frontend/apps/cloudstorage/dropbox.lua:63
msgid "Add Dropbox account"
msgstr "加入 Dropbox 帳號"

#: frontend/apps/cloudstorage/dropbox.lua:128
msgid ""
"Type: %1\n"
"Name: %2\n"
"Email: %3\n"
"County: %4"
msgstr "類型：%1\n名稱：%2\n電子郵件：%3\n縣：%4"

#: frontend/apps/cloudstorage/dropbox.lua:131
msgid "No information available"
msgstr "沒有可用資訊"

#: frontend/apps/cloudstorage/cloudstorage.lua:19
#: frontend/apps/cloudstorage/cloudstorage.lua:45
msgid "Add new cloud storage"
msgstr "加入新的雲端儲存空間"

#: frontend/apps/cloudstorage/cloudstorage.lua:20
msgid "Choose cloud type"
msgstr "選擇雲端類型"

#: frontend/apps/cloudstorage/cloudstorage.lua:34
#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:380
msgid "Cloud storage"
msgstr "雲端儲存"

#: frontend/apps/cloudstorage/cloudstorage.lua:76
msgid "Dropbox"
msgstr "Dropbox"

#: frontend/apps/cloudstorage/cloudstorage.lua:85
msgid "FTP"
msgstr "FTP"

#: frontend/apps/cloudstorage/cloudstorage.lua:94
msgid "WebDAV"
msgstr "WebDAV"

#: frontend/apps/cloudstorage/cloudstorage.lua:103
msgid "Choose cloud storage type"
msgstr "選擇雲端儲存類別"

#: frontend/apps/cloudstorage/cloudstorage.lua:139
msgid ""
"Cannot fetch list of folder contents\n"
"Please check your configuration or network connection."
msgstr "無法取得資料夾內容清單\n請檢查您的網路連線設定。"

#: frontend/apps/cloudstorage/cloudstorage.lua:145
msgid "Empty folder"
msgstr "空資料夾"

#: frontend/apps/cloudstorage/cloudstorage.lua:178
msgid "File already exists. Would you like to overwrite it?"
msgstr "檔案已經存在。您想要複寫它嗎？"

#: frontend/apps/cloudstorage/cloudstorage.lua:190
msgid "Downloading. This might take a moment."
msgstr "下載中。這可能會花上一段時間。"

#: frontend/apps/cloudstorage/cloudstorage.lua:194
msgid "Download file"
msgstr "下載檔案"

#: frontend/apps/cloudstorage/cloudstorage.lua:238
msgid "Choose download directory"
msgstr "選擇下載資料夾"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerhistory.lua:51
#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:220
msgid "Purge .sdr"
msgstr "清除 .sdr"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerhistory.lua:56
#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:224
msgid ""
"Purge .sdr to reset settings for this document?\n"
"\n"
"%1"
msgstr "要藉由清除 .sdr 來重設這個文件的設定嗎？\n\n%1"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerhistory.lua:57
#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:225
#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:411
msgid "Purge"
msgstr "清除"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerhistory.lua:68
msgid "Remove from history"
msgstr "從閱讀歷史中移除"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerhistory.lua:83
#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:248
msgid "Are you sure that you want to delete this file?\n"
msgstr "你確定要刪除此檔案嗎?\n"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerhistory.lua:83
#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:248
msgid "If you delete a file, it is permanently lost."
msgstr "如果您刪除一個檔案，它將永久性地消失。"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerhistory.lua:109
msgid "Clear history of deleted files"
msgstr "清除已刪除檔案的歷史"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersetdefaults.lua:46
msgid ""
"Some changes will not work until the next restart. Be careful; the wrong settings might crash KOReader!\n"
"Are you sure you want to continue?"
msgstr "直到下次重啟為止，某些變更不會生效。請小心：錯誤的設定可能會讓 KOReader 當機！\n您確定想要繼續嗎？"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersetdefaults.lua:272
msgid "Are you sure you want to save the settings to \"defaults.persistent.lua\"?"
msgstr "確定要將設定寫入 \"defaults.persistent.lua\" 嗎？"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersetdefaults.lua:352
msgid "Default settings saved."
msgstr "已保存為預設設定。"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersetdefaults.lua:359
msgid "Save and quit"
msgstr "儲存並退出"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersetdefaults.lua:361
msgid "Save and restart"
msgstr "儲存並重新啟動"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersetdefaults.lua:365
msgid "KOReader needs to be restarted to apply the new default settings."
msgstr "KOReader 需要重新啟動才能套用新的預設設定。"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersetdefaults.lua:376
msgid "Discard changes"
msgstr "拋棄變更"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerconverter.lua:17
msgid "Markdown"
msgstr "Markdown"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerconverter.lua:77
msgid "Convert %1 to:"
msgstr "轉換 %1 到："

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerconverter.lua:81
msgid "HTML"
msgstr "HTML"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerconverter.lua:88
msgid "Overwrite existing HTML file?"
msgstr "覆蓋現存的 HTML 檔案嗎？"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:49
msgid "Filename:"
msgstr "檔名："

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:50
msgid "Format:"
msgstr "格式："

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:51
#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:500
msgid "Size:"
msgstr "大小："

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:52
msgid "Directory:"
msgstr "資料夾："

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:126
msgid "Title:"
msgstr "標題："

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:130
msgid "Authors:"
msgstr "作者："

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:138
#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:644
msgid "Series:"
msgstr "系列："

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:142
msgid "Pages:"
msgstr "頁數："

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:146
msgid "Language:"
msgstr "語言："

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:150
msgid "Keywords:"
msgstr "關鍵字："

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:160
msgid "Description:"
msgstr "描述："

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:182
msgid "No cover image available"
msgstr "沒有封面"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:187
msgid "Cover image:"
msgstr "封面圖片："

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:187
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1096
msgid "Tap to display"
msgstr "點擊顯示"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:220
msgid "Book description:"
msgstr "書籍內容介紹:"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:225
msgid "No book description available."
msgstr "沒有書籍內容介紹"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:241
#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:319
#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:452
msgid "No cover image available."
msgstr "沒有封面影像"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagershortcuts.lua:18
msgid "Add new folder shortcut"
msgstr "加入新的快捷資料夾"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagershortcuts.lua:71
msgid "my folder"
msgstr "我的資料夾"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagershortcuts.lua:76
msgid ""
"Title for selected folder:\n"
"%1"
msgstr "被選擇的資料夾之稱呼：\n%1"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagershortcuts.lua:107
msgid "A shortcut to this folder already exists."
msgstr "這個快捷資料夾已經設定過了。"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagershortcuts.lua:128
msgid "Paste file"
msgstr "貼上檔案"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagershortcuts.lua:162
msgid "Edit friendly name"
msgstr "編寫一個友善的名稱"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagershortcuts.lua:165
msgid ""
"Rename title for selected folder:\n"
"%1"
msgstr "重新命名被選擇的資料夾之稱呼：\n%1"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:58
msgid "KOReader File Browser"
msgstr "KOReader 檔案瀏覽器"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:205
msgctxt "File"
msgid "Copy"
msgstr "複製"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:212
msgctxt "File"
msgid "Paste"
msgstr "貼上"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:238
msgid "Cut"
msgstr "剪下"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:265
msgid "Rename file"
msgstr "重新命名檔案"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:295
msgid "Open with…"
msgstr "用什麼開啟……"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:304
msgid "Convert"
msgstr "轉換"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:326
#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:489
msgid "Set as HOME directory"
msgstr "設為家資料夾"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:411
msgid "Exit KOReader?"
msgstr "離開 KOReader 嗎？"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:444
msgid "New folder"
msgstr "新資料夾"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:448
msgid "Create new folder"
msgstr "建立新資料夾"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:478
msgid "Paste"
msgstr "貼上"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:498
msgid "Go to HOME directory"
msgstr "前往家資料夾"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:507
msgid "Open random document"
msgstr "打開隨機文件"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:625
msgid "Set '%1' as HOME directory?"
msgstr "將「%1」設為家資料夾嗎？"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:626
msgid "Set as HOME"
msgstr "設為家資料夾"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:638
msgid "Do you want to open %1?"
msgstr "您想要開啟 %1 嗎？"

#. @translators Another file. This is a button on the open random file dialog.
#. It presents a file with the choices Open/Another.
#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:646
msgid "Another"
msgstr "其他"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:654
msgid "File not found"
msgstr "找不到檔案"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:683
msgid "Copied to: %1"
msgstr "已被複製到：%1"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:688
msgid "An error occurred while trying to copy %1"
msgstr "嘗試複製 %1 時發生錯誤"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:708
msgid "Moved to: %1"
msgstr "已被移動到：%1"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:713
msgid "An error occurred while trying to move %1"
msgstr "嘗試移動 %1 時發生錯誤"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:732
msgid "The directory %1 already exists. Do you want to overwrite it?"
msgstr "資料夾 %1 已經存在。您想要複寫它嗎？"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:758
msgid ""
"Folder created:\n"
"%1"
msgstr "資料夾已被建立：\n%1"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:760
msgid "The folder has not been created."
msgstr "資料夾未被創建。"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:773
msgid "File %1 not found"
msgstr "找不到 %1 檔案"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:795
msgid "Deleted %1"
msgstr "%1 已刪除"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:800
msgid "An error occurred while trying to delete %1"
msgstr "嘗試刪除 %1 時發生錯誤"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:822
msgid "Renamed from %1 to %2"
msgstr "%1 已被重命名為 %2"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:828
msgid ""
"Failed to move history data of %1 to %2.\n"
"The reading history may be lost."
msgstr "將閱讀歷史記錄從 %1 移動到 %2 失敗了。\n閱讀記錄有遺失的可能。"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:836
msgid "Failed to rename from %1 to %2"
msgstr "將 %1 重命名為 %2 失敗了"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:845
msgid "filename"
msgstr "檔名"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:845
msgid "Sort by filename"
msgstr "照檔名排序"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:846
msgid "name mixed"
msgstr "混合名稱"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:846
msgid "Sort by name – mixed files and folders"
msgstr "照名稱排序 – 混合檔案與資料夾"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:847
msgid "date read"
msgstr "閱讀時間"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:847
msgid "Sort by last read date"
msgstr "照最近閱讀日期排序"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:848
msgid "date added"
msgstr "加入時間"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:848
msgid "Sort by date added"
msgstr "照加入時間排序"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:849
msgid "date modified"
msgstr "修改時間"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:849
msgid "Sort by date modified"
msgstr "照修改時間排序"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:850
msgid "size"
msgstr "大小"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:850
msgid "Sort by size"
msgstr "照大小排序"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:851
msgid "type"
msgstr "類別"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:851
msgid "Sort by type"
msgstr "照類別排序"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:852
msgid "percent – unopened first"
msgstr "百分比 – 未開啟過的優先"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:852
msgid "Sort by percent – unopened first"
msgstr "照百分比排序 – 未開啟過的優先"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:853
msgid "percent – unopened last"
msgstr "百分比 – 未開啟過的最後"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:853
msgid "Sort by percent – unopened last"
msgstr "照百分比排序 – 未開啟過的最後"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:869
msgid "Sort by percent"
msgstr "照百分比排序"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:875
msgid "Sort by: %1"
msgstr "排序依據：%1"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:905
msgid "file browser"
msgstr "檔案瀏覽器"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:905
msgid "Start with file browser"
msgstr "啟動時開啟檔案瀏覽器"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:906
msgid "history"
msgstr "閱讀歷史記錄"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:906
msgid "Start with history"
msgstr "啟動時開啟閱讀歷史記錄"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:907
msgid "folder shortcuts"
msgstr "快捷資料夾"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:907
msgid "Start with folder shortcuts"
msgstr "啟動時開啟快捷資料夾"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:908
msgid "last file"
msgstr "最後閱讀檔案"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:908
msgid "Start with last file"
msgstr "啟動時開啟最後閱讀檔案"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:925
msgid "Start with: %1"
msgstr "啟動時開啟：%1"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:95
msgid "Cannot open last document"
msgstr "無法開啟最後使用的文件"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:121
msgid "Show hidden files"
msgstr "顯示隱藏檔案"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:126
msgid "Show unsupported files"
msgstr "顯示不支援的檔案"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:131
msgid "Items"
msgstr "項目"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:134
#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:150
msgid "Items per page"
msgstr "每頁包含的項目個數"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:135
msgid ""
"This sets the number of items per page in:\n"
"- File browser and history in 'classic' display mode\n"
"- File and directory selection\n"
"- Table of contents\n"
"- Bookmarks list"
msgstr "這會於以下這些場合，設定每頁的項目數：\n- 傳統顯示模式下的檔案與歷史瀏覽器\n- 選擇檔案與資料夾時\n- 書籍目錄\n- 書籤列表"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:149
msgid "Set items"
msgstr "設定項目數"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:160
msgid "Font size"
msgstr "字型大小"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:174
msgid "Maximum font size for item"
msgstr "項目的最大字型大小"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:187
msgid "Reverse sorting"
msgstr "反向排序"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:205
msgid "Advanced settings"
msgstr "進階設定"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:219
msgid "OPDS catalog"
msgstr "OPDS 編目"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:231
msgid "Developer options"
msgstr "開發者選項"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:234
msgid "Clear readers' caches"
msgstr "清除閱讀器的快取"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:237
msgid "Clear cache/ and cr3cache/ ?"
msgstr "要清除 cache/ 和 cr3cache/ 嗎？"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:252
msgid "Caches cleared. Please exit and restart KOReader."
msgstr "快取已被清除。請重新啟動 KOReader。"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:259
msgid "Enable debug logging"
msgstr "啟用除錯記錄"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:275
msgid "Enable verbose debug logging"
msgstr "啟用詳細除錯記錄"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:295
msgid "Disable forced 8-bit pixel depth"
msgstr "停用強制的 8 位元像素深度"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:311
msgid "Always abort on crash"
msgstr "當機時總是退出"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:326
msgid "Disable C blitter"
msgstr "停用 C blitter"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:344
msgid "Disable HW dithering"
msgstr "停用硬體遞色"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:361
msgid "Disable SW dithering"
msgstr "停用軟體遞色"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:394
msgid "Find a book in calibre catalog"
msgstr "在 Calibre 編目中尋找書籍"

#. @translators Search for files by name.
#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:402
msgid "Find a file"
msgstr "尋找檔案"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:412
msgid "Open last document"
msgstr "打開最近閱讀的文件"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:416
msgid "Last: %1"
msgstr "最近閱讀： %1"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:427
msgid "Would you like to open the last document: %1?"
msgstr "您想要開啟上次的文件 %1 嗎?"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:525
msgid "File manager menu"
msgstr "檔案管理器選單"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerfilesearcher.lua:96
msgid "Found no files matching '%1'."
msgstr "沒找到任何匹配 「%1」 的檔案。"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerfilesearcher.lua:112
msgid "Search for books by filename"
msgstr "用檔名搜尋書籍"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerfilesearcher.lua:126
msgid "Current folder"
msgstr "當前資料夾"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerfilesearcher.lua:140
msgid "Home folder"
msgstr "家資料夾"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerfilesearcher.lua:178
#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:567
msgid "Search Results"
msgstr "搜尋結果"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:82
msgid ""
"The SEARCH_LIBRARY_PATH variable must be defined in "
"'persistent.defaults.lua' in order to use the calibre file search "
"functionality."
msgstr "必須在「persistent.defaults.lua」中定義 SEARCH_LIBRARY_PATH 變數才能使用 calibre 檔案搜尋功能。"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:90
msgid "not found."
msgstr "沒找到。"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:101
msgid ""
"You must specify at least one field to search at! (SEARCH_XXX = true in "
"defaults.lua)"
msgstr "您需要指定至少一個搜尋選項（在 defaults.lua 檔案中令 SEARCH_XXX = true）"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:149
msgid "Search books"
msgstr "搜尋書籍"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:154
msgid "Browse series"
msgstr "瀏覽系列"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:168
msgid "Browse tags"
msgstr "瀏覽標籤"

#. @translators Search for books in calibre catalog.
#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:193
msgid "Find books"
msgstr "尋找書籍"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:218
msgid "Unable to find a calibre metadata file."
msgstr "無法找到 calibre 詮釋資料檔案。"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:486
msgid "No match for %1."
msgstr "沒有匹配 %1 的東西。"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:498
msgid "File not found."
msgstr "找不到檔案。"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:544
msgid "Title: %1"
msgstr "標題：%1"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:545
msgid "Author(s): %1"
msgstr "作者：%1"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:546
msgid "Tags: %1"
msgstr "標籤：%1"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:547
#: plugins/goodreads.koplugin/goodreadsbook.lua:145
msgid "Series: %1"
msgstr "系列：%1"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:551
#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:648
msgid "Path: "
msgstr "路徑："

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:641
msgid "Title: "
msgstr "標題："

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:642
msgid "Author(s):"
msgstr "作者："

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:643
msgid "Tags:"
msgstr "標籤："

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:677
msgid "Browse"
msgstr "瀏覽"

#: frontend/device/input.lua:335
msgid "Touchscreen disabled"
msgstr "觸控螢幕已停用"

#: frontend/device/input.lua:337
msgid "Touchscreen enabled"
msgstr "觸控螢幕已啟用"

#: frontend/device/android/device.lua:235
msgid "Not connected"
msgstr "未連線"

#: frontend/device/android/device.lua:237
msgid ""
"Connected to %1\n"
" IP address: %2\n"
" gateway: %3"
msgstr "連線到 %1\n IP位址: %2\n 閘道: %3"

#: frontend/device/android/device.lua:276
msgid ""
"%1\n"
"\n"
"OS: Android %2, api %3\n"
"Build flavor: %4\n"
msgstr "%1\n\n作業系統：Android %2, api %3\nBuild flavor: %4\n"

#: frontend/device/android/device.lua:281
msgid ""
"\n"
"E-ink display supported.\n"
"Platform: %1\n"
msgstr "\n支援 E-ink 顯示。\n平台：%1\n"

#: frontend/device/android/device.lua:286
msgid ""
"\n"
"This device needs CPU, screen and touchscreen always on.\n"
"Screen timeout will be ignored while the app is in the foreground!\n"
msgstr "\n這個裝置需要 CPU、螢幕和觸控螢幕總是開啟。\n當這個應用程式在前景時，螢幕逾時會被忽略！\n"

#: frontend/device/sdl/device.lua:274
msgid "Resume"
msgstr "喚醒"

#: plugins/batterystat.koplugin/main.lua:81
msgid "    Consumed %"
msgstr "    已消耗百分比"

#: plugins/batterystat.koplugin/main.lua:82
msgid "    Total minutes"
msgstr "    總分鐘數"

#: plugins/batterystat.koplugin/main.lua:83
msgid "    % per hour"
msgstr "    每小時百分比"

#: plugins/batterystat.koplugin/main.lua:87
msgid "    Estimated remaining hours"
msgstr "    估計剩餘時數"

#: plugins/batterystat.koplugin/main.lua:91
msgid "    Estimated hours for charging"
msgstr "    估計充電所需時數"

#: plugins/batterystat.koplugin/main.lua:207
msgid "Historical records are dumped to"
msgstr "歷史記錄被轉存到"

#: plugins/batterystat.koplugin/main.lua:210
msgid "If you would like to reset the data,"
msgstr "如果您想要重設資料，"

#: plugins/batterystat.koplugin/main.lua:215
msgid "please tap here."
msgstr "請點擊這裡。"

#: plugins/batterystat.koplugin/main.lua:221
#: plugins/batterystat.koplugin/main.lua:295
#: plugins/batterystat.koplugin/_meta.lua:4
msgid "Battery statistics"
msgstr "電池統計"

#: plugins/batterystat.koplugin/main.lua:254
msgid "Dump at %1"
msgstr "轉存於 %1"

#: plugins/batterystat.koplugin/main.lua:266
msgid "Awake since last charge"
msgstr "上次充電以來的喚醒時間"

#: plugins/batterystat.koplugin/main.lua:269
msgid "Sleeping since last charge"
msgstr "上次充電以來的總休眠時間"

#: plugins/batterystat.koplugin/main.lua:272
msgid "During last charge"
msgstr "在上次充電期間中"

#: plugins/batterystat.koplugin/main.lua:275
msgid "Since last charge"
msgstr "從上次充電起"

#: plugins/batterystat.koplugin/_meta.lua:5
msgid "Collects and displays battery statistics."
msgstr "收集並顯示電池統計"

#: plugins/SSH.koplugin/main.lua:70
msgid "SSH port: "
msgstr "SSH 連接埠："

#: plugins/SSH.koplugin/main.lua:77
msgid "Error"
msgstr "錯誤"

#: plugins/SSH.koplugin/main.lua:103
msgid "Choose SSH port"
msgstr "選擇 SSH 連接埠"

#: plugins/SSH.koplugin/main.lua:136
msgid "SSH server"
msgstr "SSH 伺服器"

#: plugins/SSH.koplugin/main.lua:139
msgid "Start SSH server"
msgstr "啟動 SSH 伺服器"

#: plugins/SSH.koplugin/main.lua:151
msgid "Stop SSH server"
msgstr "停用 SSH 伺服器"

#: plugins/SSH.koplugin/main.lua:163
msgid "Change SSH port"
msgstr "變更 SSH 連接埠"

#: plugins/SSH.koplugin/main.lua:169
msgid "Login without password (DANGEROUS)"
msgstr "無須密碼登入（危險）"

#: plugins/SSH.koplugin/main.lua:175
msgid "SSH public key"
msgstr "SSH 公鑰"

#: plugins/SSH.koplugin/main.lua:180
msgid "Put your public SSH keys in %1"
msgstr "將您的 SSH 公鑰放置到 %1"

#: plugins/SSH.koplugin/_meta.lua:4
msgid "SSH"
msgstr "SSH"

#: plugins/SSH.koplugin/_meta.lua:5
msgid "Connect and transfer files to the device using SSH."
msgstr "透過 SSH 連線並傳輸檔案到此裝置。"

#: plugins/autofrontlight.koplugin/main.lua:113
#: plugins/autofrontlight.koplugin/_meta.lua:4
msgid "Auto frontlight"
msgstr "自動前光"

#: plugins/autofrontlight.koplugin/main.lua:116
msgid ""
"Auto frontlight detects the brightness of the environment and automatically turn on and off the frontlight.\n"
"Frontlight will be turned off to save battery in bright environment, and turned on in dark environment.\n"
"Do you want to %1 it?"
msgstr "自動前光將會自動偵測環境光亮度，並調整前光開關。\n在明亮的環境下，前光會被關閉以節省電力，而在昏暗的環境中則會被打開。\n您想要 %1 這個功能嗎？"

#: plugins/autofrontlight.koplugin/main.lua:117
msgid "enable"
msgstr "啟用"

#: plugins/autofrontlight.koplugin/_meta.lua:5
msgid ""
"Automatically turns the frontlight on and off once brightness in the "
"environment reaches a certain level."
msgstr "在環境光強度達到指定等級時，自動切換前光開關。"

#: plugins/autoturn.koplugin/main.lua:67
msgid ""
"Autoturn is now active and will automatically turn the page every %1 "
"seconds."
msgstr "自動翻頁已啟用，將會每 %1 秒自動翻頁。"

#: plugins/autoturn.koplugin/main.lua:70
msgid ""
"Autoturn is now active and will automatically scroll %1 % of the page every "
"%2 seconds."
msgstr "自動翻頁已啟用，將會每 %2 秒自動捲動頁面的 %1 %。"

#: plugins/autoturn.koplugin/main.lua:115
msgid "Autoturn (%1 s)"
msgstr "自動翻頁（%1 秒）"

#: plugins/autoturn.koplugin/main.lua:116
#: plugins/autoturn.koplugin/_meta.lua:4
msgid "Autoturn"
msgstr "自動翻頁"

#: plugins/autoturn.koplugin/main.lua:128
#: plugins/autosuspend.koplugin/main.lua:149
#: plugins/autosuspend.koplugin/main.lua:186
msgid "Set timeout"
msgstr "設定逾時"

#: plugins/autoturn.koplugin/main.lua:130
msgid "Timeout in seconds"
msgstr "逾時，以秒為單位"

#: plugins/autoturn.koplugin/main.lua:161
msgid "Set distance"
msgstr "設定距離"

#: plugins/autoturn.koplugin/main.lua:162
msgid "Scrolling distance"
msgstr "捲動距離"

#: plugins/autoturn.koplugin/_meta.lua:5
msgid ""
"\n"
"Automatically turns the page after a set period of time.\n"
"\n"
"Hold to set the scrolling distance."
msgstr ""

#: plugins/timesync.koplugin/main.lua:31
msgid "New time is %1."
msgstr "新時間為 %1。"

#: plugins/timesync.koplugin/main.lua:34
msgid "Time synchronized."
msgstr "時間已同步。"

#: plugins/timesync.koplugin/main.lua:39
msgid "Synchronizing time. This may take several seconds."
msgstr "時間同步中。這可能會花上幾分鐘。"

#: plugins/timesync.koplugin/main.lua:45
msgid ""
"Failed to retrieve time from server. Please check your network "
"configuration."
msgstr "從伺服器取得時間失敗了。請檢查您的網路設定。"

#: plugins/timesync.koplugin/main.lua:58
msgid "Synchronize time"
msgstr "時間同步"

#: plugins/timesync.koplugin/_meta.lua:4
msgid "Time sync"
msgstr "時間同步"

#: plugins/timesync.koplugin/_meta.lua:5
msgid "Synchronizes the device time with NTP servers."
msgstr "透過 NTP 伺服器同步裝置時間。"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/epubdownloadbackend.lua:301
msgid ""
"%1\n"
"\n"
"Building EPUB…"
msgstr "%1\n\n正在建立 EPUB…"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/epubdownloadbackend.lua:451
msgid ""
"%1\n"
"\n"
"Retrieving image %2 / %3 …"
msgstr "%1\n\n正在獲取圖片 %2 / %3 …"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/epubdownloadbackend.lua:496
msgid ""
"%1\n"
"\n"
"Packing EPUB…"
msgstr "%1\n\n正在打包 EPUB…"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:74
msgid "News (RSS/Atom) downloader"
msgstr "新聞 (RSS / Atom) 下載器"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:77
msgid "Download news"
msgstr "下載新聞"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:89
msgid "Go to news folder"
msgstr "前往新聞資料夾"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:103
msgid "Remove news"
msgstr "移除新聞"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:111
msgid "Change feeds configuration"
msgstr "變更來源設定"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:116
#: plugins/send2ebook.koplugin/main.lua:92
msgid "Set custom download directory"
msgstr "設定自訂的下載資料夾"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:127
msgid ""
"News downloader retrieves RSS and Atom news entries and stores them to:\n"
"%1\n"
"\n"
"Each entry is a separate html file, that can be browsed by KOReader file manager.\n"
"Items download limit can be configured in Settings."
msgstr "新聞下載器獲取 RSS 與 Atom 新聞項目並將其儲存於：\n%1\n\n每一個項目都是一個獨立的 HTML 檔案，可以被 KOReader 檔案管理器分別瀏覽。\n下載限制可以在設定中進行調整。"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:168
msgid ""
"Invalid configuration file. Detailed error message:\n"
"%1"
msgstr "不合法的設定檔。錯誤詳情：\n%1"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:186
msgid ""
"Processing %1/%2:\n"
"%3"
msgstr "正在處理 %1/%2：\n%3"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:204
msgid ""
"Downloading news finished. Could not process some feeds. Unsupported format "
"in: %1"
msgstr "新聞下載完成。無法處理某些新聞來源。不被支援的格式於：%1"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:278
#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:298
msgid ""
"%1\n"
"\n"
"Fetching article %2/%3:"
msgstr "%1\n\n正在獲取文章 %2/%3："

#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:338
#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:355
msgid ""
"%1\n"
"%2"
msgstr "%1\n%2"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:356
msgid ""
"This is just a description of the feed. To download the full article "
"instead, go to the News Downloader settings and change "
"'download_full_article' to 'true'."
msgstr "這只是本新聞的說明。想要下載完整文章，請前往新聞下載器的設定，並將「download_full_article」設定變更為「true」"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:384
msgid "All news removed."
msgstr "已刪除全部新聞。"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:411
msgid "Config: %1"
msgstr "設定： %1"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:431
msgid "Configuration saved"
msgstr "設定以儲存"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:433
#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:436
msgid "Configuration invalid: %1"
msgstr "設定無效： %1"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:439
msgid "Configuration empty"
msgstr "設定為空"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/_meta.lua:4
msgid "News downloader"
msgstr "新聞下載器"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/_meta.lua:5
msgid "Retrieves RSS and Atom news entries and saves them as HTML files."
msgstr "取得 RSS 與 Atom 新聞項目並將其存為 HTML 檔案。"

#: plugins/calibrecompanion.koplugin/main.lua:99
msgid "calibre wireless connection"
msgstr "calibre 無線裝置連線"

#: plugins/calibrecompanion.koplugin/main.lua:104
msgid "Disconnect"
msgstr "中斷連線"

#: plugins/calibrecompanion.koplugin/main.lua:118
msgid "Set inbox directory"
msgstr "設定收件資料夾"

#: plugins/calibrecompanion.koplugin/main.lua:125
msgid "automatic"
msgstr "自動"

#: plugins/calibrecompanion.koplugin/main.lua:130
msgid "Server address (%1)"
msgstr "伺服器地址 (%1)"

#: plugins/calibrecompanion.koplugin/main.lua:134
msgid "Automatic"
msgstr "自動"

#: plugins/calibrecompanion.koplugin/main.lua:143
msgid "Manual"
msgstr "手動"

#: plugins/calibrecompanion.koplugin/main.lua:157
msgid "Set custom calibre address"
msgstr "指定自訂的 calibre 位址"

#: plugins/calibrecompanion.koplugin/main.lua:162
msgid "IP Address"
msgstr "IP 地址"

#: plugins/calibrecompanion.koplugin/main.lua:167
msgid "Port"
msgstr "連接埠"

#: plugins/calibrecompanion.koplugin/main.lua:217
msgid "Connected to calibre server at %1:%2"
msgstr "連線到 calibre 伺服器 %1:%2"

#: plugins/calibrecompanion.koplugin/main.lua:260
#: plugins/calibrecompanion.koplugin/main.lua:280
msgid "Cannot connect to calibre server."
msgstr "無法連線到 Calibre 伺服器"

#: plugins/calibrecompanion.koplugin/main.lua:470
#: plugins/zsync.koplugin/main.lua:275
msgid "Received file:"
msgstr "收到檔案："

#: plugins/calibrecompanion.koplugin/_meta.lua:4
msgid "Calibre wireless connection"
msgstr "Calibre 無線裝置連線"

#: plugins/calibrecompanion.koplugin/_meta.lua:5
msgid ""
"Send documents from calibre library directly to device via Wi-Fi connection"
msgstr "透過 Wi-Fi 連線，直接從 calibre 書庫向裝置傳輸文件"

#: plugins/readtimer.koplugin/main.lua:19
msgid ""
"Read timer alarm\n"
"Time's up. It's %1 now."
msgstr "閱讀計時器響了\n時間到。現在是 %1。"

#: plugins/readtimer.koplugin/main.lua:57
msgid "Read timer (%1m)"
msgstr "閱讀計時器（%1 分）"

#: plugins/readtimer.koplugin/main.lua:60
#: plugins/readtimer.koplugin/_meta.lua:4
msgid "Read timer"
msgstr "閱讀計時器"

#: plugins/readtimer.koplugin/main.lua:78
#: plugins/readtimer.koplugin/main.lua:141
msgid "Set timer"
msgstr "設定計時器"

#: plugins/readtimer.koplugin/main.lua:79
msgid "Set reader timer"
msgstr "設定閱讀計時器"

#: plugins/readtimer.koplugin/main.lua:97
#: plugins/readtimer.koplugin/main.lua:154
msgid "1 hour"
msgid_plural "%1 hours"
msgstr[0] "%1 小時"

#: plugins/readtimer.koplugin/main.lua:101
#: plugins/readtimer.koplugin/main.lua:158
msgid "1 minute"
msgid_plural "%1 minutes"
msgstr[0] "%1 分鐘"

#: plugins/readtimer.koplugin/main.lua:107
msgid ""
"Timer set to: %1:%2.\n"
"\n"
"That's %3%4 from now."
msgstr "計時器已設為：%1:%2。\n\n也就是從現在算起的 %3%4 後。"

#: plugins/readtimer.koplugin/main.lua:115
msgid "Timer could not be set. You have selected current time or time in past"
msgstr "無法設定計時器。您選擇的是現在或已過去的時間"

#: plugins/readtimer.koplugin/main.lua:125
msgid "Minutes from now"
msgstr "從現在開始的分鐘數"

#: plugins/readtimer.koplugin/main.lua:142
msgid "Set reader timer from now (hours:minutes)"
msgstr "以時間長度設定閱讀計時器（小時:分鐘）"

#: plugins/readtimer.koplugin/main.lua:164
msgid "Timer set for %1%2."
msgstr "計時器已設為 %1%2。"

#: plugins/readtimer.koplugin/main.lua:176
msgid "Stop timer"
msgstr "停止計時器"

#: plugins/readtimer.koplugin/_meta.lua:5
msgid "Shows an alarm after a specified amount of time."
msgstr "在一段時間後顯示警告訊息。"

#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:33
msgid "Monday"
msgstr "星期一"

#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:34
msgid "Tuesday"
msgstr "星期二"

#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:35
msgid "Wednesday"
msgstr "星期三"

#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:36
msgid "Thursday"
msgstr "星期四"

#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:37
msgid "Friday"
msgstr "星期五"

#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:38
msgid "Saturday"
msgstr "星期六"

#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:39
msgid "Sunday"
msgstr "星期日"

#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:104
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:797
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:802
msgid "Last week"
msgstr "上週"

#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:106
msgid "Week progress"
msgstr "一週進度"

#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:108
msgid "Current"
msgstr "當前"

#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:108
msgid "Today"
msgstr "今日"

#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:292
#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:306
#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:418
#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:432
msgid "Pages"
msgstr "頁數"

#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:386
#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:393
msgid "Total"
msgstr "總計"

#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:400
#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:407
msgid "Average"
msgstr "平均"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:62
msgid "Mon"
msgstr "週一"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:63
msgid "Tue"
msgstr "週二"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:64
msgid "Wed"
msgstr "週三"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:65
msgid "Thu"
msgstr "週四"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:66
msgid "Fri"
msgstr "週五"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:67
msgid "Sat"
msgstr "週六"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:68
msgid "Sun"
msgstr "週日"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:72
msgid "January"
msgstr "一月"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:73
msgid "February"
msgstr "二月"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:74
msgid "March"
msgstr "三月"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:75
msgid "April"
msgstr "四月"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:76
msgid "May"
msgstr "五月"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:77
msgid "June"
msgstr "六月"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:78
msgid "July"
msgstr "七月"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:79
msgid "August"
msgstr "八月"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:80
msgid "September"
msgstr "九月"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:81
msgid "October"
msgstr "十月"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:82
msgid "November"
msgstr "十一月"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:83
msgid "December"
msgstr "十二月"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:231
msgid ""
"\n"
"Cannot open database in %1.\n"
"The database may have been moved or deleted.\n"
"Do you want to create an empty database?\n"
msgstr "\n無法開啟位於 %1 的資料庫。\n此資料庫可能已被移動或刪除。\n您想要創建一個空的資料庫嗎？\n"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:246
msgid "A new empty database has been created."
msgstr "已建立一個全新的空白資料庫。"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:262
msgid ""
"\n"
"New version of statistics plugin detected.\n"
"Statistics data needs to be converted into the new database format.\n"
"This may take a few minutes.\n"
"Please wait…\n"
msgstr "\n偵測到新版統計插件。\n現有統計資料必須轉換為新的資料庫格式。\n這可能會花上幾分鐘的時間。\n請等待……\n"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:274
msgid ""
"Conversion completed.\n"
"Imported %1 books to database.\n"
"Tap to continue."
msgstr "轉換已完成。\n已將 %1 本書匯入進資料庫。\n點擊可繼續。"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:641
msgid "Enabled"
msgstr "已啟用"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:673
msgid "Statistics settings"
msgstr "統計設定"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:677
msgid "Min seconds, default is %1"
msgstr "最小秒數，預設為 %1"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:682
msgid "Max seconds, default is %1"
msgstr "最大秒數，預設為 %1"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:715
msgid "Reading statistics"
msgstr "閱讀統計"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:724
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1636
msgid "Reset book statistics"
msgstr "重設書籍統計資料"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:731
msgid "Current book"
msgstr "當前的書籍"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:759
msgid ""
"Reading progress unavailable.\n"
"No data from last %1 days."
msgstr "找不到閱讀進度。最近 %1 天沒有任何資料。"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:764
msgid "Time range"
msgstr "時間範圍"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:776
msgid "Time range statistics"
msgstr "基於時間範圍的統計"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:779
msgid "All books"
msgstr "全部書籍"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:813
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:818
msgid "Last month by day"
msgstr "上個月的每日"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:829
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:834
msgid "Last year by day"
msgstr "去年的每日"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:845
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:850
msgid "Last year by week"
msgstr "去年的每週"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:861
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:866
msgid "All stats by month"
msgstr "逐月數據"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:878
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:883
msgid "Books by week"
msgstr "每週閱讀書籍"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:894
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:899
msgid "Books by month"
msgstr "每月閱讀書籍"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1011
msgid "Time spent reading this session"
msgstr "這個工作階段的閱讀時間"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1012
msgid "Pages read this session"
msgstr "這個工作階段的閱讀頁數"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1013
msgid "Time spent reading today"
msgstr "今天的閱讀時間"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1014
msgid "Pages read today"
msgstr "今天的閱讀頁數"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1015
msgid "Time to read"
msgstr "剩餘閱讀時數"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1016
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1087
msgid "Total time"
msgstr "總計已閱讀時數"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1017
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1088
msgid "Total highlights"
msgstr "總標注數"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1018
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1089
msgid "Total notes"
msgstr "總筆記數"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1019
msgid "Total pages read"
msgstr "總閱讀頁數"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1020
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1090
msgid "Total days"
msgstr "總天數"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1021
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1091
msgid "Average time per page"
msgstr "每頁平均時間"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1022
msgid "Current pages read/Total pages"
msgstr "目前已讀頁數/總頁數"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1023
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1094
msgid "Percentage completed"
msgstr "已完成的百分比"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1024
msgid "Average time per day"
msgstr "每日平均時間"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1025
msgid "Estimated reading finished"
msgstr "估計閱讀完成於"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1026
msgid "%1 (1 day)"
msgid_plural "%1 (%2 days)"
msgstr[0] "%1 (%2 天)"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1083
#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:191
msgid "Title"
msgstr "標題"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1084
msgid "Authors"
msgstr "作者"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1085
msgid "First opened"
msgstr "第一次開啟"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1086
msgid "Last opened"
msgstr "最後開啟的"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1092
msgid "Read pages/Total pages"
msgstr "已讀頁數 / 總頁數"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1096
msgid "Show days"
msgstr "顯示天數"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1101
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1417
msgid "Read in days"
msgstr "閱讀天數"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1180
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1207
msgid "Books from: %1"
msgstr "書籍來自：%1"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1287
msgid "%1 Week %2"
msgstr "%1 年第 %2 週"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1307
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1321
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1332
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1371
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1495
msgid "Pages: (%1) Time: %2"
msgstr "頁數：(%1) 時長：%2"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1376
msgid "Books in %1"
msgstr "%1 中的書籍"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1412
msgid "%1 (%2)"
msgstr "%1 (%2)"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1565
msgid "Total hours read %1"
msgstr "總計閱讀 %1 小時"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1613
msgid ""
"Do you want to reset statistics for book:\n"
"%1"
msgstr "您想要重設這本書的統計訊息嗎：\n%1"

#: plugins/statistics.koplugin/_meta.lua:4
msgid "Reader statistics"
msgstr "閱讀器統計"

#: plugins/statistics.koplugin/_meta.lua:5
msgid "Keeps and displays your reading statistics."
msgstr "保留並顯示您的閱讀統計資訊"

#: plugins/keepalive.koplugin/main.lua:8
#: plugins/keepalive.koplugin/_meta.lua:4
msgid "Keep alive"
msgstr "清醒模式"

#: plugins/keepalive.koplugin/main.lua:17
msgid ""
"The system won't sleep while this message is showing.\n"
"\n"
"Press \"Stay alive\" if you prefer to keep the system on even after closing this notification. *This will drain the battery*.\n"
"\n"
"If KOReader terminates before \"Close\" is pressed, please start and close the KeepAlive plugin again to ensure settings are reset."
msgstr "當這條訊息出現在螢幕上時，系統將不會休眠。\n\n如果您想要在關閉本訊息後，依然要讓機器持續保持清醒，請點按「維持清醒模式」。*這會持續消耗電力*。\n\n如果 KOReader 在您按「關閉」前就中止運行，請啟動本「清醒模式」插件，然後再次關閉它。這可以確保相關設定被正確重置。"

#: plugins/keepalive.koplugin/main.lua:23
msgid "Stay alive"
msgstr "維持清醒模式"

#: plugins/keepalive.koplugin/main.lua:45
msgid "This is a dummy implementation of 'disable' function."
msgstr "這是個「停用」功能的空實作。"

#: plugins/keepalive.koplugin/main.lua:50
msgid "This is a dummy implementation of 'enable' function."
msgstr "這是「啟用」功能的空實作。"

#: plugins/keepalive.koplugin/_meta.lua:5
msgid "Keeps the device awake to prevent automatic Wi-Fi disconnects."
msgstr "確保裝置維持清醒以避免 Wi-Fi 斷線。"

#: plugins/perceptionexpander.koplugin/main.lua:108
msgid "Perception expander settings"
msgstr "Perception expander 設定"

#: plugins/perceptionexpander.koplugin/main.lua:113
msgid "Line thickness. Current value: %1"
msgstr "線條粗細。當前值為：%1"

#: plugins/perceptionexpander.koplugin/main.lua:119
msgid "Margin from edges. Current value: %1"
msgstr "頁面邊距。當前值為：%1"

#: plugins/perceptionexpander.koplugin/main.lua:125
msgid "Line color intensity (1-10). Current value: %1"
msgstr "線條色彩強度 (1-10)。當前值為：%1"

#: plugins/perceptionexpander.koplugin/main.lua:131
msgid "Increase margin after pages. Current value: %1"
msgstr "增加頁面下方的邊距。當前值為：%1"

#: plugins/perceptionexpander.koplugin/main.lua:164
msgid "Speed reading module - perception expander"
msgstr "快速閱讀模組——perception expander"

#: plugins/perceptionexpander.koplugin/main.lua:188
msgid "For more information see wiki page Perception Expander Plugin"
msgstr "想要獲得更多訊息，請查看 Perception Expander Plugin 維基頁面"

#: plugins/perceptionexpander.koplugin/_meta.lua:4
msgid "Perception expander"
msgstr "Perception expander"

#: plugins/perceptionexpander.koplugin/_meta.lua:5
msgid ""
"Improves your reading speed with the help of two vertical lines over the "
"text."
msgstr "藉由文字上的兩條垂直線增進您的閱讀速度。"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:72
#: plugins/texteditor.koplugin/_meta.lua:4
msgid "Text editor"
msgstr "純文字編輯器"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:84
msgid "Text editor settings"
msgstr "純文字編輯器設定"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:87
msgid "Set text font size"
msgstr "設定文字字體大小"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:98
msgid "Select font size"
msgstr "選擇字體大小"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:106
msgid "Use monospace font"
msgstr "使用等寬字型"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:122
msgid "Select a file to open"
msgstr "選擇開啟一個檔案"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:130
msgid "Edit a new empty file"
msgstr "編輯一個新的空白檔案"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:157
msgid ""
"File path:\n"
"%1\n"
"\n"
"File size: %2 bytes\n"
"Last modified: %3\n"
"\n"
"Remove this file from text editor history?"
msgstr "檔案路徑：\n%1\n\n檔案大小： %2 位元組\n最後修改： %3\n\n從純文字編輯器的歷史記錄中移除這個檔案嗎？"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:160
msgid ""
"File path:\n"
"%1\n"
"\n"
"This file does not exist anymore.\n"
"\n"
"Remove it from text editor history?"
msgstr "檔案路徑：\n%1\n\n這個檔案已經消失了。\n\n從純文字編輯器的歷史記錄中移除嗎？"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:233
msgid ""
"To start editing a new file, you will have to:\n"
"\n"
"- First select a directory\n"
"- Then enter a name for the new file\n"
"- And start editing it\n"
"\n"
"Do you want to proceed?"
msgstr "為了開始編輯一個新的檔案，您必須要:\n\n- 首先選擇一個資料夾\n- 然後輸入一個新的檔案名稱\n- 並開始編輯它\n\n您打算繼續嗎？"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:251
msgid "Enter filename"
msgstr "輸入檔名"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:304
msgid ""
"This file does not exist anymore:\n"
"\n"
"%1\n"
"\n"
"Do you want to create it and start editing it?"
msgstr "這個檔案已經消失了：\n\n%1\n\n您想要創建並開始編輯它嗎？"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:322
msgid ""
"This file is not a regular file:\n"
"\n"
"%1"
msgstr "這個檔案並不一般：\n\n%1"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:339
msgid ""
"This file is %2:\n"
"\n"
"%1\n"
"\n"
"Are you sure you want to open it?\n"
"\n"
"Opening big files may take some time."
msgstr "這個檔案是 %2 ：\n\n%1\n\n您確定您想要打開它嗎？\n\n打開大檔案可能會花上一段時間。"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:361
msgid ""
"This file can not be created:\n"
"\n"
"%1\n"
"\n"
"Reason: %2"
msgstr "這個檔案無法被創建：\n\n%1\n\n理由： %2"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:422
msgid "Check Lua"
msgstr "檢查 Lua"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:427
msgid ""
"Lua syntax check failed:\n"
"\n"
"%1"
msgstr "Lua 語法檢查失敗：\n\n%1"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:431
msgid "Lua syntax OK"
msgstr "Lua 語法正確"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:454
msgid "Text reset to last saved content"
msgstr "文字復原到最後被儲存下的狀態"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:464
msgid "File is read only"
msgstr "檔案為唯讀的"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:470
#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:497
#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:521
msgid "File saved"
msgstr "檔案已儲存"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:472
#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:481
#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:499
#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:523
msgid "Failed saving file: %1"
msgstr "檔案儲存失敗： %1"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:479
msgid "Lua syntax OK, file saved"
msgstr "Lua 語法正確，檔案已儲存"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:484
msgid ""
"\n"
"Lua syntax check failed:\n"
"\n"
"%1\n"
"\n"
"KOReader may crash if this is saved.\n"
"Do you really want to save to this file?\n"
"\n"
"%2"
msgstr ""

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:492
msgid "Do not save"
msgstr "不儲存"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:492
msgid "Save anyway"
msgstr "無論如何都儲存"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:505
msgid ""
"\n"
"Text content is empty.\n"
"Do you want to keep this file as empty, or do you prefer to delete it?\n"
"\n"
"%1"
msgstr ""

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:509
msgid "Keep empty file"
msgstr "保留空白檔案"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:514
msgid "File deleted"
msgstr "檔案已刪除"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:516
msgid "Failed deleting file: %1"
msgstr "刪除檔案失敗： %1"

#: plugins/texteditor.koplugin/_meta.lua:5
msgid "A basic text editor for making small changes to plain text files."
msgstr "基本的純文字編輯器，用來對純文字檔案進行小修改"

#: plugins/docsettingtweak.koplugin/main.lua:40
#: plugins/docsettingtweak.koplugin/_meta.lua:4
msgid "Tweak document settings"
msgstr "調整文件設定"

#: plugins/docsettingtweak.koplugin/main.lua:51
msgid "Directory Defaults: %1"
msgstr "資料夾預設：%1"

#: plugins/docsettingtweak.koplugin/main.lua:72
msgid "Defaults saved"
msgstr "預設值已儲存"

#: plugins/docsettingtweak.koplugin/main.lua:74
#: plugins/docsettingtweak.koplugin/main.lua:77
msgid "Defaults invalid: %1"
msgstr "預設值無效：%1"

#: plugins/docsettingtweak.koplugin/main.lua:80
msgid "Defaults empty"
msgstr "預設值為空"

#: plugins/docsettingtweak.koplugin/_meta.lua:5
msgid ""
"This plugin allows you to tweak document settings before the document is "
"loaded based on external factors."
msgstr "這個插件讓您可以在載入文件之前，基於外部因素調整文件設定。"

#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:28
#: plugins/goodreads.koplugin/_meta.lua:4
msgid "Goodreads"
msgstr "Goodreads"

#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:36
msgid "Search all books"
msgstr "搜尋全部書籍"

#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:44
#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:58
#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:72
msgid "Please set up your Goodreads key in the settings dialog"
msgstr "請設定您的 Goodreads 密碼於設定對話框"

#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:50
msgid "Search for book by title"
msgstr "用標題搜尋書籍"

#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:64
msgid "Search for book by author"
msgstr "用作者搜尋書籍"

#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:86
msgid ""
"\n"
"How to generate a key and a secret key:\n"
"\n"
"1. Go to https://www.goodreads.com/user/sign_up and create an account\n"
"2. Register for a development key on the following page: https://www.goodreads.com/user/sign_in?rd=true\n"
"3. Your key and secret key will now be available on https://www.goodreads.com/api/key\n"
"4. Enter your generated key and your secret key in the settings dialog (Login to Goodreads window)\n"
msgstr "\n如何產生金鑰 (key) 與秘鑰 (secret key)：\n\n1. 前往 https://www.goodreads.com/user/sign_up 並創建一個帳號\n2. 在以下頁面註冊一個開發秘鑰 (development key) https://www.goodreads.com/user/sign_in?rd=true\n3. 您的金鑰與秘鑰將會出現在 https://www.goodreads.com/api/key\n4. 在設定對話框輸入您的金鑰與秘鑰（登入到 Goodreads 視窗）\n"

#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:96
msgid "Goodreads key left empty"
msgstr "Goodreads 密碼未填寫"

#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:104
msgid "Goodreads secret left empty (optional)"
msgstr "Goodreads 提示問題未填寫（可選）"

#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:111
msgid "Login to Goodreads"
msgstr "登入到 Goodreads"

#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:184
msgid "Search all books in Goodreads"
msgstr "搜尋 Goodreads 中的全部書籍"

#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:185
msgid "Title, author or ISBN"
msgstr "標題，作者或 ISBN"

#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:187
msgid "Search for book by author in Goodreads"
msgstr "用作者搜尋 Goodreads 中的書籍"

#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:188
msgid "Author"
msgstr "作者"

#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:190
msgid "Search for book by title in Goodreads"
msgstr "用標題搜尋 Goodreads 中的書籍"

#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:208
msgid "Find"
msgstr "搜尋"

#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:213
#: plugins/goodreads.koplugin/doublekeyvaluepage.lua:168
#: plugins/goodreads.koplugin/doublekeyvaluepage.lua:413
msgid "Please wait…"
msgstr "請等待……"

#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:218
msgid "Select book"
msgstr "選擇書籍"

#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:229
msgid "Please enter text"
msgstr "請輸入文字"

#: plugins/goodreads.koplugin/goodreadsbook.lua:57
msgid "Book info"
msgstr "書籍資訊"

#: plugins/goodreads.koplugin/goodreadsbook.lua:157
msgid "Rating: %1"
msgstr "評價：%1"

#: plugins/goodreads.koplugin/goodreadsbook.lua:169
msgid "Pages: %1"
msgstr "頁數：%1"

#: plugins/goodreads.koplugin/goodreadsbook.lua:181
msgid "Release date: %1"
msgstr "釋出日期：%1"

#: plugins/goodreads.koplugin/goodreadsapi.lua:65
#: plugins/goodreads.koplugin/goodreadsapi.lua:93
msgid ""
"Network problem.\n"
"Check connection."
msgstr "網路問題。\n檢查連線。"

#: plugins/goodreads.koplugin/goodreadsapi.lua:82
#: plugins/goodreads.koplugin/goodreadsapi.lua:147
msgid "Search not found!"
msgstr "沒有搜到任何東西！"

#: plugins/goodreads.koplugin/_meta.lua:5
msgid "Allows browsing and searching the Goodreads database of books."
msgstr "允許瀏覽並搜尋 Goodreads 的書籍資料庫"

#: plugins/backgroundrunner.koplugin/_meta.lua:4
msgid "Background runner"
msgstr "背景運行器"

#: plugins/backgroundrunner.koplugin/_meta.lua:5
msgid ""
"Service to other plugins: allows tasks to run regularly in the background."
msgstr "服務其他插件：讓任務能週期性地運行於背景之中"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:37
msgid "KOReader started at"
msgstr "KOReader 啟動自"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:39
msgid "  Last suspend time"
msgstr "  最近一次的休眠時間"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:42
msgid "  Last resume time"
msgstr "  最近一次的喚醒時間"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:44
msgid "  Up hours"
msgstr "  運行時數"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:46
msgid "Counters"
msgstr "計數器"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:47
msgid "  wake-ups"
msgstr "  喚醒"

#. @translators The number of "sleeps", that is the number of times the device
#. has entered standby. This could also be translated as a rendition of a
#. phrase like "entered sleep".
#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:49
msgid "  sleeps"
msgstr "  休眠"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:50
msgid "  charge cycles"
msgstr "  充電週期"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:51
msgid "  discharge cycles"
msgstr "  放電週期"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:117
msgid "System information"
msgstr "系統資訊"

#. @translators Ticks is a highly technical term. See
#. https://superuser.com/a/101202 The correct translation is likely to simply
#. be "ticks".
#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:119
msgid "  Total ticks (million)"
msgstr "  總處理器週期（百萬）"

#. @translators Ticks is a highly technical term. See
#. https://superuser.com/a/101202 The correct translation is likely to simply
#. be "ticks".
#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:122
msgid "  Idle ticks (million)"
msgstr "  閒置的處理器週期（百萬）"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:124
#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:166
msgid "  Processor usage %"
msgstr "  處理器用量百分比"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:129
msgid "  Total memory (MB)"
msgstr "  總記憶體 (MB)"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:133
msgid "  Free memory (MB)"
msgstr "  閒置記憶體 (MB)"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:137
msgid "  Available memory (MB)"
msgstr "  可用記憶體 (MB)"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:153
msgid "Process"
msgstr "程序"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:155
msgid "  ID"
msgstr "  ID"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:169
msgid "  Processor usage ticks (million)"
msgstr "  使用的處理器週期（百萬）"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:176
msgid "  Threads"
msgstr "  執行緒"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:182
msgid "  Virtual memory (MB)"
msgstr "  虛擬記憶體 (MB)"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:188
msgid "  RAM usage (MB)"
msgstr "  記憶體使用 (MB)"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:201
msgid "Storage information"
msgstr "儲存系統資訊"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:205
msgid "  Unexpected"
msgstr "  未預期的"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:207
msgid "  Mount point"
msgstr "  掛載點"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:208
msgid "    Available"
msgstr "    可用"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:209
msgid "    Total"
msgstr "    總共"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:210
msgid "    Used percentage"
msgstr "    已用的百分比"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:241
#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:258
#: plugins/systemstat.koplugin/_meta.lua:4
msgid "System statistics"
msgstr "系統統計訊息"

#: plugins/systemstat.koplugin/_meta.lua:5
msgid "Shows system statistics."
msgstr "顯示系統統計訊息"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:24
msgid "Register/login to KOReader server"
msgstr "註冊 / 登入到 KOReader 伺服器"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:48
msgid "Progress has been synchronized."
msgstr "進度已被同步。"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:55
msgid ""
"Please register or login before using the progress synchronization feature."
msgstr "在使用進度同步功能之前，請先註冊或登入。"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:62
msgid ""
"Something went wrong when syncing progress, please check your network "
"connection and try again later."
msgstr "在同步過程中某些東西出錯了，請檢查您的網路連線並於稍後再嘗試一次。"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:90 plugins/kosync.koplugin/_meta.lua:4
msgid "Progress sync"
msgstr "進度同步"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:94 plugins/evernote.koplugin/main.lua:102
msgid "Logout"
msgstr "登出"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:95 plugins/kosync.koplugin/main.lua:283
msgid "Register"
msgstr "註冊"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:95 plugins/kosync.koplugin/main.lua:267
#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:103
#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:342
msgid "Login"
msgstr "登入"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:113
msgid "Auto sync now and future"
msgstr "自動同步"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:130
msgid "Whisper sync"
msgstr "背景同步"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:134
msgid "Sync to latest record >>>>"
msgstr "同步到最新的記錄 >>>>"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:138 plugins/kosync.koplugin/main.lua:169
msgid "  Auto"
msgstr "  自動"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:147 plugins/kosync.koplugin/main.lua:178
msgid "  Prompt"
msgstr "  提示"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:156 plugins/kosync.koplugin/main.lua:187
msgid "  Disable"
msgstr "  停用"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:165
msgid "Sync to a previous record <<<<"
msgstr "同步到之前的記錄 <<<<"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:198
msgid "Push progress from this device"
msgstr "從這臺裝置推送閱讀進度"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:207
msgid "Pull progress from other devices"
msgstr "從其他裝置拉取閱讀進度"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:216
msgid "Custom sync server"
msgstr "自訂同步伺服器"

#. @translators Server address defined by user for progress sync.
#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:221
msgid "Custom progress sync server address"
msgstr "自訂進度同步伺服器位址"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:277 plugins/evernote.koplugin/main.lua:352
msgid "Logging in. Please wait…"
msgstr "登入中。請等待……"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:293
msgid "Registering. Please wait…"
msgstr "正在註冊中。請等待……"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:328
msgid "An error occurred while registering:"
msgstr "註冊時發生錯誤："

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:333
msgid "An unknown error occurred while registering."
msgstr "註冊時發生不明錯誤。"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:341
msgid "Registered to KOReader server."
msgstr "已註冊到 KOReader 伺服器。"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:345 plugins/kosync.koplugin/main.lua:381
msgid "Unknown server error"
msgstr "未知伺服器錯誤"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:363 plugins/evernote.koplugin/main.lua:390
#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:406
msgid "An error occurred while logging in:"
msgstr "登入時發生錯誤："

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:368
msgid "An unknown error occurred while logging in."
msgstr "登入時發生不明錯誤。"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:377
msgid "Logged in to KOReader server."
msgstr "已登入 KOReader 伺服器。"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:450
msgid "Progress has been pushed."
msgstr "進度已被推送。"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:495
msgid "No progress found for this document."
msgstr "沒找到當前這份文件的閱讀進度。"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:506
msgid "Latest progress is coming from this device."
msgstr "最新的閱讀進度正從此裝置匯入。"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:522
msgid "The progress has already been synchronized."
msgstr "閱讀進度已經同步了。"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:552
msgid "Sync to latest location %1% from device '%2'?"
msgstr "要從裝置「%2」同步最新的位置 %1%嗎？"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:566
msgid "Sync to previous location %1% from device '%2'?"
msgstr "要從裝置「%2」同步早先之前的位置 %1% 嗎？"

#: plugins/kosync.koplugin/_meta.lua:5
msgid ""
"Synchronizes your reading progess to a server across your KOReader devices."
msgstr "透過伺服器，讓您在多個 KOReader 裝置之間同步您的閱讀進度。"

#: plugins/send2ebook.koplugin/main.lua:61
msgid "Send2Ebook (Receiver)"
msgstr "Send2Ebook（接收端）"

#: plugins/send2ebook.koplugin/main.lua:64
msgid "Download and remove from server"
msgstr "下載並從伺服器上移除"

#: plugins/send2ebook.koplugin/main.lua:76
#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:126
msgid "Go to download folder"
msgstr "前往下載資料夾"

#: plugins/send2ebook.koplugin/main.lua:87
msgid "Remove read (opened) articles"
msgstr "移除所有已讀（已開過）的文章。"

#: plugins/send2ebook.koplugin/main.lua:106
msgid ""
"Send2Ebook lets you send articles found on PC/Android phone to your Ebook reader (using ftp server).\n"
"\n"
"More details: https://github.com/mwoz123/send2ebook\n"
"\n"
"Downloads to local folder: %1"
msgstr "Send2Ebook 允許您發送在 PC / Android 手機上找到的文章到電子書閱讀器中（使用 ftp 伺服器）\n\n更多細節詳見：https://github.com/mwoz123/send2ebook\n\n下載到本地資料夾：%1"

#: plugins/send2ebook.koplugin/main.lua:132
#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:552
msgid "Connecting…"
msgstr "連接中……"

#: plugins/send2ebook.koplugin/main.lua:146
msgid "Could not get file list for server: %1, user: %2, folder: %3"
msgstr "無法取得以下位置的檔案列表。伺服器：%1，使用者：%2，資料夾：%3"

#: plugins/send2ebook.koplugin/main.lua:156
msgid "Processing %1/%2"
msgstr "正在處理 %1/%2"

#: plugins/send2ebook.koplugin/main.lua:166
msgid "Processing finished. Success: %1, failed: %2"
msgstr "處理完成。成功：%1，失敗：%2"

#: plugins/send2ebook.koplugin/main.lua:190
msgid "All read articles removed."
msgstr "所有已讀文章均已被移除。"

#: plugins/send2ebook.koplugin/_meta.lua:4
msgid "Send to eBook"
msgstr "Send to eBook"

#: plugins/send2ebook.koplugin/_meta.lua:5
msgid "Receives articles sent with the Send2Ebook PC/Android application."
msgstr "接收由 PC/Android 應用程式「Send2Ebook」發送出來的文件。"

#: plugins/zsync.koplugin/main.lua:31
msgid "ZSync"
msgstr "ZSync"

#: plugins/zsync.koplugin/main.lua:36
msgid "Share this document"
msgstr "分享本文件"

#: plugins/zsync.koplugin/main.lua:37
msgid "Stop sharing books"
msgstr "停止分享書籍"

#: plugins/zsync.koplugin/main.lua:58
msgid "Subscribe to book share"
msgstr "訂閱書籍分享"

#: plugins/zsync.koplugin/main.lua:59
msgid "Unsubscribe from book share"
msgstr "退訂書籍分享"

#: plugins/zsync.koplugin/_meta.lua:4
msgid "Zsync"
msgstr "Zsync"

#: plugins/zsync.koplugin/_meta.lua:5
msgid ""
"Devices in the same Wi-Fi network can transfer documents between each other "
"directly."
msgstr "在同一個 Wi-Fi 網路內，裝置之間可以直接互傳檔案。"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:23
msgid "Login to Evernote"
msgstr "登入到 Evernote"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:24
msgid "KOReader Notes"
msgstr "KOReader 筆記"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:26
msgid "Note: "
msgstr "筆記："

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:90 plugins/evernote.koplugin/_meta.lua:4
msgid "Evernote"
msgstr "Evernote"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:129
msgid "Joplin"
msgstr "Joplin"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:133
msgid "Set Joplin IP and Port"
msgstr "設定 Joplin IP 和連接埠"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:139
msgid "Set Joplin IP and port number"
msgstr "設定 Joplin IP 和連接埠號碼"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:182
msgid "Set authorization token"
msgstr "設定授權 token"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:188
msgid "Set authorization token for Joplin"
msgstr "設定 Joplin 的授權 token"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:204
msgid "Set token"
msgstr "設定 token"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:220
msgid "Export to Joplin"
msgstr "匯出到 Joplin"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:236
msgid ""
"You can enter your auth token on your computer by saving an empty token. Then quit KOReader, edit the evernote.joplin_token field in %1/settings.reader.lua after creating a backup, and restart KOReader once you're done.\n"
"\n"
"To export to Joplin, you must forward the IP and port used by this plugin to the localhost:port on which Joplin is listening. This can be done with socat or a similar program. For example:\n"
"\n"
"For Windows: netsh interface portproxy add listeningaddress:0.0.0.0 listeningport:41185 connectaddress:localhost connectport:41184\n"
"\n"
"For Linux: $socat tcp-listen:41185,reuseaddr,fork tcp:localhost:41184\n"
"\n"
"For more information, please visit https://github.com/koreader/koreader/wiki/Evernote-export."
msgstr ""

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:252
msgid "Export all notes in this book"
msgstr "匯出此書中的全部筆記"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:262
msgid "Exporting may take several seconds…"
msgstr "會出可能會花上幾秒鐘……"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:268
msgid "Export all notes in your library"
msgstr "匯出您書庫中的全部筆記"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:278
msgid "Exporting may take several minutes…"
msgstr "匯出可能會花上幾分鐘……"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:284
msgid "Export to local HTML files"
msgstr "匯出到本地 HTML 檔案"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:296
msgid "Export to local clipping text file"
msgstr "匯出到本地的剪輯 (clipping) 文字檔案"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:308
msgid "Purge history records"
msgstr "清除歷史記錄"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:312
msgid ""
"History records have been purged.\n"
"All notes will be exported again next time.\n"
"Would you like to remove the existing KOReaderClipping.txt file to avoid duplication?\n"
"Records will be appended to KOReaderClipping.txt instead of being overwritten."
msgstr "歷史記錄已被清除。\n所有筆記將於下次被重新匯出。\n您想要移除現存的 KOReaderClipping.txt 檔案來避免重複嗎？\n記錄將被加入到 KOReaderClipping.txt，而非複寫它。"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:313
msgid "Remove file"
msgstr "移除檔案"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:317
msgid "Keep file"
msgstr "保留檔案"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:412
msgid "Logged in to Evernote."
msgstr "已登入 Evernote。"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:578
msgid ""
"Exported notes from the book:\n"
"%1"
msgid_plural ""
"Exported notes from the book:\n"
"%1\n"
"and %2 others."
msgstr[0] "以下書籍中的筆記已被匯出：\n%1\n和 %2 本其他書籍。"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:588
msgid ""
"An error occurred while trying to export notes from the book:\n"
"%1"
msgid_plural ""
"Multiple errors occurred while trying to export notes from the book:\n"
"%1\n"
"and %2 others."
msgstr[0] "在從以下書籍匯出筆記的過程中，發生多個錯誤：\n%1\n以及其他 %2 本書籍。"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:597
msgid ""
"\n"
"Notes can be found in %1/."
msgstr "\n筆記可在 %1/ 找到。"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:656
msgid "-- Page: %1, added on %2\n"
msgstr "——頁面：%1，加入於 %2\n"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:662
msgid "<An image>"
msgstr "<圖片>"

#: plugins/evernote.koplugin/_meta.lua:5
msgid "Exports highlights and notes to the Evernote cloud."
msgstr "匯出標注與筆記到 Evernote 雲端服務。"

#: plugins/hello.koplugin/main.lua:22
msgid "Hello World"
msgstr "您好，世界"

#: plugins/hello.koplugin/main.lua:28
msgid "Hello, plugin world"
msgstr "您好，插件世界"

#: plugins/hello.koplugin/_meta.lua:4
msgid "Hello"
msgstr "您好"

#: plugins/hello.koplugin/_meta.lua:5
msgid "This is a debugging plugin."
msgstr "這是個除錯插件。"

#: plugins/autosuspend.koplugin/main.lua:137
msgid "Autosuspend timeout"
msgstr "自動休眠逾時"

#: plugins/autosuspend.koplugin/main.lua:150
msgid "Timeout in minutes"
msgstr "逾時，以分鐘為單位"

#: plugins/autosuspend.koplugin/main.lua:156
msgid "The system will automatically suspend after %1 minutes of inactivity."
msgstr "%1 分鐘未活動後，系統會自動休眠。"

#: plugins/autosuspend.koplugin/main.lua:169
msgid "Autoshutdown timeout"
msgstr "自動關機逾時"

#: plugins/autosuspend.koplugin/main.lua:187
msgid "Timeout in hours"
msgstr "逾時，以小時為單位"

#: plugins/autosuspend.koplugin/main.lua:193
msgid "The system will automatically shut down after %1 hours of inactivity."
msgstr "%1 小時未活動後，系統會自動關機。"

#: plugins/autosuspend.koplugin/_meta.lua:4
msgid "Auto suspend"
msgstr "自動休眠"

#: plugins/autosuspend.koplugin/_meta.lua:5
msgid "Suspends the device after a period of inactivity."
msgstr "一段時間未活動後令設備休眠"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:133
msgid ""
"Start-up of background extraction job failed.\n"
"Please restart KOReader or your device."
msgstr "後台讀取任務啟動失敗。\n請重啟 KOReader 或您的裝置。"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:254
msgid "Mark as reading"
msgstr "標示為正在閱讀"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:254
msgid "Mark as read"
msgstr "標示為已閱讀"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:301
#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:434
msgid "View full size cover"
msgstr "查看全尺寸的封面圖片"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:328
#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:461
msgid "View book description"
msgstr "查看書籍描述"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:328
#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:461
msgid "No book description"
msgstr "沒有書籍描述"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:343
#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:476
msgid "Unignore cover"
msgstr "停止忽略封面"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:343
#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:476
msgid "Ignore cover"
msgstr "忽略封面"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:354
#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:487
msgid "Unignore metadata"
msgstr "不忽略詮釋資料"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:354
#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:487
msgid "Ignore metadata"
msgstr "忽略詮釋資料"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:367
#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:500
msgid "Refresh cached book information"
msgstr "重新整理已快取的書籍資訊"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:573
msgid "Extract and cache book information"
msgstr "取出並快取書籍訊息"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/mosaicmenu.lua:147
#: plugins/coverbrowser.koplugin/listmenu.lua:467
msgid "%1 et al."
msgstr "%1 等其他"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/mosaicmenu.lua:564
#: plugins/coverbrowser.koplugin/listmenu.lua:607
msgid "(deleted)"
msgstr "（已刪除）"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:91
msgid "Show new files in bold"
msgstr "新檔案用粗體顯示"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:93
#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:114
msgid "Show opened files in bold"
msgstr "開啟過的檔案用粗體顯示"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:95
msgid "Show files in bold"
msgstr "將檔名顯示為粗體"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:99
msgid "(Classic mode) "
msgstr "（傳統模式）"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:106
msgid "Don't show files in bold"
msgstr "不要用粗體顯示檔案"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:122
msgid "Show new (not yet opened) files in bold"
msgstr "新的（還未打開過的）檔案用粗體顯示"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:135
msgid "Shorten home directory to ~"
msgstr "將家資料夾簡寫為 ~"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:148
msgid "Auto-remove deleted or purged items from history"
msgstr "自動從閱讀歷史記錄中移除不存在的項目"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:153
msgid "Show filename in Open last/previous menu items"
msgstr "在「打開最後 / 先前閱讀的文件」選項中顯示檔名"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:164
msgid "File browser settings"
msgstr "檔案瀏覽器設定"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:171
msgid "Display mode"
msgstr "顯示模式"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:176
#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:224
msgid "Classic (filename only)"
msgstr "傳統模式（只有檔名）"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:183
#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:231
msgid "Mosaic with cover images"
msgstr "用圖片封面拼貼"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:190
#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:238
msgid "Mosaic with text covers"
msgstr "用文字封面拼貼"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:197
#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:245
msgid "Detailed list with cover images and metadata"
msgstr "有封面圖片與詮釋資料的列表"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:204
#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:252
msgid "Detailed list with metadata, no images"
msgstr "只有詮釋資料的列表，無圖片"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:211
#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:259
msgid "Detailed list with cover images and filenames"
msgstr "有封面圖片與檔名的列表"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:221
msgid "History display mode"
msgstr "閱讀歷史顯示模式"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:271
msgid "Other settings"
msgstr "其他設定"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:274
msgid "Show hint for books with description"
msgstr "給有描述的書籍標上小記號"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:286
msgid "Show hint for opened books in history"
msgstr "閱讀歷史清單中，替開啟過的書籍標上小記號"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:298
msgid "Show number of pages read instead of progress %"
msgstr "顯示已讀頁數而非進度 %"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:310
msgid "Show number of pages left to read"
msgstr "顯示尚有多少頁數未讀"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:322
msgid "Append series metadata to authors"
msgstr "加入系列書籍資訊到作者後面"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:334
msgid "Append series metadata to title"
msgstr "加入系列書籍資訊到標題後面"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:349
msgid "Book info cache management"
msgstr "書籍資料快取管理"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:354
msgid "Current cache size: "
msgstr "當前的快取大小："

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:359
msgid "Prune cache of removed books"
msgstr "清理被已移除書籍所佔用的快取"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:366
msgid ""
"Are you sure that you want to prune cache of removed books?\n"
"(This may take a while.)"
msgstr "您確定要清理已被移除書籍的快取嗎？\n（這會花一些時間。）"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:367
msgid "Prune cache"
msgstr "清理快取"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:370
#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:724
msgid "Pruning cache of removed books…"
msgstr "正在清除已移除書籍佔用的快取……"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:382
msgid "Compact cache database"
msgstr "壓縮快取資料庫"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:388
msgid ""
"Are you sure that you want to compact cache database?\n"
"(This may take a while.)"
msgstr "確定要壓縮快取資料庫嗎？\n（這會花一些時間。）"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:389
msgid "Compact database"
msgstr "壓縮資料庫"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:392
msgid "Compacting cache database…"
msgstr "正在壓縮快取資料庫……"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:404
msgid "Delete cache database"
msgstr "刪除快取資料庫"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:410
msgid ""
"Are you sure that you want to delete cover and metadata cache?\n"
"(This will also reset your display mode settings.)"
msgstr "確定刪除封面與詮釋資料快取嗎？\n（這也將重設您的顯示模式設定。）"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/listmenu.lua:363
msgid "Finished - %1 pages"
msgstr "已完成 - %1 頁"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/listmenu.lua:365
msgid "On hold - %1 pages"
msgstr "等候中 - %1 頁"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/listmenu.lua:375
msgid "%1 % of %2 pages"
msgstr "%1 %，共 %2 頁"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/listmenu.lua:378
msgid "%1, %2 to read"
msgstr "%1, %2 未閱讀"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/listmenu.lua:385
msgid "1 page"
msgid_plural "%1 pages"
msgstr[0] "%1 頁"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/listmenu.lua:494
msgid "(no book information: %1)"
msgstr "（沒有書籍資訊： %1）"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/_meta.lua:4
msgid "Cover browser"
msgstr "封面瀏覽器"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/_meta.lua:5
msgid "Alternative display modes for file browser and history."
msgstr "檔案瀏覽器與閱讀歷史瀏覽器的替代顯示模式"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:210
msgid "Failed compacting database: %1"
msgstr "壓縮資料庫失敗了：%1"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:213
msgid "Cache database size reduced from %1 to %2."
msgstr "快取資料庫的大小從 %1 降至 %2。"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:380
msgid "too many interruptions or crashes"
msgstr "太多中斷或崩潰"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:465
msgid "not readable by engine"
msgstr "引擎無法讀取這個"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:511
msgid "Cache is empty. Nothing to prune."
msgstr "快取是空的。沒有東西可被清除。"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:528
msgid "Removed %1 / %2 entries from cache."
msgstr "%1 / %2 個項目已從快取中移除。"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:680
msgid ""
"\n"
"This will extract metadata and cover images from books in the current directory.\n"
"Once extraction has started, you can abort at any moment by tapping on the screen.\n"
"\n"
"Cover images will be saved with the adequate size for the current display mode.\n"
"If you later change display mode, they may need to be extracted again.\n"
"\n"
"This extraction may take time and use some battery power: you may wish to keep your device plugged in."
msgstr ""

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:693
msgid ""
"\n"
"Also extract book information from books in subdirectories?"
msgstr ""

#. @translators Extract book information only for books in this directory.
#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:697
msgid "Here only"
msgstr "只有這裡"

#. @translators Extract book information for books in this directory as well
#. as in subdirectories.
#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:699
msgid "Here and under"
msgstr "由此以下"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:701
msgid ""
"\n"
"Do you want to refresh metadata and covers that have already been extracted?"
msgstr "\n您想要更新已經被取出的書籍資訊與封面嗎？"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:703
msgid "Don't refresh"
msgstr "不要重新整理"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:703
msgid "Refresh"
msgstr "重新整理"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:705
msgid ""
"\n"
"If you have removed many books, or have renamed some directories, it is good to remove them from the cache database.\n"
"\n"
"Do you want to prune the cache of removed books?"
msgstr ""

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:709
msgid "Don't prune"
msgstr "不要清理"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:709
msgid "Prune"
msgstr "清理"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:714
msgid "Do you want to abort extraction?"
msgstr "您想要放棄抽取操作嗎？"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:714
msgid "Don't abort"
msgstr "不要放棄"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:748
msgid "Looking for books to index…"
msgstr "尋找需要建立索引的書籍……"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:762
msgid "No books were found."
msgstr "沒有找到任何書籍。"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:772
#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:819
msgid "Found %1 books to index."
msgstr "已找到 %1 本書建立索引。"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:779
msgid ""
"Found %1 books.\n"
"Looking for those not already present in the cache database…"
msgstr "已找到 %1 本書。正在尋找目前還未存在於快取資料庫中的項目……"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:811
msgid "No books were found that need to be indexed."
msgstr "未發現任何書籍需要索引。"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:844
msgid ""
"Indexing %1 / %2…\n"
"\n"
"%3"
msgstr "正在索引 %1 / %2 ……\n\n%3"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:885
msgid ""
"Processed %1 / %2 books.\n"
"%3 extracted successfully."
msgstr "已處理 %1 / %2 本書。\n%3 本書抽取成功。"

#: plugins/terminal.koplugin/main.lua:24
msgid "Enter a command and press \"Execute\""
msgstr "輸入指令並按下「執行」"

#: plugins/terminal.koplugin/main.lua:34
msgid "Execute"
msgstr "執行"

#: plugins/terminal.koplugin/main.lua:49
msgid "Executing…"
msgstr "執行中……"

#: plugins/terminal.koplugin/main.lua:63
msgid "Failed to execute command."
msgstr "指令執行失敗了。"

#: plugins/terminal.koplugin/main.lua:66
msgid "Output will also be written to"
msgstr "輸出將同時寫入到"

#: plugins/terminal.koplugin/main.lua:70
msgid "Command output\n"
msgstr "指令輸出\n"

#: plugins/terminal.koplugin/main.lua:90
msgid "Terminal emulator"
msgstr "終端機模擬器"

#: plugins/terminal.koplugin/_meta.lua:4
msgid "Terminal"
msgstr "終端機"

#: plugins/terminal.koplugin/_meta.lua:5
msgid "Executes simple commands and shows their output."
msgstr "執行簡單的指令並顯示其輸出。"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:100
#: plugins/wallabag.koplugin/_meta.lua:4
msgid "Wallabag"
msgstr "Wallabag"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:103
msgid "Retrieve new articles from server"
msgstr "從伺服器取回新文章"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:109
msgid "Delete finished articles remotely"
msgstr "遠端刪除已閱讀完畢的文章"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:117
msgid ""
"Articles processed.\n"
"Deleted: %1"
msgstr "文章已被處理完畢。\n被刪除： %1"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:145
msgid "Configure Wallabag server"
msgstr "設定 Wallabag 伺服器"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:152
msgid "Configure Wallabag client"
msgstr "設定 Wallabag 客戶端"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:162
msgid "Not set"
msgstr "沒有設定"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:166
msgid "Set download directory (%1)"
msgstr "設定下載資料夾 (%1)"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:177
msgid "All articles"
msgstr "所有文章"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:181
msgid "Filter articles by tag (%1)"
msgstr "使用標籤 (tag) 來過濾文章 (%1)"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:191
msgid "Ignore tags"
msgstr "忽略標籤"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:193
msgid "Ignore tags (%1)"
msgstr "忽略標籤 (%1)"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:201
msgid "Remotely delete finished articles"
msgstr "遠端移除被標記閱讀完成的文章"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:209
msgid "Remotely delete 100% read articles"
msgstr "遠端移除閱讀進度已達 100% 的文章"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:217
msgid "Mark as read instead of deleting"
msgstr "標示為已讀而不是刪除"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:225
msgid "Process deletions when downloading"
msgstr "在下載時進行刪除"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:233
msgid "Synchronize remotely deleted files"
msgstr "遠端同步刪除檔案"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:245
msgid ""
"Download directory: use a directory that is exclusively used by the Wallabag plugin. Existing files in this directory risk being deleted.\n"
"\n"
"Articles marked as finished or 100% read can be deleted from the server. Those articles can also be deleted automatically when downloading new articles if the 'Process deletions during download' option is enabled.\n"
"\n"
"The 'Synchronize remotely deleted files' option will remove local files that no longer exist on the server."
msgstr "下載資料夾：使用一個專供 Wallabag 插件使用的資料夾。在這個資料夾中的檔案有被刪除的風險。\n\n被標記為完成，或達到 100% 閱讀進度的文章，可以被從伺服器刪除。這些文章也會因為「在下載時進行刪除」選項被啟用，而在下載新文件時被自動刪除。\n\n「同步刪除遠端被刪除的檔案」選項，將會刪除那些伺服器中已不存在的本地檔案。"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:260
msgid ""
"Wallabag is an open source read-it-later service. This plugin synchronizes with a Wallabag server.\n"
"\n"
"More details: https://wallabag.org\n"
"\n"
"Downloads to directory: %1"
msgstr "Wallabag 是一個開源的容後詳讀(read-it-later)服務程式。這個插件與 Wallabag 伺服器同步\n\n更多資訊請見: https://wallabag.org\n\n下載到資料夾: %1"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:281
msgid "Please configure the server and local settings."
msgstr "請設置伺服器與本地設定。"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:290
msgid ""
"The download directory is not valid.\n"
"Please configure it in the settings."
msgstr "這個下載資料夾是無效的。\n請在設定中設置它。"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:329
msgid "Could not login to Wallabag server."
msgstr "無法登入到 Wallabag 伺服器"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:529
#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:533
msgid "Server response is not valid."
msgstr "伺服器的回應是無效的。"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:545
msgid "Communication with server failed."
msgstr "與伺服器通訊失敗了。"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:563
msgid "Getting article list…"
msgstr "取得文章列表……"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:576
msgid "Downloading articles…"
msgstr "下載文章中……"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:595
msgid ""
"Processing finished.\n"
"\n"
"Articles downloaded: %1\n"
"Deleted: %2\n"
"Failed: %3"
msgstr "處理完成\n\n已下載文件: %1\n已刪除文件: %2\n處理失敗: %3"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:598
msgid ""
"Processing finished.\n"
"\n"
"Articles downloaded: %1\n"
"Deleted: %2"
msgstr "處理完成。\n\n已下載的文章： %1\n已刪除： %2"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:613
msgid "Synchonising remote deletions…"
msgstr "正在同步遠端的刪除……"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:646
msgid "Processing local files…"
msgstr "正在處理本地檔案……"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:761
msgid "Set a single tag to filter articles on"
msgstr "指定單一標籤以用來過濾文章"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:791
msgid "Tags to ignore"
msgstr "要忽略的標籤"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:792
msgid "Enter a comma-separated list of tags to ignore."
msgstr "輸入要忽略的標籤清單，以逗號分隔。"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:804
msgid "Set tags"
msgstr "設定標籤"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:821
msgid ""
"\n"
"Enter the details of your Wallabag server and account.\n"
"\n"
"Client ID and client secret are long strings so you might prefer to save the empty settings and edit the config file directly in your installation directory:\n"
"%1/wallabag.lua\n"
"\n"
"Restart KOReader after editing the config file."
msgstr ""

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:830
msgid "Wallabag settings"
msgstr "Wallabag 設定"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:836
msgid "Server URL"
msgstr "伺服器 URL"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:842
msgid "Client ID"
msgstr "Client ID"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:847
msgid "Client secret"
msgstr "Client secret"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:903
msgid "Wallabag client settings"
msgstr "Wallabag 客戶端設定"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:907
msgid "Number of articles"
msgstr "文章數量"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:909
msgid "Number of articles to download per sync"
msgstr "每次同步要下載的文章數量"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:997
msgid ""
"Article added to Wallabag:\n"
"%1"
msgstr "文章已加到 Wallabag：\n%1"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:1001
msgid ""
"Error adding link to Wallabag:\n"
"%1"
msgstr "加入連結到 Wallabag 時發生錯誤：\n%1"

#: plugins/wallabag.koplugin/_meta.lua:5
msgid "Synchronises articles with a Wallabag server."
msgstr "透過 Wallabag 伺服器同步文件。"

#: tools/kobo_touch_probe.lua:60
msgid "Tap the lower right corner"
msgstr "點擊右下角"

#: tools/kobo_touch_probe.lua:67
msgid "Tap the upper right corner"
msgstr "點擊右上角"
